{
  "Mignosa, A.": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Sani, M.": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Mar\u00e7al, E.": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Lagerqvist, B.": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Lezcano Gonz\u00e1lez,Mar\u00eda Elvira  et al.": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Newman C.": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Centro de Fotograf\u00eda de Motevideo": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Alegre": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Ames": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Antonacopoulos": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Avgousti": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Bekiari": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Berger": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Bernstein": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Bidaguren": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Blache": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Bountouri": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "B\u00e9chet": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Calzolari": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Carroll": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Charami": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Cochrane": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Comment": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q2321",
          "pageid": 3354,
          "displaytext": "Comment avoir le dernier mot ? Variation, diffusion et l\u00e9gitimation des n\u00e9ologismes en breton"
        }
      ]
    }
  },
  "Cook": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q732",
          "pageid": 774,
          "displaytext": "Cook, C. Paul"
        }
      ]
    }
  },
  "Cuper": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Delgado": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Detling": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Dob\u00e1s": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Drakiou": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Escobar": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Farwell": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Fellegi": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Fernandez": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1516",
          "pageid": 2548,
          "displaytext": "Fern\u00e1ndez Dom\u00ednguez, Jes\u00fas"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q760",
          "pageid": 802,
          "displaytext": "Fern\u00e1ndez-Cruz, Javier"
        }
      ]
    }
  },
  "Georgis": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Gergatsoulis": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Godby": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Goggi": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Gonz\u00e1lez": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1521",
          "pageid": 2553,
          "displaytext": "Gonz\u00e1lez Ribao, Vanessa"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q618",
          "pageid": 658,
          "displaytext": "Gonz\u00e1lez Iglesias, Juan Antonio"
        }
      ]
    }
  },
  "Groth": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "G\u00fcnther": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Harbo": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Hofmann": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Holownia": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Iurescia": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Janowicz": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Kalogeros": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Karampiperis": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Labropoulou": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Lehmann": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Li": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q352",
          "pageid": 393,
          "displaytext": "Lithuanian"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1083",
          "pageid": 1124,
          "displaytext": "linguistic borrowing"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1087",
          "pageid": 1128,
          "displaytext": "linguistic variation"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q820",
          "pageid": 862,
          "displaytext": "Lino, Maria Teresa Rijo da Fonseca"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1730",
          "pageid": 2760,
          "displaytext": "linguistics"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q819",
          "pageid": 861,
          "displaytext": "Lignon, St\u00e9phanie"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1504",
          "pageid": 2536,
          "displaytext": "Livia Caruntu-Caraman"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1869",
          "pageid": 2903,
          "displaytext": "linguistic innovation"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q707",
          "pageid": 749,
          "displaytext": "Lionel Benaiche"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1459",
          "pageid": 2491,
          "displaytext": "Lindauer, Thomas"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1503",
          "pageid": 2535,
          "displaytext": "Lina Cabac"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1587",
          "pageid": 2619,
          "displaytext": "Lidia Vieru"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1536",
          "pageid": 2568,
          "displaytext": "Liping, Zhang"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1537",
          "pageid": 2569,
          "displaytext": "Lippert, Erica"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1578",
          "pageid": 2610,
          "displaytext": "Liliana Staver"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1509",
          "pageid": 2541,
          "displaytext": "Linda Dewolf"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1183",
          "pageid": 1271,
          "displaytext": "Linguistique juridique"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1460",
          "pageid": 2492,
          "displaytext": "Lindemann, Margarete"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q546",
          "pageid": 586,
          "displaytext": "Linguistics Terminology and Neologisms in Swahili: Rules vs. Practice"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q492",
          "pageid": 532,
          "displaytext": "Linguistic analysis of neologism related to coronavirus (COVID-19)"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q311",
          "pageid": 353,
          "displaytext": "Light Nouns and Term Creation in Basque"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q952",
          "pageid": 994,
          "displaytext": "Linguistic globalization in the 21st century: anglicisation from idiolect to higher education"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q481",
          "pageid": 521,
          "displaytext": "Linguistic potential of COVID-19 neologisms in the metaphoric language of socio-political discourse"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1350",
          "pageid": 2254,
          "displaytext": "Linguistische Fachw\u00f6rterb\u00fccher in Spanien"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1335",
          "pageid": 2239,
          "displaytext": "Linguistische W\u00f6rterb\u00fccher in Ru\u00dfland"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1923",
          "pageid": 2957,
          "displaytext": "literary neology"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1846",
          "pageid": 2880,
          "displaytext": "literal loan"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1947",
          "pageid": 2981,
          "displaytext": "literary neologism"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q98",
          "pageid": 136,
          "displaytext": "linguagem francesa"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q96",
          "pageid": 134,
          "displaytext": "linguagem inglesa"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q453",
          "pageid": 493,
          "displaytext": "l\u00edngua alem\u00e3"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q215",
          "pageid": 260,
          "displaytext": "linguagem portuguesa"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q981",
          "pageid": 1023,
          "displaytext": "limba greac\u0103 modern\u0103"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q950",
          "pageid": 992,
          "displaytext": "l\u00edngua romena"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q208",
          "pageid": 251,
          "displaytext": "l\u00edngua espanhola"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q213",
          "pageid": 258,
          "displaytext": "l\u00edngua catal\u00e3"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q214",
          "pageid": 259,
          "displaytext": "l\u00edngua albanesa"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1596",
          "pageid": 2628,
          "displaytext": "Limba islandez\u0103"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q230",
          "pageid": 274,
          "displaytext": "linguagem italiana"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q985",
          "pageid": 1027,
          "displaytext": "limba ebraic\u0103"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q219",
          "pageid": 265,
          "displaytext": "livro"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q231",
          "pageid": 275,
          "displaytext": "linguagem basca"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q212",
          "pageid": 257,
          "displaytext": "linguagem russa"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1078",
          "pageid": 1119,
          "displaytext": "limba s\u00e2rb\u0103"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q452",
          "pageid": 492,
          "displaytext": "linguagem dinamarquesa"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q979",
          "pageid": 1021,
          "displaytext": "limba turc\u0103"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q210",
          "pageid": 255,
          "displaytext": "l\u00edngua sueca"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1598",
          "pageid": 2630,
          "displaytext": "limba afrikaans"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q980",
          "pageid": 1022,
          "displaytext": "limba ucrainean\u0103"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q211",
          "pageid": 256,
          "displaytext": "linguagem checa"
        }
      ]
    }
  },
  "Madrid": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Mahey": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Manchester": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Marco-Such": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Mazo": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Melo": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Mendez": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Meyer": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1545",
          "pageid": 2577,
          "displaytext": "Meyer, Christian M."
        }
      ]
    }
  },
  "Mika": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Miller": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Moody": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Moreno": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q717",
          "pageid": 759,
          "displaytext": "Moreno Campetella"
        }
      ]
    }
  },
  "Neuburger": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "N\u00f8rv\u00e5g": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Olivera": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "O\u2019Sullivan": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Palk\u00f3": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Papaioannou": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Papatheodorou": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Peters": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q871",
          "pageid": 913,
          "displaytext": "Peters, Pam"
        }
      ]
    }
  },
  "Pham": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q2532",
          "pageid": 3945,
          "displaytext": "Pham, Mike"
        }
      ]
    }
  },
  "Ram\u00edrez": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Rodrigues": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Rodr\u00edguez": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1230",
          "pageid": 1296,
          "displaytext": "Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez, F\u00e9lix"
        }
      ]
    }
  },
  "Roy": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Salvador": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1568",
          "pageid": 2600,
          "displaytext": "Salvador, Natividad Gallardo San"
        }
      ]
    }
  },
  "Sardo": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Spanoudakis": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Stein": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q2548",
          "pageid": 3961,
          "displaytext": "Stein\u00fe\u00f3r Steingr\u00edmsson"
        }
      ]
    }
  },
  "St\u00e4cker": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Subirats": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "S\u00e1ez": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Thomas": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q669",
          "pageid": 709,
          "displaytext": "Thomas Szende"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q737",
          "pageid": 779,
          "displaytext": "Thomas B. I. Creamer"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1459",
          "pageid": 2491,
          "displaytext": "Thomas Lindauer"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q2479",
          "pageid": 3892,
          "displaytext": "Thomas Rhys Evans"
        }
      ]
    }
  },
  "Thornton": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q2552",
          "pageid": 3965,
          "displaytext": "Thornton, Anna Maria"
        }
      ]
    }
  },
  "Tuarob": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Van": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q914",
          "pageid": 956,
          "displaytext": "Van de Velde, Hans"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1223",
          "pageid": 1289,
          "displaytext": "Vanessa Hannesschl\u00e4ger"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1521",
          "pageid": 2553,
          "displaytext": "Vanessa Gonz\u00e1lez Ribao"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q779",
          "pageid": 821,
          "displaytext": "Vanessa Hannesschl\u00e4ger"
        }
      ]
    }
  },
  "Varagnolo": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Vargas-Solar": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Williams": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Wilson": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Wolf": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q930",
          "pageid": 972,
          "displaytext": "Wolfer, Sascha"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1439",
          "pageid": 2471,
          "displaytext": "Wolfgang Dahmen"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q610",
          "pageid": 650,
          "displaytext": "Wolfgang U. Dressler"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1475",
          "pageid": 2507,
          "displaytext": "Wolfgang Rettig"
        },
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q1532",
          "pageid": 2564,
          "displaytext": "Wolfgang Klein"
        }
      ]
    }
  },
  "Zhao": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "Zumpano": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": []
    }
  },
  "\u0160andrih": {
    "batchcomplete": "",
    "query": {
      "wbsearch": [
        {
          "ns": 120,
          "title": "Item:Q686",
          "pageid": 726,
          "displaytext": "\u0160andrih, Branislava"
        }
      ]
    }
  }
}