[
  {
    "key": "95RAHNZK",
    "version": 9303,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/95RAHNZK",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/95RAHNZK",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4SKC8SEV",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 7222014
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Rebours",
      "parsedDate": "2023",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "95RAHNZK",
      "version": 9303,
      "itemType": "thesis",
      "title": "Emprunts \u00e0 l'anglais dans la terminologie du pr\u00eat-\u00e0-porter en France : entre distinction et appartenance : Etude sur corpus en diachronie 1952-2019",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Marie-Alice",
          "lastName": "Rebours"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Jean",
          "lastName": "Soubrier"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "firstName": "Pascaline",
          "lastName": "Dury"
        }
      ],
      "abstractNote": "La pr\u00e9sente th\u00e8se consiste en une \u00e9tude en diachronie de la terminologie du pr\u00eat-\u00e0-porter f\u00e9minin dans des catalogues fran\u00e7ais de vente par correspondance depuis l\u2019introduction du concept en France au d\u00e9but des ann\u00e9es 1950. Notre travail est centr\u00e9 sur les emprunts \u00e0 l\u2019anglais et les cr\u00e9ations sous influence anglaise comparativement \u00e0 la n\u00e9ologie dans l\u2019ensemble de notre corpus.Notre objectif est, d\u2019une part, d\u2019appr\u00e9cier l\u2019influence de l\u2019anglais dans cette terminologie et, d\u2019autre part, d\u2019appr\u00e9hender les tendances et m\u00e9canismes propres \u00e0 ce domaine. Par l\u2019\u00e9tude des n\u00e9ologismes, des n\u00e9crologismes et des termes stables de notre corpus, nous examinons le renouvellement terminologique, ses m\u00e9canismes et ses motivations.Nous avons travaill\u00e9 par comparaison de sous-corpus distants de cinq ans environ, chacun compos\u00e9 des catalogues des collections Printemps-\u00c9t\u00e9 et Automne-Hiver d\u2019une ann\u00e9e donn\u00e9e. Les termes, collect\u00e9s et trait\u00e9s manuellement, ont dans un premier temps fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude synchronique, \u00e0 l\u2019aide de sources secondaires, pour \u00e9tablir leur \u00e9tymologie, leur d\u00e9finition et les cat\u00e9goriser selon une typologie adapt\u00e9e de la typologie des emprunts propos\u00e9e par l\u2019Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise. Dans un second temps, les analyses diachroniques se sont fond\u00e9es sur un tr\u00e9pied m\u00e9thodologique form\u00e9 des termes du corpus, des visuels des catalogues et d\u2019avis d\u2019experts. Sur le plan th\u00e9orique, ces analyses se sont appuy\u00e9es sur des th\u00e9ories issues de la linguistique et de la sociologie, en tenant compte de logiques \u00e9conomiques et d\u2019autres facteurs, tels que des \u00e9v\u00e8nements historiques et soci\u00e9taux.Ces analyses nous ont permis d\u2019\u00e9tayer la place de l\u2019anglais dans ce domaine ainsi que l\u2019importance du renouvellement terminologique, fr\u00e9quemment cit\u00e9es dans la litt\u00e9rature. De plus, au-del\u00e0 de logiques propres au fonctionnement de la mode, notre corpus a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une r\u00e9gularit\u00e9 dans l\u2019activit\u00e9 n\u00e9ologique permettant d\u2019appuyer l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un renouvellement \u00e0 fr\u00e9quence g\u00e9n\u00e9rationnelle. Enfin, nous proposons une r\u00e9flexion sur la n\u00e9cessit\u00e9 de travaux \u2013 en linguistique notamment \u2013 dans le domaine de la mode, compte tenu du manque d\u2019\u00e9tude sur le sujet et des lacunes des sources dictionnairiques.",
      "thesisType": "These de doctorat",
      "university": "Lyon 2",
      "place": "",
      "date": "2023",
      "numPages": "619",
      "language": "fr",
      "shortTitle": "Emprunts \u00e0 l'anglais dans la terminologie du pr\u00eat-\u00e0-porter en France",
      "url": "https://theses.fr/2023LYO20091",
      "accessDate": "2024-06-13T10:27:49Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "theses.fr",
      "callNumber": "",
      "rights": "Licence Etalab",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q987",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "V3MQA5VV"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-06-13T10:27:49Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q987"
  },
  {
    "key": "P8SQPFMP",
    "version": 9303,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/P8SQPFMP",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/P8SQPFMP",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WEAZ3KBM",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 21083643
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Kim",
      "parsedDate": "2017",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "P8SQPFMP",
      "version": 9303,
      "itemType": "thesis",
      "title": "Variation terminologique en francophonie. \u00c9laboration d\u2019un mod\u00e8le d\u2019analyse des facteurs d\u2019implantation terminologique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Minchai",
          "lastName": "Kim"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cette recherche vise \u00e0 \u00e9lucider les facteurs influen\u00e7ant l\u2019implantation terminologique d\u2019un terme en proposant une nouvelle typologie des facteurs et une m\u00e9thode qui r\u00e9v\u00e8le les m\u00e9canismes entra\u00eenant la variation terminologique en fran\u00e7ais dans le domaine des TIC \u00e0 travers une analyse dans quatre communaut\u00e9s francophones, la France, le Qu\u00e9bec, la Belgique et la Suisse. Apr\u00e8s avoir \u00e9tabli une nouvelle typologie qui englobe quatre facteurs terminologiques, socioterminologiques, psychoterminologiques et extraterminologiques, nous proposons un mod\u00e8le hypoth\u00e9tique, en introduisant trois concepts statistiques, les variables d\u00e9pendante, ind\u00e9pendante et mod\u00e9ratrice pour \u00e9lucider la relation entretenue par ces quatre facteurs. La v\u00e9rification du mod\u00e8le est effectu\u00e9e en deux \u00e9tapes. Pour l\u2019analyse des facteurs terminologiques et socioterminologiques, nous examinons la relation entre chacun d\u2019eux et l\u2019implantation terminologique. Pour ce faire, les termes ont tout d\u2019abord \u00e9t\u00e9 codifi\u00e9s selon un crit\u00e8re \u00e9tabli et une analyse de corr\u00e9lation a ensuite \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e. L\u2019analyse des facteurs psychoterminologiques et extraterminologiques consiste, quant \u00e0 elle, \u00e0 examiner les r\u00e9ponses de notre questionnaire par des tests statistiques montrant la diff\u00e9rence significative des r\u00e9ponses entre les communaut\u00e9s linguistiques. Cette analyse nous permet de confirmer une diff\u00e9rence significative entre les trois pays europ\u00e9ens et le Qu\u00e9bec dans le m\u00e9canisme des facteurs d\u2019implantation terminologique et de conclure que les facteurs psychoterminologiques et extraterminologiques jouent un r\u00f4le d\u00e9cisif dans cette diff\u00e9rence diatopique.",
      "thesisType": "These de doctorat",
      "university": "Paris IV Sorbonne",
      "place": "",
      "date": "2017",
      "numPages": "703",
      "language": "fr",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://theses.hal.science/tel-01859665",
      "accessDate": "2024-06-13T10:20:50Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "theses.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q993",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "V3MQA5VV"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-06-13T10:20:50Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q993"
  },
  {
    "key": "438KNYT9",
    "version": 9303,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/438KNYT9",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/438KNYT9",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WAWG5T7Y",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 83043
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "(:Unap)",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "438KNYT9",
      "version": 9303,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "R\u00e9sum\u00e9s/Abstracts",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "name": "(:Unap)"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "271-276",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0271",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_271",
      "accessDate": "2024-05-29T18:39:52Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q995\nArtwork Size: 6 pages, pages 271-276\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T18:39:52Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q995"
  },
  {
    "key": "JKPFPDZB",
    "version": 9303,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/JKPFPDZB",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/JKPFPDZB",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/7J6KLCHR",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 122530
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "JKPFPDZB",
      "version": 9303,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Bibliographie de la n\u00e9ologie",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "245-257",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0245",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_245",
      "accessDate": "2024-05-29T18:36:32Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q996\nArtwork Size: 13 pages, pages 245-257\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T18:36:32Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q996"
  },
  {
    "key": "HRBRI46U",
    "version": 9303,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HRBRI46U",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/HRBRI46U",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/YU99SPXI",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 284901
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Patin",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "HRBRI46U",
      "version": 9303,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La suffixation appr\u00e9ciative espagnole: R\u00e9flexions et application dans un contexte didactique francophone",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "St\u00e9phane",
          "lastName": "Patin"
        }
      ],
      "abstractNote": "This study of the linguistic and didactic aspects of Spanish appreciative suffixation, a very frequent and highly productive device for lexical formation in Spanish, presents its morphological, pragmatic and sociocultural functioning, underlining its semantic value. These prove particularly relevant to teaching Spanish as a second language. Some pedagogical approaches are finally presented aimed at inculcating the appropriate language skills.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "145-162",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0145",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "La suffixation appr\u00e9ciative espagnole",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_145",
      "accessDate": "2024-05-29T18:12:06Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q998\nArtwork Size: 18 pages, pages 145-162\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T18:12:06Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q998"
  },
  {
    "key": "AZYDKUR3",
    "version": 9303,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/AZYDKUR3",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/AZYDKUR3",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FUM6XMZ2",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 199061
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Dal and Namer",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "AZYDKUR3",
      "version": 9303,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les occasionnalismes et la question de la productivit\u00e9: Le locuteur \u00e0 l\u2019\u0153uvre. Pourquoi ? Comment ?",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Georgette",
          "lastName": "Dal"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Fiammetta",
          "lastName": "Namer"
        }
      ],
      "abstractNote": "Although nowadays the use of large corpora provide all conditions for the capture of observable data, French morphologists tend to be suspicious of nonce-formations, especially if they diverge from established word formation rules. This paper fills this gap by focusing on playful nonce-formations, which address some interesting morphological issues. We define nonce-formations (\u00a7 1) and describe recurring patterns of their emergence (\u00a7 2). Then we discuss issues related to productivity (\u00a7 3).",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "71-89",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0071",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Les occasionnalismes et la question de la productivit\u00e9",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_71",
      "accessDate": "2024-05-29T17:57:34Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q999\nArtwork Size: 19 pages, pages 71-89\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T17:57:34Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q999"
  },
  {
    "key": "AHXGQNU2",
    "version": 9303,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/AHXGQNU2",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/AHXGQNU2",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/DK45N84W",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 227266
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Cartier and Boutmgharine-Idyassner",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "AHXGQNU2",
      "version": 9303,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Tendances n\u00e9ologiques du fran\u00e7ais contemporain: \u00c9tude linguistique et statistique \u00e0 partir de la plateforme N\u00e9oveille",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Emmanuel",
          "lastName": "Cartier"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Najet",
          "lastName": "Boutmgharine-Idyassner"
        }
      ],
      "abstractNote": "In this work, we present current trends in French new word formation using the results from the Neoveille platform detecting and validating 22 000 neologisms. Derivation is by far the most frequent process used to coin new words (more than 85%) followed by compounding and related mechanisms (10%). Loanwords are productive creations as well, with English the most frequent source language. We detail these results in a quantitative and qualitative perspective.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "47-70",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0047",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Tendances n\u00e9ologiques du fran\u00e7ais contemporain",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_47",
      "accessDate": "2024-05-29T17:55:15Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1000\nArtwork Size: 24 pages, pages 47-70\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T17:55:15Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1000"
  },
  {
    "key": "YNH65LGR",
    "version": 9303,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/YNH65LGR",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/YNH65LGR",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5TDFPD6X",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 332063
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "G\u00e9rard",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "YNH65LGR",
      "version": 9303,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Variabilit\u00e9 du langage et productivit\u00e9 lexicale: Probl\u00e8mes et propositions m\u00e9thodologiques",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Christophe",
          "lastName": "G\u00e9rard"
        }
      ],
      "abstractNote": "Despite progess made over the last twenty years, the study of lexical productivity remains a thorny issue because of definitional but also methodological difficulties, especially concerning the discursive variation of productivity. Thus, this paper examines the descriptive categories essential to the study of productivity (author, genre, style, register, etc.) in order to promote a more critical and precise methodology in this research field.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "23-45",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0023",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Variabilit\u00e9 du langage et productivit\u00e9 lexicale",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_23",
      "accessDate": "2024-05-29T17:52:51Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1001\nArtwork Size: 23 pages, pages 23-45\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T17:52:51Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1001"
  },
  {
    "key": "7HJ4TMG2",
    "version": 9303,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/7HJ4TMG2",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/7HJ4TMG2",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HFLNAESW",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 195855
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Barque et al.",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "7HJ4TMG2",
      "version": 9303,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Polys\u00e9mie r\u00e9guli\u00e8re et n\u00e9ologie s\u00e9mantique: Constitution d\u2019une ressource pour l\u2019\u00e9tude des sens nouveaux",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Lucie",
          "lastName": "Barque"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Pauline",
          "lastName": "Haas"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Richard",
          "lastName": "Huyghe"
        }
      ],
      "abstractNote": "This paper deals with polysemy patterns and their relation to neological perception. Assuming that the latter is dependent on the former, we discuss a method for listing nominal polysemy patterns. This method takes into account the relation between polysemous meanings, the orientation of semantic extensions, together with the more or less fine-grain semantics required to describe polysemous meanings. This work is intended to contribute to the evaluation of how semantic neologisms are perceived and to their detection in corpus.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "91-108",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0091",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Polys\u00e9mie r\u00e9guli\u00e8re et n\u00e9ologie s\u00e9mantique",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_91",
      "accessDate": "2024-05-29T17:59:31Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1003\nArtwork Size: 18 pages, pages 91-108\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T17:59:31Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1003"
  },
  {
    "key": "8ZR8M554",
    "version": 9302,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8ZR8M554",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/8ZR8M554",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ALFHJUWG",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 62640
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Altmanova and Zollo",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "8ZR8M554",
      "version": 9302,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Pr\u00e9sentation",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jana",
          "lastName": "Altmanova"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Silvia Domenica",
          "lastName": "Zollo"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "19-22",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0019",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_19",
      "accessDate": "2024-05-29T20:50:39Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1004\nArtwork Size: 4 pages, pages 19-22\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T20:50:39Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1004"
  },
  {
    "key": "E2XHNCF2",
    "version": 9302,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/E2XHNCF2",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/E2XHNCF2",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RWEMCNLT",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 140462
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "E2XHNCF2",
      "version": 9302,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Hommage \u00e0 Bernard Quemada",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "11-15",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0011",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_11",
      "accessDate": "2024-05-29T20:46:24Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1005\nArtwork Size: 5 pages, pages 11-15\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T20:46:24Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1005"
  },
  {
    "key": "NAN4JVRL",
    "version": 9302,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/NAN4JVRL",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/NAN4JVRL",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/X8XT4SKB",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 63618
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Tallarico and Llopart-Saumell",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "NAN4JVRL",
      "version": 9302,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Comptes rendus",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Giovanni",
          "lastName": "Tallarico"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Elisabet",
          "lastName": "Llopart-Saumell"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "261-270",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0261",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_261",
      "accessDate": "2024-05-29T18:38:18Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1006\nArtwork Size: 10 pages, pages 261-270\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T18:38:18Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1006"
  },
  {
    "key": "TELWBL35",
    "version": 9302,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TELWBL35",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/TELWBL35",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RCDQBAP5",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 58209
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "TELWBL35",
      "version": 9302,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Actualit\u00e9s de la n\u00e9ologie",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "239-241",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0239",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_239",
      "accessDate": "2024-05-29T18:32:26Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1007\nArtwork Size: 3 pages, pages 239-241\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T18:32:26Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1007"
  },
  {
    "key": "5YIHYGJV",
    "version": 9302,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5YIHYGJV",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5YIHYGJV",
        "type": "text/html"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Veleanu",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 6
    },
    "data": {
      "key": "5YIHYGJV",
      "version": 9302,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La n\u00e9ologie juridique: Quelques observations en jurilinguistique contrastive",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Corina",
          "lastName": "Veleanu"
        }
      ],
      "abstractNote": "The linguistic phenomenon of neology in the realm of the law is not just a means to enrich the legal language of a given society, but also contributes to the development of other legal systems and languages which are in contact. This analysis in contrastive jurilinguistics is based on examples of legal or semi-legal English and Italian terms and aims at revealing some of the conditions and consequences of their influence on other Romance languages.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "203-218",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0203",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "La n\u00e9ologie juridique",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_203",
      "accessDate": "2024-05-29T18:21:34Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q992\nArtwork Size: 16 pages, pages 203-218\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX",
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/WARIP8YA"
      },
      "dateAdded": "2024-05-02T19:39:40Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q992"
  },
  {
    "key": "JFWK29VS",
    "version": 9302,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/JFWK29VS",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/JFWK29VS",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BK2B5H9G",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 233422
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Perez",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "JFWK29VS",
      "version": 9302,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "V\u00e9gane : un mot nouveau expos\u00e9 au sentiment de la langue",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jasmine",
          "lastName": "Perez"
        }
      ],
      "abstractNote": "The English word vegan was coined in 1944 in order to designate someone who consumes no animal products. Only included in a French dictionary since 2012, its use provokes reactions by institutions, lexicographers and even vegans themselves. Those who use it endeavour to justify their choice of a lexical unit or a written form based on sentiment and reason, ranging from the fear of endorsing an Anglicism to the desire for acculturation.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "165-181",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0165",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "V\u00e9gane",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_165",
      "accessDate": "2024-05-29T18:13:32Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q997\nArtwork Size: 17 pages, pages 165-181\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T18:13:32Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q997"
  },
  {
    "key": "Y3XKMHQ7",
    "version": 9302,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Y3XKMHQ7",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/Y3XKMHQ7",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/L98PET57",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 182152
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Som\u00e9",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "Y3XKMHQ7",
      "version": 9302,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La productivit\u00e9 lexicale dans Les soleils des Ind\u00e9pendances d\u2019Ahmadou Kourouma: Description et interpr\u00e9tation de quelques n\u00e9ologismes",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Pascal",
          "lastName": "Som\u00e9"
        }
      ],
      "abstractNote": "This linguistic analysis reveals how the neologisms featuring in Ahmadou Kourouma\u2019s first novel, Les Soleils des ind\u00e9pendances, are a result of the transfer into French of certain functional linguistic elements inherent to Mandinka.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "125-143",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0125",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "La productivit\u00e9 lexicale dans Les soleils des Ind\u00e9pendances d\u2019Ahmadou Kourouma",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_125",
      "accessDate": "2024-05-29T18:03:40Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1009\nArtwork Size: 19 pages, pages 125-143\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T18:03:40Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1009"
  },
  {
    "key": "JM7QA7TS",
    "version": 9302,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/JM7QA7TS",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/JM7QA7TS",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3GEKQ53Y",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 53501
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley and Sablayrolles",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "JM7QA7TS",
      "version": 9302,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Hommage \u00e0 Jean-Claude Boulanger",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "243-244",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0243",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_243",
      "accessDate": "2024-05-29T18:33:53Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1010\nArtwork Size: 2 pages, pages 243-244\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T18:33:53Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1010"
  },
  {
    "key": "KKZES47I",
    "version": 9302,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KKZES47I",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/KKZES47I",
        "type": "text/html"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "El Khamissy",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "KKZES47I",
      "version": 9302,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologismes de sens en contexte politique contemporain",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Riham",
          "lastName": "El Khamissy"
        }
      ],
      "abstractNote": "This paper studies the neological evolution of the meaning of felloul and ikhwane. It explores the meaning of these two lexical items in a medieval Arabic dictionary Lis\u00e2n Al-'Arab and in a contemporary one Al-Mu'jam Al-Was\u00eet, then it focuses on their uses in the contemporary Arab press, which break with their original meaning. Finally, il examines the transfer of these two items in the French and Francophone press to see their status in this new context.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "183-201",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0183",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_183",
      "accessDate": "2024-05-29T18:19:04Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1011\nArtwork Size: 19 pages, pages 183-201\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "failed_TEI"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T18:19:04Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1011"
  },
  {
    "key": "42FN9QM7",
    "version": 9302,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/42FN9QM7",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/42FN9QM7",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Q2TKZL9N",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 189403
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley and Sablayrolles",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "42FN9QM7",
      "version": 9302,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Pr\u00e9sentation: Lexique : nouveaut\u00e9 et productivit\u00e9",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "11-19",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-08196-8.P.0011",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Pr\u00e9sentation",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS12_11",
      "accessDate": "2024-05-29T17:44:10Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1012\nArtwork Size: 9 pages, pages 11-19\nISBN: 9782406081968\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-29T17:44:11Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1012"
  },
  {
    "key": "RZ23S8G4",
    "version": 9301,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RZ23S8G4",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/RZ23S8G4",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/DPJ79KFW",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 193789
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Benedetto",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "RZ23S8G4",
      "version": 9301,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "L\u2019anglais du marketing et ses innovations lexicales: Une \u00e9tude de la presse professionnelle am\u00e9ricaine",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Caroline",
          "lastName": "Benedetto"
        }
      ],
      "abstractNote": "This contribution focuses on neologisms, whose study in a short diachronic perspective sheds light on specialized domains that are characterised by a rapid evolution of knowledge and concepts, such as the English-speaking marketing domain. Basing our study on a corpus of articles published in the American professional press, we demonstrate that the terms that we identified all point towards a greater technization and professionalization of field experts",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "163-180",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0163",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "L\u2019anglais du marketing et ses innovations lexicales",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_163",
      "accessDate": "2024-05-30T17:25:18Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1013\nArtwork Size: 18 pages, pages 163-180\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-30T17:25:18Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1013"
  },
  {
    "key": "XJERA7ZZ",
    "version": 9301,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XJERA7ZZ",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/XJERA7ZZ",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/2Q2D2J6R",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 250850
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Zollo",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "XJERA7ZZ",
      "version": 9301,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Formes et fonctions de quelques n\u00e9ologismes \u00ab \u00e9mergents \u00bb dans un forum de discussion et leur circulation au sein de l\u2019espace m\u00e9diatico-num\u00e9rique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Silvia Domenica",
          "lastName": "Zollo"
        }
      ],
      "abstractNote": "The purpose of this study is to investigate the neological practices observed in an online forum whose users, although not experts in politics, discuss social and political subjects. After the analysis of the processes of morpholexical and semantic creation, as well as their relative discursive functioning, a measurement of their circulation on the Web has been carried out by means of controlled corpora (Google and its tools, Europresse, N\u00e9oveille and Logoscope).",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "125-142",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0125",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_125",
      "accessDate": "2024-05-30T17:21:54Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1021\nArtwork Size: 18 pages, pages 125-142\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-30T17:21:54Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1021"
  },
  {
    "key": "BAYMHZUM",
    "version": 9301,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BAYMHZUM",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/BAYMHZUM",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9J4PG9FR",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 526491
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Altmanova",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "BAYMHZUM",
      "version": 9301,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Exploitation des outils informatiques pour la veille et le suivi des appellations commerciales",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jana",
          "lastName": "Altmanova"
        }
      ],
      "abstractNote": "The purpose of this contribution is to examine the essential issues related to the exploitation of corpora in the identification of proper names and, in particular, of commercial designations disseminated in everyday French. After a brief overview of the possibilities of semi-automatic detection of proper names in speech, we will focus our attention on the identification of trade names based on some indications of \"lexicalization\".",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "85-106",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0085",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_85",
      "accessDate": "2024-05-30T17:18:23Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1014\nArtwork Size: 22 pages, pages 85-106\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-30T17:18:23Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1014"
  },
  {
    "key": "5H4ACFVW",
    "version": 9301,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5H4ACFVW",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5H4ACFVW",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/7PR5J5JT",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 101250
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Makri-Morel et al.",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "5H4ACFVW",
      "version": 9301,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Comptes rendus",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Julie",
          "lastName": "Makri-Morel"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Pascaline",
          "lastName": "Dury"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Vincent",
          "lastName": "Balnat"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "221-238",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0221",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_221",
      "accessDate": "2024-05-30T17:30:31Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1015\nArtwork Size: 18 pages, pages 221-238\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-30T17:30:31Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1015"
  },
  {
    "key": "GWKSLGJG",
    "version": 9301,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/GWKSLGJG",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/GWKSLGJG",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/44P24UXG",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 118901
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "GWKSLGJG",
      "version": 9301,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Bibliographie de la n\u00e9ologie 2019",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "209-218",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0209",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_209",
      "accessDate": "2024-05-30T17:29:16Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1016\nArtwork Size: 10 pages, pages 209-218\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-30T17:29:16Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1016"
  },
  {
    "key": "3DBKKGKH",
    "version": 9301,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3DBKKGKH",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/3DBKKGKH",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8E8NXP3C",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 96096
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley and Sablayrolles",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "3DBKKGKH",
      "version": 9301,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Actualit\u00e9s de la n\u00e9ologie",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "201-208",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0201",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_201",
      "accessDate": "2024-05-30T17:28:02Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1017\nArtwork Size: 8 pages, pages 201-208\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-30T17:28:02Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1017"
  },
  {
    "key": "CB89ETJU",
    "version": 9301,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/CB89ETJU",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/CB89ETJU",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/LYV2R9T8",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 211117
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Cetro",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "CB89ETJU",
      "version": 9301,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Le verbe partager avant et apr\u00e8s l\u2019av\u00e8nement des r\u00e9seaux sociaux",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Rosa",
          "lastName": "Cetro"
        }
      ],
      "abstractNote": "The purpose of this study is to verify whether the verb partager, following the advent of social networks, is affected by semantic and combinatorial neology. We present the concept of neology and examine the description of the verb partager in the tables of the lexicon-grammar. Then, we analyze the syntactic co-occurrents of this verb in a 200 million word corpus (1991-2000) and compare these results with more recent attestations of this verb from our corpus.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "181-198",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0181",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_181",
      "accessDate": "2024-05-30T17:27:02Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1018\nArtwork Size: 18 pages, pages 181-198\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-30T17:27:02Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1018"
  },
  {
    "key": "5REBGK2Z",
    "version": 9301,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5REBGK2Z",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5REBGK2Z",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/VFF5UFCL",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 218712
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Michela",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "5REBGK2Z",
      "version": 9301,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La n\u00e9ologie dans les dictionnaires collaboratifs",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Murano",
          "lastName": "Michela"
        }
      ],
      "abstractNote": "The advent of web 2.0 has led to the appearance of lexicographic collections that bring together metalinguistic knowledge of non-professional lexicographers. In this paper, a metalexicographic analysis of dictionaries which allow Internet users to register or invent neologisms, will be provided. Both text and paratext will be analysed, in order to identify the innovative elements, which could facilitate the production of neologisms, as well as the functions of such neologisms.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "143-162",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0143",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_143",
      "accessDate": "2024-05-30T17:23:40Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1019\nArtwork Size: 20 pages, pages 143-162\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-30T17:23:40Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1019"
  },
  {
    "key": "CBFAXMD3",
    "version": 9301,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/CBFAXMD3",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/CBFAXMD3",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HFKGKQ6H",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 163162
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Zanola",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "CBFAXMD3",
      "version": 9301,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologie de luxe et terminologie de n\u00e9cessit\u00e9: Les anglicismes n\u00e9ologiques de la mode et la communication num\u00e9rique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Maria Teresa",
          "lastName": "Zanola"
        }
      ],
      "abstractNote": "Terminologie, emprunt, n\u00e9ologie, lexiques sp\u00e9cialis\u00e9s",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "71-83",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0071",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "N\u00e9ologie de luxe et terminologie de n\u00e9cessit\u00e9",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_71",
      "accessDate": "2024-05-30T17:16:49Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1022\nArtwork Size: 13 pages, pages 71-83\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-30T17:16:49Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1022"
  },
  {
    "key": "8NJ7ZRTD",
    "version": 9301,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8NJ7ZRTD",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/8NJ7ZRTD",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3DTKAULL",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 233883
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Kiegel-Keicher",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "8NJ7ZRTD",
      "version": 9301,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Bio- et \u00e9co- : proc\u00e9d\u00e9s de cr\u00e9ation lexicale dans la terminologie environnementale officielle fran\u00e7aise",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Yvonne",
          "lastName": "Kiegel-Keicher"
        }
      ],
      "abstractNote": "The study analyses the lexical items of the French environmental terminology that are registered in the database FranceTerme and make use of the confixes bio- and \u00e9co-. After discussing the classification of confixes and the related word formation processes, we compare the French terms and their English equivalents: it reveals the word-formation mechanisms used by FranceTerme and the relationships that exist between the terms of the two languages.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "129-149",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0129",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Bio- et \u00e9co-",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_129",
      "accessDate": "2024-05-24T19:57:53Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1026\nArtwork Size: 21 pages, pages 129-149\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-24T19:57:53Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1026"
  },
  {
    "key": "RD3RDQ5K",
    "version": 9300,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RD3RDQ5K",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/RD3RDQ5K",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/T297VVQT",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 500576
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Eurrutia Cavero",
      "parsedDate": "2005",
      "numChildren": 6
    },
    "data": {
      "key": "RD3RDQ5K",
      "version": 9300,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les mots du transport et de la gestion : approche s\u00e9mantique-contextuelle",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Mercedes",
          "lastName": "Eurrutia Cavero"
        }
      ],
      "abstractNote": "Les exigences inh\u00e9rentes au traitement automatique des langues ont mis en exergue la n\u00e9cessit\u00e9 de formaliser l\u2019articulation forme / sens et impliquent une proc\u00e9dure descriptive de la langue susceptible de rendre compte finement du r\u00f4le et du fonctionnement s\u00e9mantique, dans les discours, de chaque unit\u00e9 lexicale, puisque nous avons affaire \u00e0 des langues vivantes.",
      "publicationTitle": "Meta : journal des traducteurs / Meta: Translators' Journal",
      "volume": "50",
      "issue": "4",
      "pages": "",
      "date": "2005",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "meta",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/019915ar",
      "ISSN": "0026-0452",
      "shortTitle": "Les mots du transport et de la gestion",
      "url": "https://www.erudit.org/fr/revues/meta/2005-v50-n4-meta1024/019915ar/",
      "accessDate": "2024-05-25T08:33:43Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "www.erudit.org",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1030\nPublisher: Les Presses de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/98KI8MT8"
      },
      "dateAdded": "2024-05-08T17:34:39Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1030"
  },
  {
    "key": "6PB2KS26",
    "version": 9300,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/6PB2KS26",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/6PB2KS26",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/G3CTFU7X",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 255756
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Yapomo and Lejeune",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "6PB2KS26",
      "version": 9300,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les innovations lexicales dans le domaine des \u00e9nergies renouvelables : exploitation du contraste de corpus comme moyen de rep\u00e9rage",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Manuela",
          "lastName": "Yapomo"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ga\u00ebl",
          "lastName": "Lejeune"
        }
      ],
      "abstractNote": "This article presents a corpus analysis dedicated to lexical novelty detection in the domain of renewable energies. We propose a method for detecting lexical innovations by comparing occurrences in a manually-created specialized corpus, and in a general language corpus used as a contrast corpus. We present some of these innovations and observe their appearance and diffusion in a large diachronic corpus.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "223-245",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0223",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Les innovations lexicales dans le domaine des \u00e9nergies renouvelables",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_223",
      "accessDate": "2024-05-24T20:09:59Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1023\nArtwork Size: 23 pages, pages 223-245\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-24T20:09:59Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1023"
  },
  {
    "key": "DT26FI59",
    "version": 9300,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/DT26FI59",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/DT26FI59",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/42ZNDKAT",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 242783
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Zollo",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "DT26FI59",
      "version": 9300,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les n\u00e9ologismes de Glenn Albrecht face au changement \u00e9cologique : entre cr\u00e9ativit\u00e9 lexicale et bouleversement \u00e9motionnel",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Silvia Domenica",
          "lastName": "Zollo"
        }
      ],
      "abstractNote": "This paper analyses the neologisms created by Glenn Albrecht in his latest book, Earth Emotions. New words for a new world, and the function they play in the discourse of ecopsychology. We emphasize the need to study the emerging neologisms in this field and shows how lexical innovation allows the reader to grasp a new way of conceiving and expressing the emotions associated with the ecological catastrophe.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "203-221",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0203",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Les n\u00e9ologismes de Glenn Albrecht face au changement \u00e9cologique",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_203",
      "accessDate": "2024-05-24T20:08:29Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1032\nArtwork Size: 19 pages, pages 203-221\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-24T20:08:29Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1032"
  },
  {
    "key": "9I7AQP99",
    "version": 9300,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9I7AQP99",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/9I7AQP99",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5CYREIFH",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1329486
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Lippert",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "9I7AQP99",
      "version": 9300,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Strat\u00e9gies argumentatives et n\u00e9ologismes dans la communication de Greenpeace : \u00e9cocide et climaticide sur Instagram",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Erica",
          "lastName": "Lippert"
        }
      ],
      "abstractNote": "This paper examines the use of the words ecocide and climaticide in Greenpeace speeches on Instagram. First, the representations of the two neologisms are studied, based on their etymology and semantic value. Then, the contexts of appearance and the argumentative dimension of these two terms are analyzed. The results show that Greenpeace uses these neologisms with the aim of inducing indignation among recipients.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "173-202",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0173",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Strat\u00e9gies argumentatives et n\u00e9ologismes dans la communication de Greenpeace",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_173",
      "accessDate": "2024-05-24T20:03:43Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1033\nArtwork Size: 30 pages, pages 173-202\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-24T20:03:43Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1033"
  },
  {
    "key": "TRH8PU3C",
    "version": 9300,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TRH8PU3C",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/TRH8PU3C",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Y7F7C2FC",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 334822
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Altmanova et al.",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "TRH8PU3C",
      "version": 9300,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Innovations lexicales dans le domaine de l\u2019environnement et de la biodiversit\u00e9 : le cas de bio en fran\u00e7ais et en italien",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jana",
          "lastName": "Altmanova"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Emmanuel",
          "lastName": "Cartier"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jimmy",
          "lastName": "Luzzi"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Sarah",
          "lastName": "Pinto"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Sergio",
          "lastName": "Piscopo"
        }
      ],
      "abstractNote": "Our contribution presents the first results of a Franco-Italian research project (Galil\u00e9e 2020-2022), which aims to carry out a corpus-based study of neological formations created from the 1980s onwards, in French and Italian, in the fields of climate and biodiversity. After outlining the general trends in \u201cenvironmental\u201d neology, we focus on lexemes built from bio-, a prototypical formant of these semantic fields.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "85-110",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0085",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Innovations lexicales dans le domaine de l\u2019environnement et de la biodiversit\u00e9",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_85",
      "accessDate": "2024-05-24T19:49:10Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1024\nArtwork Size: 26 pages, pages 85-110\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-24T19:49:10Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1024"
  },
  {
    "key": "3BYLA8CT",
    "version": 9300,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3BYLA8CT",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/3BYLA8CT",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/MVFDERC4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 182008
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "3BYLA8CT",
      "version": 9300,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "R\u00e9sum\u00e9s",
      "creators": [],
      "abstractNote": "The notion of domain, or semantic field, is a defining principle of terminology and neology studies. A critical approach to this \u00adcommon sense notion shows its inadequacy for thinking about terminological practices in their \u00adcomplexity. Illustrated by environmental issues, this article aims at going beyond the notion of domain which, although intuitive and undoubtedly useful, is epistemologically unstable. It proposes to take a semasiological approach based on the variety of discourse practices.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "277-282",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0277",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_277",
      "accessDate": "2024-05-24T20:13:22Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1034\nArtwork Size: 6 pages, pages 277-282\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-24T20:13:22Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1034"
  },
  {
    "key": "7ZTNELGB",
    "version": 9300,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/7ZTNELGB",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/7ZTNELGB",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FTWAAZ97",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 226119
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Francoeur",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "7ZTNELGB",
      "version": 9300,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Entre climato-alarmistes et climato-d\u00e9n\u00e9gateurs : une saga n\u00e9ologique de notre temps",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Aline",
          "lastName": "Francoeur"
        }
      ],
      "abstractNote": "While the fight against climate change testifies to a broad governmental and societal mobilization, it is coupled with a controversy which has given rise since the beginning of the 2000s to more than 300 neologisms to name the two opposing camps. This article paints a portrait of this set of neologisms and describes the general context in which they appeared.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "151-171",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0151",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Entre climato-alarmistes et climato-d\u00e9n\u00e9gateurs",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_151",
      "accessDate": "2024-05-24T19:59:41Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1025\nArtwork Size: 21 pages, pages 151-171\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-24T19:59:41Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1025"
  },
  {
    "key": "U36RT8AM",
    "version": 9300,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/U36RT8AM",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/U36RT8AM",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/PTAQGIN9",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 224004
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Dal and Namer",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "U36RT8AM",
      "version": 9300,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "\u00c9co- lave plus vert, et il lave toute la famille",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Georgette",
          "lastName": "Dal"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Fiammetta",
          "lastName": "Namer"
        }
      ],
      "abstractNote": "On the Web and in traditional media, we are witnessing an explosion of neologisms of the form [\u00e9co-X]: \u00e9cob\u00e9ton, \u00e9coserre, etc. The analysis of these neologisms shows that the sequence \u00e9co- is semantically underspecified, that [\u00e9co-X] exerts almost no constraint on X, whatever its nature, and that \u00e9co- is a \u201cfamily duplicator\u201d that can be applied to all the members of a derivational family, provided that one of them expresses a \u2018green\u2019 concept.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "111-128",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0111",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_111",
      "accessDate": "2024-05-24T19:54:46Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1027\nArtwork Size: 18 pages, pages 111-128\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-24T19:54:46Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1027"
  },
  {
    "key": "C8Y46XW5",
    "version": 9300,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/C8Y46XW5",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/C8Y46XW5",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KVQLB9X3",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 313736
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Delavigne",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "C8Y46XW5",
      "version": 9300,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La notion de domaine en question: \u00c0 propos de l\u2019environnement",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Val\u00e9rie",
          "lastName": "Delavigne"
        }
      ],
      "abstractNote": "The notion of domain, or semantic field, is a defining principle of terminology and neology studies. A critical approach to this common sense notion shows its inadequacy for thinking about terminological practices in their complexity. Illustrated by environmental issues, this article aims at going beyond the notion of domain which, although intuitive and undoubtedly useful, is epistemologically unstable. It proposes to take a semasiological approach based on the variety of discourse practices.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "27-59",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0027",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "La notion de domaine en question",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_27",
      "accessDate": "2024-05-24T19:38:39Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q991\nArtwork Size: 33 pages, pages 27-59\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/9VB6ICTA"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T09:12:24Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q991"
  },
  {
    "key": "F7NW23YF",
    "version": 9300,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/F7NW23YF",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/F7NW23YF",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/YRSVXWNW",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 119668
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Della Valle",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "F7NW23YF",
      "version": 9300,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Hommage \u00e0 Giovanni Adamo",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Valeria",
          "lastName": "Della Valle"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "11-13",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0011",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_11",
      "accessDate": "2024-05-24T14:11:57Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "10.48611/isbn.978-2-406-13219-6.p.0011",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1028\nArtwork Size: 3 pages, pages 11-13\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-24T14:11:57Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1028"
  },
  {
    "key": "JJRHC3Z9",
    "version": 9299,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/JJRHC3Z9",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/JJRHC3Z9",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4I97JSTV",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 411772
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Mihai",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "JJRHC3Z9",
      "version": 9299,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "LES N\u00c9OLOGISMES DANS LE DISCOURS DE KLAUS IOHANNIS",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nicoleta",
          "lastName": "Mihai"
        }
      ],
      "abstractNote": "The present study analyses the presence of neologisms in Klaus Iohannis\u02bc speeches. They are in high numbers and have a very diversified character. They are loans from English and French, but also lexical creations in Romanian. Most of them have a positive connotation. They allow the speaker to avoid complicated verbal periphrases, making his discourse concise and clear.",
      "publicationTitle": "Studii \u015fi cercet\u0103ri de onomastic\u0103 \u015fi lexicologie (SCOL)",
      "volume": "",
      "issue": "1-2",
      "pages": "117-200",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "2065-7161",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.revistascol.ro/images/site_ro/2019/lexicologie/mihai_nicoleta.pdf",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Zotero",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1029",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "WK2RGTUQ"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-25T13:10:02Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1029"
  },
  {
    "key": "QVYA8BFU",
    "version": 9299,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/QVYA8BFU",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/QVYA8BFU",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3CTEMLQW",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 6869287
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Mihai",
      "parsedDate": "2020",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "QVYA8BFU",
      "version": 9299,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "ASPECTS DE LA N\u00c9OLOGIE LEXICALE DANS LE DISCOURS COMMUNISTE ROUMAIN",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nicoleta",
          "lastName": "Mihai"
        }
      ],
      "abstractNote": "The Romanian communist discourse is conservative rather than innovative in the field of lexical creativity. Among the internal means of lexical creativity, the most used are composition and the nominalisation of verbs. Specialized terms, especially military terms, are often used in figurative contexts. Lexical loans mostly from French are also numerous.",
      "publicationTitle": "Studii \u015fi cercet\u0103ri de onomastic\u0103 \u015fi lexicologie (SCOL)",
      "volume": "",
      "issue": "1-2",
      "pages": "167-184",
      "date": "2020",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "2065-7161",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.revistascol.ro/images/site_ro/2020/lexicologie/MIHAI_Nicoleta.pdf",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Zotero",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1031",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "WK2RGTUQ"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-25T13:03:19Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1031"
  },
  {
    "key": "HMK9JQ6U",
    "version": 9299,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HMK9JQ6U",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/HMK9JQ6U",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WWI5NL5S",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 130549
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Balnat and G\u00e9rard",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "HMK9JQ6U",
      "version": 9299,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La n\u00e9ologie environnementale et la notion de domaine: Introduction",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Vincent",
          "lastName": "Balnat"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Christophe",
          "lastName": "G\u00e9rard"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "17-25",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0017",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "La n\u00e9ologie environnementale et la notion de domaine",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_17",
      "accessDate": "2024-05-24T08:44:18Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1035\nArtwork Size: 9 pages, pages 17-25\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-24T08:44:18Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1035"
  },
  {
    "key": "H8TVQT4E",
    "version": 9299,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/H8TVQT4E",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/H8TVQT4E",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/U2S59FCP",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 315459
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Graur",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "H8TVQT4E",
      "version": 9299,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Language Craft in Eugene Ionesco\u2019s Theater: Neological Word Games",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Elena",
          "lastName": "Graur"
        }
      ],
      "abstractNote": "We call artisans of comic, ironic, satirical language all writers of the stature of Boris Vian, Jacques Pr\u00e9vert, Jacques Audiberti, Eug\u00e8ne Ionesco who denote an awakened linguistic curiosity for the riches of literary, popular or spoken language. They actualize everything: phoneme, afixoid, pun, oxymoron, logogriph, etc. Ionesco in this pleiad is still at the head. His characters, their language must make people laugh, cry, die of happiness, otherwise they become dumb, deaf, deaf-mutes. And so Ionesco invents and puts on their tongues anagrams, antim\u00e9taboles, bouts-rim\u00e9s, hom\u00e9ot\u00e9leutes, mots-valises to accomplish his essential task: \u201cto create a new language\u201d. This one will live as much as its heroes speak a neo-language where the absurdities become syllogisms, where the approximations are only true axioms. In this article, we are going to submit to a more or less detailed analysis the linguistic nature of the puns of Ionesco's theatrical language.",
      "publicationTitle": "Intertext",
      "volume": "",
      "issue": "1(59)",
      "pages": "111-116",
      "date": "07/2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "Intertext",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.54481/intertext.2022.1.12",
      "ISSN": "1857-3711",
      "shortTitle": "Language Craft in Eugene Ionesco\u2019s Theater",
      "url": "https://ibn.idsi.md/sites/default/files/imag_file/111-116_29.pdf",
      "accessDate": "2024-04-09T19:44:07Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1036",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "WK2RGTUQ"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-21T18:24:00Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1036"
  },
  {
    "key": "RBIF9LJD",
    "version": 9299,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RBIF9LJD",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/RBIF9LJD",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/2MASF99Q",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 426902
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Gradinaru",
      "parsedDate": "2023",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "RBIF9LJD",
      "version": 9299,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Translating the Untranslatable: On the Transfer Processes into French of Romanian Culturally-Bound Words",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Angela",
          "lastName": "Gradinaru"
        }
      ],
      "abstractNote": "The article represents an analysis of the difficulties and procedures of translating Romanian words with cultural connotations into French. At the heart of this problem is the concept of \"untranslatability\", where certain words cannot be directly translated because they carry meanings specific to a culture. The difficulties in translating these words are determined by both linguistic untranslatability (differences between the source language and the target language) and cultural untranslatability (differences between the source culture and the target culture). Examples of linguistic untranslatability would be the cultural terms that denote Moldovan holidays and customs. The corpus under inquiry consists of culturemes extracted from articles available on tourist websites: \"virtualtur.md\", \"moldovenii.md\", \"moldavie.fr\". The study examines different transfer processes used in translating these words, highlighting how translators face challenges related to cultural sensitivities. They resort to various procedures such as transliteration, borrowing, calque, contextual explanation or the use of a cultural equivalent in the target language to reproduce the original connotations as faithfully as possible. The research also looks at how these transfer processes can affect the quality and authenticity of the translation, highlighting the difficulties encountered in finding a balance between semantic fidelity and adaptation to the cultural context of the target language. Words with cultural connotations can be conveyed through a process of creative adaptation rather than a literal translation.",
      "publicationTitle": "Intertext",
      "volume": "",
      "issue": "1(61)",
      "pages": "118-131",
      "date": "12/2023",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "Intertext",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.54481/intertext.2023.1.13",
      "ISSN": "1857-3711",
      "shortTitle": "Translating the Untranslatable",
      "url": "https://ibn.idsi.md/sites/default/files/imag_file/118-131_1.pdf",
      "accessDate": "2024-04-10T10:20:13Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1041",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "WK2RGTUQ"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-21T18:29:18Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1041"
  },
  {
    "key": "UKYNQKZL",
    "version": 9299,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UKYNQKZL",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/UKYNQKZL",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/837YRCU9",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1981499
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "\" et al.",
      "parsedDate": "2022-05-15",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "UKYNQKZL",
      "version": 9299,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "LES MARQUES AUTOCHTONES DE LA R\u00c9PUBLIQUE DE MOLDAVIE : TYPOLOGIE ET S\u00c9MANTIQUE",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "name": "\""
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "name": "Institut de philologie roumaine \u00ab Bogdan Petriceicu-Hasdeu \u00bb, Chi\u0219in\u0103u (R\u00e9publique de Moldavie)\""
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Inga",
          "lastName": "Dru\u021b\u0103"
        }
      ],
      "abstractNote": "\"Brand names represent a thesaurus of semantic effects, which evoke, individually and / or collectively, emotions, images, symbols. The development of the consumer society has created a competitive economic market, which is constantly generating new names for products and services. The phenomenon seems to be exclusively of an economic nature, but, in reality, it is a linguistic one, before anything else. Trademark names are part of commercial onomastics, representing a phenomenon between morphology and semantics, between lexicology and pragmatics. Brand names are not only denotative, but also have connotations for consumers, which must be taken into account in communication. The paper analyzes a vast corpus of names of local trademarks in semantic, typological and functional terms. The main objective of economic agents in choosing a brand name is the possible commercial success of the brand. Thus, some companies choose common, usual, stylistically unmarked names, others plead for suggestive or creative names. Trademark names represent proper names (anthroponyms, toponyms), common names (lexemes), morphological creations, lexemes with spelling changes, phraseologies (polylexical sequences), logos and numerical indicators, a priori similar words, etc.\"",
      "publicationTitle": "Studii \u0219i cercet\u0103ri de onomastic\u0103 \u0219i lexicologie",
      "volume": "28",
      "issue": "1-2",
      "pages": "36-45",
      "date": "2022-05-15",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "SCOL",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.52846/SCOL.2021.1-2.02",
      "ISSN": "2065-7161",
      "shortTitle": "LES MARQUES AUTOCHTONES DE LA R\u00c9PUBLIQUE DE MOLDAVIE",
      "url": "https://revistascol.ro/images/site_ro/2021/Inga_DRU_compressed.pdf",
      "accessDate": "2024-04-09T14:12:52Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1045",
      "tags": [
        {
          "tag": "failed_TEI"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "WK2RGTUQ"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-21T18:24:15Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1045"
  },
  {
    "key": "WGUR8B8J",
    "version": 9299,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WGUR8B8J",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/WGUR8B8J",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/6K7ITH5X",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 324365
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Alves",
      "parsedDate": "2002-09-30",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "WGUR8B8J",
      "version": 9299,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Un projet terminologique : l'observatoire de n\u00e9ologismes scientifiques et techniques du portugais du Br\u00e9sil",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ieda Maria",
          "lastName": "Alves"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cet article pr\u00e9sente un projet de recherche sur les n\u00e9ologismes techniques et        scientifiques en portugais du Br\u00e9sil. On pr\u00e9sente la m\u00e9thodologie du projet, ses bases        th\u00e9oriques, ses objectifs ainsi que les caract\u00e9ristiques morphologiques g\u00e9n\u00e9rales des        n\u00e9ologismes recueillis.\n          , \n            This article will present a research project on technical and scientific neologisms in        Brazilian Portuguese. It presents the project's methodology, the theorerical framework, the        objectives, and specifies the general morphological features of the neologisms collected. Le        d\u00e9pouillement syst\u00e9matique de n\u00e9ologismes dans la presse br\u00e9silienne, que nous effectuons        depuis plusieurs ann\u00e9es, nous a appris que le ph\u00e9nom\u00e8ne de la n\u00e9ologie lexicale est beaucoup        plus intense dans des domaines sp\u00e9cialis\u00e9s des sciences et des techniques, les langues de        sp\u00e9cialit\u00e9, que dans la langue courante.",
      "publicationTitle": "Meta",
      "volume": "41",
      "issue": "2",
      "pages": "255-258",
      "date": "2002-09-30",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "meta",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/001880ar",
      "ISSN": "1492-1421",
      "shortTitle": "Un projet terminologique",
      "url": "http://id.erudit.org/iderudit/001880ar",
      "accessDate": "2024-05-14T16:14:39Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1048",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-14T16:14:39Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1048"
  },
  {
    "key": "UUWWZ7QV",
    "version": 9299,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UUWWZ7QV",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/UUWWZ7QV",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/F56TRNMY",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 281633
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Boulanger",
      "parsedDate": "1995",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "UUWWZ7QV",
      "version": 9299,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Pr\u00e9sentation",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Claude",
          "lastName": "Boulanger"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "TTR : traduction, terminologie, r\u00e9daction",
      "volume": "8",
      "issue": "2",
      "pages": "7-10",
      "date": "1995",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "TTR : traduction, terminologie, r\u00e9daction",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/037214ar",
      "ISSN": "0835-8443",
      "shortTitle": "",
      "url": "http://id.erudit.org/iderudit/037214ar",
      "accessDate": "2024-05-14T12:48:42Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1049",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-14T12:48:42Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1049"
  },
  {
    "key": "HINMKSHK",
    "version": 9299,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HINMKSHK",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/HINMKSHK",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4FP8M9RR",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1296956
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "McLaren",
      "parsedDate": "2021",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "HINMKSHK",
      "version": 9299,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Dire la common law en fran\u00e7ais : exercice de cr\u00e9ation ou de transposition",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Renaud",
          "lastName": "Baumert"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Albane",
          "lastName": "Geslin"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "St\u00e9phanie",
          "lastName": "Roussel"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "St\u00e9phane",
          "lastName": "Schott"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Karine",
          "lastName": "McLaren"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "bookTitle": "Langues et langages juridiques : Traduction et traductologie, didactique et p\u00e9dagogie",
      "series": "Collection Colloques & essais",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Institut Francophone pour la Justice et la D\u00e9mocratie",
      "date": "2021",
      "pages": "115-128",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-37032-306-4",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://cttj.ca/wp-content/uploads/2022/10/McLaren-Dire-la-common-law-en-francais.pdf",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Open WorldCat",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q237\nOCLC: 1346690586",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "failed_TEI"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/WF6ADLKB"
      },
      "dateAdded": "2024-05-02T19:29:46Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q237"
  },
  {
    "key": "ZI65XLG5",
    "version": 9299,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ZI65XLG5",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/ZI65XLG5",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/7WWWTPGW",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 143692
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Collognat",
      "parsedDate": "2011",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "ZI65XLG5",
      "version": 9299,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Jeux et enjeux dans la traduction en latin du dernier Ast\u00e9rix : (Le Ciel lui tombe sur la t\u00eate / Caelum in caput ejus cadit)",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Annie",
          "lastName": "Collognat"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Bertrand",
          "lastName": "Richet"
        }
      ],
      "abstractNote": "The first challenge when translating Asterix\u2019s latest album in Latin was to find equivalents for modern terms such as rocket, computer or clone, etc. and also for American terms like sheriff. The aim was also to comply to the publisher\u2019s wish to have meaningful and pun-containing names for the characters. The text had to be simple enough for those who do not master Latin sufficiently; the register had to be well-adapted to the public (one answer to the problem was the type of language found in the comic theatre) whilst retaining a context-ually-integrated conversational quality. Famous Latin quotations were also introduced when circumstances allowed. To have Asterix speak Latin is a way to put him back in the Antiquity and also an opportunity to remind readers that Caesar\u2019s language was also Europe\u2019s first communicational language.,L\u2019un des premiers d\u00e9fis de la traduction en latin du dernier album d\u2019Ast\u00e9rix fut de trouver des \u00e9quivalents aux termes modernes (fus\u00e9e, ordinateur, clone, etc.), sans compter les am\u00e9ricanismes comme sh\u00e9rif. Il s\u2019agissait aussi de r\u00e9pondre au souhait de l\u2019\u00e9diteur en inventant pour chaque personnage un nom latin qui fasse sens et jeu de mots. Il fallait \u00e9galement mettre en \u0153uvre un texte relativement simple pour ceux qui ne ma\u00eetrisent pas suffisamment le latin, adapter le registre de langue, dont un \u00e9quivalent peut \u00eatre trouv\u00e9 avec le th\u00e9\u00e2tre comique, et veiller \u00e0 garder le ton de la conversation, tout en distinguant les fa\u00e7ons de s\u2019exprimer. Il a enfin \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 d\u2019introduire des citations latines c\u00e9l\u00e8bres, dans la mesure o\u00f9 le texte s\u2019y pr\u00eatait. Si faire parler Ast\u00e9rix en latin est une fa\u00e7on de le replacer dans son temps, c\u2019est aussi une occasion de rappeler que la langue de C\u00e9sar fut la premi\u00e8re langue de communication europ\u00e9enne.",
      "bookTitle": "Le tour du monde d'Ast\u00e9rix",
      "series": "Monde anglophone",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "Paris",
      "publisher": "Presses Sorbonne Nouvelle",
      "date": "2011",
      "pages": "159-167",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-87854-832-7",
      "shortTitle": "Jeux et enjeux dans la traduction en latin du dernier Ast\u00e9rix",
      "url": "https://books.openedition.org/psn/7010",
      "accessDate": "2024-05-08T10:45:39Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "OpenEdition Books",
      "callNumber": "",
      "rights": "https://www.openedition.org/12554",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q962\nCode: Le tour du monde d'Ast\u00e9rix\nDOI: 10.4000/books.psn.7010",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-08T10:45:39Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q962"
  },
  {
    "key": "H9W8TN9W",
    "version": 9298,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/H9W8TN9W",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/H9W8TN9W",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/VBGH89UE",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 97454
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Irmay",
      "parsedDate": "2002-10-02",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "H9W8TN9W",
      "version": 9298,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La terminologie scientifique en h\u00e9breu moderne",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Shragga",
          "lastName": "Irmay"
        }
      ],
      "abstractNote": "L'auteur d\u00e9crit le m\u00e9canisme de la formation de n\u00e9ologismes scientifiques en h\u00e9breu en        tenant compte de l'effet des synonymes, d'un usage flou, des pressions des pays d'origine,        de la translitt\u00e9ration, des termes internationaux et des structures linguistiques.\n          , \n            The author describes the mechanism of formation of new scientific terms in Hebrew and        the effect of synonyms, fuzzy usage, pressure of countries of origin, transliteration,        international terms and linguistic structure.",
      "publicationTitle": "Meta",
      "volume": "43",
      "issue": "1",
      "pages": "27-30",
      "date": "2002-10-02",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "meta",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/003226ar",
      "ISSN": "1492-1421",
      "shortTitle": "",
      "url": "http://id.erudit.org/iderudit/003226ar",
      "accessDate": "2024-05-09T17:21:44Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1062",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-09T17:21:44Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1062"
  },
  {
    "key": "Y8PWHB22",
    "version": 9298,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Y8PWHB22",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/Y8PWHB22",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/89WM94GA",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1530162
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Angenot",
      "parsedDate": "1979",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "Y8PWHB22",
      "version": 9298,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "The Absent Paradigm: An Introduction to the Semiotics of Science Fiction (Le Paradigme absent, \u00e9l\u00e9ments d'une s\u00e9miotique de la SF)",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Marc",
          "lastName": "Angenot"
        }
      ],
      "abstractNote": "Le fait que le r\u00e9cit de SF soit par d\u00e9finition d\u00e9pourvu de r\u00e9f\u00e9rent ne contribue pas \u00e0 le caract\u00e9riser ni \u00e0 le distinguer des r\u00e9cits dits \"r\u00e9alistes.\" Ce qui caract\u00e9rise s\u00e9miotiquement la SF est d'\u00eatre un discours fond\u00e9 sur une syntagmatique intelligible, mais des mirages paradigmatiques, des paradigmes absents. (Concepts emprunt\u00e9s \u00e0 la linguistique fonctionnelle dans la filiation de Saussure.) En ceci, la SF est \u00e0 deux \u00e9gards conjecturale: son projet esth\u00e9tique consiste \u00e0 imaginer un univers \u00e0 la fois distanci\u00e9 et intelligible. Le r\u00e9cit qui en est offert appelle luim\u00eame une lecture de type conjectural. La SF est utopique tant dans son effet id\u00e9ologique que dans son mode de d\u00e9cryptage. On \u00e9tudiera tout d'abord, le cas des mots forg\u00e9s, des \"n\u00e9ologismes\", et des \u00e9nonc\u00e9s extraterrestres, - manifestations facilement rep\u00e9rables d'un ph\u00e9nom\u00e8ne propre \u00e0 toute la s\u00e9miotique de SF. Ce discours suppose un non-dit r\u00e9gulateur de l'\u00e9nonc\u00e9; l'effet de vraisemblable ne consiste pas tant \u00e0 faire croire \u00e0 ce qui est pos\u00e9 litt\u00e9ralement qu'\u00e0 ce que l'\u00e9nonc\u00e9 pr\u00e9suppose. Il n'attire pas tant l'attention sur les personnages et les \u00e9v\u00e9nements que sur les types, les mod\u00e8les, les normes, les institutions que ces personnages manifestent toujours et n\u00e9cessairement lacunairement. La lecture de SF d\u00e9rive des faits \u00e9nonc\u00e9s vers ces syst\u00e8mes r\u00e9gulateurs et doublement fictifs. On cherchers \u00e0 \u00e9noncer des r\u00e8gles de s\u00e9miotique \u00e0 partir de ces constatations. La prise en consid\u00e9ration de traits formels immanents aux conditions de lisibilit\u00e9 n'est pas l'alpha et l'omega de la critique; elle n'apprend rien quant \u00e0 l'efficace id\u00e9ologique et historique d'un genre. Mais elle est une \u00e9tape pr\u00e9alable essentielle. L'omettre revient \u00e0 traiter le fait discursif de fa\u00e7on id\u00e9aliste et \u00e0 se laisser prendre, plus ou moins na\u00efvement aux leurres s\u00e9miotiques dont on a cherch\u00e9 \u00e0 d\u00e9crire les effets. (Une version assez diff\u00e9rente du pr\u00e9sent article est parue en fran\u00e7ais dans Po\u00e9tique, 33: 1978. pp. 74-90.)",
      "publicationTitle": "Science Fiction Studies",
      "volume": "6",
      "issue": "1",
      "pages": "9-19",
      "date": "1979",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "0091-7729",
      "shortTitle": "The Absent Paradigm",
      "url": "https://www.jstor.org/stable/4239220",
      "accessDate": "2024-05-09T13:24:07Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "JSTOR",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q240\nPublisher: SF-TH Inc",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-09T13:24:08Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q240"
  },
  {
    "key": "5TDV3EUN",
    "version": 9298,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5TDV3EUN",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5TDV3EUN",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/AVBM3JHL",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 533086
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Chadelat",
      "parsedDate": "2004-12-01",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "5TDV3EUN",
      "version": 9298,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Du signe au sens : l\u2019adaptation traductive du lexique dans quelques traductions de Shakespeare",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Marc",
          "lastName": "Chadelat"
        }
      ],
      "abstractNote": "Based on the assumption that any translation involves an inherent form of adaptation, this paper will focus on the lexical dimension and describe some of the devices of adaptation found in several French translati ons of Shakespeare\u2019s dramatic works. Although texts not words are the object of translation, there are nonetheless words whose meaning extends beyond their syntagmatic signification. Such is the case of the numerous neologisms and puns in Shakespeare\u2019s plays which attract the spectator\u2019s or reader\u2019s attention to the letter and are a challenge to the translator\u2019s skills. In this particular instance, lexical adaptation cannot be seen as a mere option: it is a necessary aspect of the translation as well as a condition of its reception. The process of SEARCH Tout OpenEdition 08/05/24, 18:35 Du signe au sens : l\u2019adaptation traductive du lexique dans quelques traductions de Shakespeare https://journals.openedition.org/palimpsestes/1594 1/1\n\nlexical adaptation at work reveals several levels of translation: the translator may try to render the motivated structure of a word, its codified signification or the original contribution to the meaning of a text. The fact that these semiological levels do not correspond to each other from one language to another explains why even on the lexical level of a text, the translator has to adapt in accordance with a translating strategy which promotes certain semantic effects at the expense of others. The meaningful contribution of signs to sentences, which takes a different form in various languages and types of discourse, underlines that translation is an unfinished process which implies the endless adaptation of the letter to preserve the spirit of a message.",
      "publicationTitle": "Palimpsestes",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "85-104",
      "date": "2004-12-01",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "palimpsestes",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/palimpsestes.1594",
      "ISSN": "1148-8158",
      "shortTitle": "Du signe au sens",
      "url": "http://journals.openedition.org/palimpsestes/1594",
      "accessDate": "2024-05-08T17:35:20Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1057",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-08T17:35:20Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1057"
  },
  {
    "key": "IWTVX9RK",
    "version": 9298,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/IWTVX9RK",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/IWTVX9RK",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BF64VCQR",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 213426
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Renner",
      "parsedDate": "2012-10-12",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "IWTVX9RK",
      "version": 9298,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les strat\u00e9gies de traduction des antillanismes lexicaux dans School Days (Chemin-d\u2019\u00e9cole, Patrick Chamoiseau)",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Vincent",
          "lastName": "Renner"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cet article porte sur la traduction en anglais de divers antillanismes lexicaux du r\u00e9cit de Patrick Chamoiseau Chemin-d\u2019\u00e9cole. La premi\u00e8re partie analyse m\u00e9thodiquement les choix de traduction des r\u00e9duplications et des compos\u00e9s biadjectivaux, verbo-onomatop\u00e9iques, biverbaux et binominaux de Linda Coverdale dans School Days, distinguant quatre types de strat\u00e9gies\u00a0: le calque de structure, le transcodage structurel, le transcodage stylistique et la standardisation. La seconde partie revient sur certains de ces choix et propose d\u2019autres traductions possibles, qui suivent plus fid\u00e8lement le principe chamoisien de \u00ab\u00a0musique de la phrase\u00a0\u00bb.",
      "publicationTitle": "Palimpsestes. Revue de traduction",
      "volume": "",
      "issue": "25",
      "pages": "155",
      "date": "2012/10/12",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/palimpsestes.1802",
      "ISSN": "1148-8158",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://journals.openedition.org/palimpsestes/1802",
      "accessDate": "2024-05-08T14:56:53Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "journals.openedition.org",
      "callNumber": "",
      "rights": "All rights reserved",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1058\nNumber: 25\nPublisher: Presses Sorbonne Nouvelle",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-08T14:56:53Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1058"
  },
  {
    "key": "XTS5RJ5U",
    "version": 9298,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XTS5RJ5U",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/XTS5RJ5U",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/W9FQCQXR",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 143854
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Wuilmart",
      "parsedDate": "2006",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "XTS5RJ5U",
      "version": 9298,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La traduction litt\u00e9raire : source d'enrichissement de la langue d'accueil",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Fran\u00e7oise",
          "lastName": "Wuilmart"
        }
      ],
      "abstractNote": "Purchase online the PDF of La traduction litt\u00e9raire, Wuilmart, Fran\u00e7oise - CLUEB - Article",
      "publicationTitle": "Revue des litt\u00e9ratures de l'Union Europ\u00e9enne. N. 4 - Juillet 2006, 2006",
      "volume": "4",
      "issue": "",
      "pages": "127-136",
      "date": "2006",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.1400/102324",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "La traduction litt\u00e9raire",
      "url": "https://www.torrossa.com/en/resources/an/2248047?digital=true",
      "accessDate": "2024-05-08T11:35:18Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "www.torrossa.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1061\nPublisher: CLUEB",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-08T11:35:18Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1061"
  },
  {
    "key": "XALIAZ38",
    "version": 9298,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XALIAZ38",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/XALIAZ38",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/CA7H25KQ",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 512047
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Dewolf",
      "parsedDate": "2015",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "XALIAZ38",
      "version": 9298,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "\u00c9tude des nouveaux concepts, des sigles et des emprunts dans la terminologie de la circulation routi\u00e8re et de leur ancrage dans la r\u00e9glementation routi\u00e8re belge",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Linda",
          "lastName": "Dewolf"
        }
      ],
      "abstractNote": "This study approaches terminology used in road traffic documents. It is demonstrated that this terminology shows variation which can be explained in different contexts related to the varied and evolving nature of technical language, new police practices, new traffic regulations and also to the important role played by international legislation. All these factors contribute to the emergence of new terms causing problems when looking for equivalents in several languages due to lack of harmonization. Based on this observation we have attempted to study the mechanisms of loans, neologisms and abbreviations. The definitions of the concepts are analysed in the Belgian legal framework of the Highway Code, the traffic laws and the implementing royal decrees.  The analysis of the terminological enrichment process finally leads to an internal validation procedure described in the methodology that aims to ensure compatibility of the concept in the legal environment and stresses the importance of involving experts to clarify technical concepts for translators. Finally, it supports our initial hypothesis that it is possible to establish a reliability status depending on how deeply these terms are rooted in usage, police jargon and Belgian legislation.\nLa terminologie de la circulation routi\u00e8re se situe dans un environnement particulier li\u00e9 au caract\u00e8re vari\u00e9 et \u00e9volutif du langage technique, \u00e0 de nouvelles pratiques polici\u00e8res, \u00e0 de nouvelles r\u00e8gles en mati\u00e8re de circulation routi\u00e8re et \u00e0 la place importante que tient le contexte juridique international. Tous ces facteurs contribuent \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de nouveaux termes posant des probl\u00e8mes corollaires relatifs \u00e0 la recherche d\u2019\u00e9quivalents et \u00e0 l\u2019absence d\u2019harmonisation. Partant de ce constat, dans cette \u00e9tude nous nous sommes fix\u00e9 comme objectif d\u2019exposer les m\u00e9canismes d\u2019emprunts, de n\u00e9ologie et de siglaison. Les d\u00e9finitions des nouveaux concepts sont situ\u00e9es dans le cadre l\u00e9gislatif belge du code de la route, de la loi de base et des arr\u00eat\u00e9s royaux d\u2019ex\u00e9cution.  L\u2019analyse de tout ce processus d\u2019enrichissement terminologique aboutit \u00e0 une proc\u00e9dure de validation interne d\u00e9crite dans la m\u00e9thodologie, qui vise \u00e0 garantir la compatibilit\u00e9 du concept dans son environnement juridique et souligne l\u2019importance d\u2019impliquer les experts pour pr\u00e9ciser les concepts techniques. Elle corrobore enfin l\u2019hypoth\u00e8se qui visait \u00e0 \u00e9tablir une cote de fiabilit\u00e9 d\u00e9pendant du degr\u00e9 d\u2019ancrage de ces termes dans l\u2019usage, le jargon policier et la l\u00e9gislation belge.",
      "publicationTitle": "Meta: Journal des traducteurs = translators' journal",
      "volume": "60",
      "issue": "1",
      "pages": "173-192",
      "date": "2015",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/1032405ar",
      "ISSN": "0026-0452",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=5380917",
      "accessDate": "2024-05-07T12:10:16Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "dialnet.unirioja.es",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1065\nPublisher: Universit\u00e9 de Montr\u00e9al\nSection: Meta: Journal des traducteurs = translators' journal",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-07T12:10:16Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1065"
  },
  {
    "key": "IBEF8NTB",
    "version": 9298,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/IBEF8NTB",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/IBEF8NTB",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XK28VJQG",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 818674
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Manoli",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 7
    },
    "data": {
      "key": "IBEF8NTB",
      "version": 9298,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Communication, didactique et traduction des n\u00e9ologismes",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ion",
          "lastName": "Manoli"
        }
      ],
      "abstractNote": "De notre longue exp\u00e9rience didactique, nous avons appris qu\u2019il soit impossible d\u2019apprendre \u00ab les moyens d\u2019enrichissement du vocabulaire \u00bb (niveau lexicologique) et \u00ab les moyens d\u2019enrichissement des connotations \u00bb (niveau linguo-stylistique) d\u2019une langue sans accorder une priorit\u00e9 \u00e9vidente \u00e0 la n\u00e9ologie sous ses deux aspects, celui lexical et s\u00e9mantique. On rencontre des n\u00e9ologismes \u00ab bien-construits \u00bb, si bien compos\u00e9s qu\u2019on les accepte, en les admirant et en les traduisant sur le champ. Et au contraire, il y a d\u2019autres qui sont de vrais mots gigognes, lourds, longs, difficile \u00e0 prononcer et \u00e0 traduire. On aurait pu parler d\u2019une esth\u00e9tique du n\u00e9ologisme. On se rappelle l\u2019attitude stylistique d\u2019Andr\u00e9 Gide \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ses cr\u00e9ations en \u2013ance/-ence. Nous consid\u00e9rons qu\u2019un d\u00e9codage r\u00e9ussi d\u2019un n\u00e9ologisme, surtout celui \u00e0 but stylistique, soit possible en tenant compte de la triade communication \u2013 didactique \u2013 traduction. <strong>COMMUNICATION, DIDACTICS AND TRANSLATION OF NEOLOGISMS </strong><br> From our long didactic experience, we have learned that it is impossible to learn \u201cmeans of enriching vocabulary\" (lexicological level) and \u201cthe means of enriching the connotations\u201d (lingual-stylistic level) of a language without giving obvious priority to neology in its two forms. We encounter \u201cwell-constructed\u201d neologisms, so well composed that we accept them, admiring them and translating them on the spot. On the contrary, there are others that are real mots gigognes, difficult, long, and difficult to pronounce and translate. We could have spoken of aesthetics of neologism. We remember the stylistic attitude of Andr\u00e9 Gide towards his creations in -ance/-ence. We consider that a successful decoding of a neologism, especially one for stylistic purposes, is possible by taking into account the communication \u2013 didactics \u2013 translation triad.",
      "publicationTitle": "",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.5281/zenodo.6519957",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://zenodo.org/record/6519957",
      "accessDate": "2024-05-07T08:43:46Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "Creative Commons Attribution 4.0 International, Open Access",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q246\nPublisher: [object Object]",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "Y4PUUIP2",
        "WK2RGTUQ"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/ZXTAG77A"
      },
      "dateAdded": "2024-05-07T08:43:46Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q246"
  },
  {
    "key": "M5VBVUHI",
    "version": 9298,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/M5VBVUHI",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/M5VBVUHI",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KYI2GUQZ",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 452133
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Barak\u00e9",
      "parsedDate": "2014",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "M5VBVUHI",
      "version": 9298,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Heurs et malheurs de la terminologie arabe d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Rima",
          "lastName": "Barak\u00e9"
        }
      ],
      "abstractNote": "After a brief presentation of the status of Arabic terminology in the official organisms\n(the academies) and the current state of the terminology of linguistics and space science,\nthis article outlines the results of a comparative study (French-English-Arabic) conducted\non the terminology of space science and linguistics. The objective is to study the fate\nof neologisms in scientific discourse and dictionaries. A comparison between the usage\nof these neologisms and their attestations in monolingual and bilingual dictionaries and\nin databases makes it possible to determine the means by which these neologisms are\nconsecrated in the language and consequently how they are lexicalized. The focus is on the\nrole played by common usage and the different dictionaries in this process.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "8",
      "pages": "93-111",
      "date": "2014",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "Neologica (ISSN 2262-0354), 8, 2014",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-2999-6.p.0093",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2014-n-8-revue-internationale-de-neologie-heurs-et-malheurs-de-la-terminologie-arabe-d-origine-etrangere-en.html",
      "accessDate": "2024-05-07T07:31:02Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q242\nPlace: Paris\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/XV25IA5P"
      },
      "dateAdded": "2024-05-04T17:24:40Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q242"
  },
  {
    "key": "5QHASG6B",
    "version": 9298,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5QHASG6B",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5QHASG6B",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4KQ7WZFY",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 705491
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Ba\u00efraktari",
      "parsedDate": "2021",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "5QHASG6B",
      "version": 9298,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Jacques Derrida en Gr\u00e8ce : les traductions de Vangh\u00e9lis Bitsoris et le paratexte",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Maria",
          "lastName": "Ba\u00efraktari"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Palimpsestes",
      "volume": "",
      "issue": "35",
      "pages": "61-74",
      "date": "2021",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "palimpsestes",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/palimpsestes.7015",
      "ISSN": "1148-8158",
      "shortTitle": "Jacques Derrida en Gr\u00e8ce",
      "url": "http://journals.openedition.org/palimpsestes/7015",
      "accessDate": "2024-05-06T09:54:10Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1071",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-06T09:54:10Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1071"
  },
  {
    "key": "4WHM52SZ",
    "version": 9298,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4WHM52SZ",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/4WHM52SZ",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5YBPDFXN",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 287688
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Rossi",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "4WHM52SZ",
      "version": 9298,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Traduire le n\u00e9ologisme : innovation lexicale et strat\u00e9gies traductives dans les versions fran\u00e7aises de la Com\u00e9die de Dante",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Giuliano",
          "lastName": "Rossi"
        }
      ],
      "abstractNote": "L\u2019essai analyse, sur une base diachronique, la tradition des traductions en langue fran\u00e7aise des n\u00e9ologismes construits par Dante dans sa Com\u00e9die, notamment dans le Paradis. Ces mots, qui permettent au po\u00e8te d\u2019exprimer l\u2019inexprimable et de donner une consistance presque physique \u00e0 une dynamique de transformation qui investit le po\u00e8te-personnage et sa langue po\u00e9tique, sont essentiels dans le discours de Dante, si bien que toute traduction renon\u00e7ant \u00e0 reproduire cette dynamique lexicale ne sera que partielle. Mais le n\u00e9ologisme pousse le traducteur vers l\u2019exploration des limites de sa propre langue, qui ne co\u00efncident pas n\u00e9cessairement avec celles de la langue de d\u00e9part sur le double plan du syst\u00e8me linguistique et de l\u2019histoire de la langue cible. Alors qu\u2019une certaine disponibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019innovation lexicale a pu \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e comme exclusive des traducteurs plus r\u00e9cents du po\u00e8me, l\u2019\u00e9tude d\u2019un corpus d\u2019une quarantaine de traductions, allant du XVIe si\u00e8cle au nouveau mill\u00e9naire, permet d\u2019observer que cette disponibilit\u00e9 est en r\u00e9alit\u00e9 le r\u00e9sultat d\u2019une \u00e9rosion progressive, dans l\u2019espace partag\u00e9 de la retraduction, des contraintes de la norme lexicale et donne l\u2019occasion d\u2019analyser les strat\u00e9gies que les traducteurs ont d\u00e9ploy\u00e9es pour vaincre la r\u00e9sistance de la langue fran\u00e7aise face aux cr\u00e9ations de Dante.",
      "publicationTitle": "TTR : traduction, terminologie, r\u00e9daction",
      "volume": "35",
      "issue": "1",
      "pages": "9",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "TTR",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/1093019ar",
      "ISSN": "0835-8443",
      "shortTitle": "Traduire le n\u00e9ologisme",
      "url": "http://id.erudit.org/iderudit/1093019ar",
      "accessDate": "2024-05-06T09:48:15Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1072",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-06T09:48:15Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1072"
  },
  {
    "key": "WW8WB58N",
    "version": 9297,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WW8WB58N",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/WW8WB58N",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/YW9SLIDN",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 846033
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Soleil",
      "parsedDate": "2017",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "WW8WB58N",
      "version": 9297,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "L\u2019emploi de la langue fran\u00e7aise et des n\u00e9ologismes dans les textes juridiques \u00e9trangers du XIXe si\u00e8cle",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Sylvain",
          "lastName": "Soleil"
        }
      ],
      "abstractNote": "Nineteenth century reformers relied on foreign legal systems to produce new legislation and were therefore aware that they would come up against various linguistic difficulties. These difficulties proved to be so great that their policy was sometimes to simply not translate certain words, or to avoid translating them for as long as possible. Man\u00e9ga in Bessarabia and Boissonade in Japan considered French to be the working language, which is to say the legal language and only language that, in their opinion, could help publicize their reforms. They used French to draft their codes and delayed translating them into Russian, Moldovan and Japanese. They also introduced new legal concepts through French neologisms combined with definitions, interpretations, annotations and examples, producing a didactic work designed for legal practitioners (judges, lawyers, public notaries) and the populations affected by the new codes.",
      "publicationTitle": "Parall\u00e8les",
      "volume": "",
      "issue": "29",
      "pages": "90-106",
      "date": "abril 2017",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.17462/para.2017.01.08",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://doi.org/10.17462/para.2017.01.08",
      "accessDate": "2024-05-06T19:47:04Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (CSL JSON)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1077",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-06T19:47:04Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1077"
  },
  {
    "key": "62QNVD6I",
    "version": 9297,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/62QNVD6I",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/62QNVD6I",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RUITWY7R",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 858144
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Estop\u00e0",
      "parsedDate": "2009",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "62QNVD6I",
      "version": 9297,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les compos\u00e9s populaires de la langue catalane: \u00e9tude diachronique de la n\u00e9ologie",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Rosa",
          "lastName": "Estop\u00e0"
        }
      ],
      "abstractNote": "The purpose of this paper is to discuss the utility of lexical neology analysis in linguistic description. This work is part of a large project aiming at contrasting the description of neologisms and neologistic resources used in different modalities of the Catalan language. In this context, we focus our research on neologisms used in the media that are formed by Catalan compounding, which is one of the mechanisms allowing Catalan speakers to form new words using their own linguistic resources. We have analyzed Catalan neologisms formed by compounding in a diachronic corpus of newspaper articles covering a period of fifteen years. The study shows how the productivity of popular compounding has diminished from 8% to 2%. It shows also that the structure of most compounds is NN while the representativity of other structures, significant and productive in the past, appears to be null in the neologism corpus under study.  <br><br>Plan de l'article<br><br>1. Introduction<br>2. Corpus et m\u00e9thodologie<br>2.1. Concept de n\u00e9ologisme et corpus d'exclusion<br>2.2. Enregistrement des donn\u00e9es<br>3. La composition populaire<br>4. La composition populaire dans les grammaires catalanes et autres travaux linguistiques<br>5. N\u00e9ologismes form\u00e9s par composition populaire au cours de la p\u00e9riode 1995-2007 : r\u00e9sultats<br>6. Discussion<br>6.1. Au d\u00e9triment de quelle ressource de formation la productivit\u00e9 de la composition populaire a-t-elle diminu\u00e9 ?<br>6.2. La diminution de la productivit\u00e9 de la composition populaire correspond-elle \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne isol\u00e9 de la langue catalane ou se produit-elle dans d'autres langues romanes ?<br><br>",
      "publicationTitle": "Meta: Journal des traducteurs = translators' journal",
      "volume": "54",
      "issue": "3",
      "pages": "551-565",
      "date": "2009",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/038314ar",
      "ISSN": "0026-0452",
      "shortTitle": "Les compos\u00e9s populaires de la langue catalane",
      "url": "https://dialnet.unirioja.es/servlet/articulo?codigo=3657842",
      "accessDate": "2024-05-06T10:33:17Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "dialnet.unirioja.es",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q941\nPublisher: Universit\u00e9 de Montr\u00e9al\nSection: Meta: Journal des traducteurs = translators' journal",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-06T10:33:17Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q941"
  },
  {
    "key": "5EZEFPCJ",
    "version": 9297,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5EZEFPCJ",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5EZEFPCJ",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/VG3YEYDS",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 446761
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Cabr\u00e9 and De Yzaguirre",
      "parsedDate": "2007-02-23",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "5EZEFPCJ",
      "version": 9297,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Strat\u00e9gie pour la d\u00e9tection semi-automatique des n\u00e9ologismes de presse",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Maria Teresa",
          "lastName": "Cabr\u00e9"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Llu\u00eds",
          "lastName": "De Yzaguirre"
        }
      ],
      "abstractNote": "Strat\u00e9gie pour la d\u00e9tection semi-automatique des n\u00e9ologismes de presse\u00a0\u2013\u00a0Les auteurs pr\u00e9sentent l'Observatori de Neologia de Barcelona (OBNEB). L'un des objectifs de l'organisme est la d\u00e9tection de la n\u00e9ologie formelle dans la presse \u00e9crite. L'article expose les concepts de base qui sont en rapport avec la n\u00e9ologie. Puis il d\u00e9crit les m\u00e9thodes de travail de l'OBNEB. Ensuite, les caract\u00e9ristiques du corpus sont d\u00e9taill\u00e9es. Ce corpus est riche de sept millions d'occurrences provenant du d\u00e9pouillement de textes journalistiques. Les premiers essais d'extraction semi-automatique des n\u00e9ologismes ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s \u00e0 partir de ces donn\u00e9es. Enfin, les auteurs expliquent le fonctionnement du logiciel qui est utilis\u00e9 pour rep\u00e9rer et pour traiter les n\u00e9ologismes. Ce logiciel a \u00e9t\u00e9 mis au point \u00e0 l'Institut universitari de ling\u00fc\u00edstica aplicada de la Universitat Pompeu Fabra. D'autres informations sur les travaux des auteurs peuvent \u00eatre consult\u00e9es \u00e0 l'adresse suivante\u00a0: \u00ab\u00a0http://www.iula.upf.es\u00a0\u00bb.\n          , \n            A Strategy for the Semi-Automatic Detection of Press Neologisms\u00a0\u2013\u00a0The Observatori de Neologia de Barcelona (OBNEB) was created in order to automatize the detection of formal neologisms found in the press. In this article the basic concepts related to neology are introduced together with the process carried out at the OBNEB. The features of the Corpus of the University of Barcelona are presented in detail. Composed of seven millions of occurrences taken from press texts, this corpus was used to test a programme for the semi-automatic extraction of neologisms. Finally, the authors show how the programme developed at the Institut de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada manages to fulfill this task. Further information about the authors and their work can be found in \"http.V/www.iula.upf.cs\".",
      "publicationTitle": "TTR : traduction, terminologie, r\u00e9daction",
      "volume": "8",
      "issue": "2",
      "pages": "89-100",
      "date": "2007-02-23",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "ttr",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/037219ar",
      "ISSN": "1708-2188",
      "shortTitle": "",
      "url": "http://id.erudit.org/iderudit/037219ar",
      "accessDate": "2024-05-06T10:11:12Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1068",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-06T10:11:12Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1068"
  },
  {
    "key": "PYNTFF3P",
    "version": 9297,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/PYNTFF3P",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/PYNTFF3P",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/IQ5GNRRR",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 712816
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Hamelin",
      "parsedDate": "2007-02-23",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "PYNTFF3P",
      "version": 9297,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Le qu\u00e9b\u00e9cisme nordicit\u00e9 : de la n\u00e9ologie \u00e0 la lexicalisation",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Louis-Edmond",
          "lastName": "Hamelin"
        }
      ],
      "abstractNote": "Le qu\u00e9b\u00e9cisme nordicit\u00e9: de Ia n\u00e9ologie \u00e0 Ia lexicalisation\u00a0\u2013\u00a0Nordicit\u00e9 - \u00e9tat de \u00ab\u00a0Nord\u00a0\u00bb - re\u00e7oit ses premiers contextes en fran\u00e7ais en 1965, et, en anglais, quelques ann\u00e9es apr\u00e8s. Plus tard, le mot appara\u00eet dans des titres. Au cours de la d\u00e9cennie 1980, les grands dictionnaires Larousse et Robert le consignent. Servant de tronc, il donne naissance \u00e0 un corpus d'une soixantaine d'entr\u00e9es en langue fran\u00e7aise. Le nordic nord-am\u00e9ricain conduira \u00e0 nordicity. Des adaptations du mot existent en quelques autres langues. L'\u00e9tude de cette \u00e9volution vocabulairique apporte quelques lumi\u00e8res sur l'histoire des racines nord\\north, le sens Scandinave du tronc nordique, la cr\u00e9ation lexicale elle-m\u00eame, les avantages et inconv\u00e9nients de toute entit\u00e9, le cheminement des signifiants aupr\u00e8s des usagers, les processus de lexicalisation, l'apport qu\u00e9b\u00e9cois aux parlers hors-Qu\u00e9bec ainsi que la double destin\u00e9e d'un mot en langue courante et d'un terme en langue de sp\u00e9cialit\u00e9s.\n          , \n            The Qu\u00e9bec Term \"Nordicit\u00e9\": From Neologism to Lexical Derivation\u00a0\u2013\u00a0Nordicit\u00e9 - the state of \"Nord\" - was coined in French in 1965, used soon after in English, and later appears in titles. During the 1980's, it is included in important French dictionaries, such as Larousse and Robert, giving rise to a corpus of some 60 derivations. Nordicity is a North-American derivation from Nordic. Adaptations of this term also exist in some other languages. The study of its evolution can shed some light on the history of the root words nord\\north, the Scandinavian meaning of Nordic, lexical creation itself, the advantages and disadvantages of any lexical unit, the acceptance of new words, the process of lexical derivation, Quebec's contribution to language usage outside Qu\u00e9bec, the double role of words (common language) and of terms (specialized language).",
      "publicationTitle": "TTR : traduction, terminologie, r\u00e9daction",
      "volume": "8",
      "issue": "2",
      "pages": "51-65",
      "date": "2007-02-23",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "ttr",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/037217ar",
      "ISSN": "1708-2188",
      "shortTitle": "Le qu\u00e9b\u00e9cisme nordicit\u00e9",
      "url": "http://id.erudit.org/iderudit/037217ar",
      "accessDate": "2024-05-06T10:10:45Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1069",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-06T10:10:45Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1069"
  },
  {
    "key": "DGQ6Y7DV",
    "version": 9297,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/DGQ6Y7DV",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/DGQ6Y7DV",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FVVSWUW4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 795367
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Pavel",
      "parsedDate": "1989",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "DGQ6Y7DV",
      "version": 9297,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologie lexicale : transfert, adaptation, innovation",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Silvia",
          "lastName": "Pavel"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "TTR : traduction, terminologie, r\u00e9daction",
      "volume": "2",
      "issue": "1",
      "pages": "125",
      "date": "1989",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "TTR : traduction, terminologie, r\u00e9daction",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/037038ar",
      "ISSN": "0835-8443",
      "shortTitle": "N\u00e9ologie lexicale",
      "url": "http://id.erudit.org/iderudit/037038ar",
      "accessDate": "2024-05-06T10:02:33Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1070",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-06T10:02:33Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1070"
  },
  {
    "key": "9YFU35GH",
    "version": 9297,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9YFU35GH",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/9YFU35GH",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/T8EGPAZZ",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/html"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 14234329,
        "username": "Maria_Leonor_Reis",
        "name": "",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/maria_leonor_reis",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Liping",
      "parsedDate": "2019-02-25",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "9YFU35GH",
      "version": 9297,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologismes dans les m\u00e9dias sociaux chinois: Comment les traduire en fran\u00e7ais ?",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Zhang",
          "lastName": "Liping"
        }
      ],
      "abstractNote": "With the development of the Internet, neologisms make their appearance in many digital social networks such as Weibo, Renren, Tieba, etc. Gradually, they have entered into our daily life and play an important role. How can Chinese neologisms be translated into a faithful and expressive French? So far, it seems that there are no established principles about this kind of translation. With the neologisms found on digital social networks, which serve as our corpus, we shall distinguish seven categories of neologism according to their formation. The present study aims to propose five approaches of translations in the light of the observation of the current practice, as we see in our study on written interactions on digital social networks.",
      "publicationTitle": "Babel",
      "volume": "64",
      "issue": "5-6",
      "pages": "763-776",
      "date": "2019/02/25",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.1075/babel.00069.zha",
      "ISSN": "0521-9744",
      "shortTitle": "N\u00e9ologismes dans les m\u00e9dias sociaux chinois",
      "url": "https://benjamins.com/catalog/babel.00069.zha",
      "accessDate": "2024-05-06T11:17:59Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "benjamins.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q990\nPublisher: John Benjamins Publishing Company",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "CLG9HMTH",
        "Y4PUUIP2"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/35ES2M28"
      },
      "dateAdded": "2024-05-06T11:17:59Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q990"
  },
  {
    "key": "BTNPLQJM",
    "version": 9297,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BTNPLQJM",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/BTNPLQJM",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FRWYVW6U",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/plain"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles et al.",
      "parsedDate": "2020",
      "numChildren": 3
    },
    "data": {
      "key": "BTNPLQJM",
      "version": 9297,
      "itemType": "book",
      "title": "Nouveaux horizons pour la n\u00e9ologie en fran\u00e7ais: hommage \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois Sablayrolles",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Giovanni",
          "lastName": "Tallarico"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "J.",
          "lastName": "Humbley"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Christine",
          "lastName": "Jacquet-Pfau"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "name": "Universit\u00e0 di Verona"
        }
      ],
      "abstractNote": "Apr\u00e8s des d\u00e9cennies d\u2019existence marginale aux fronti\u00e8res de la linguistique et des industries de la langue, la n\u00e9ologie commence \u00e0 s\u2019affirmer en tant que science du langage \u00e0 part enti\u00e8re; elle s\u2019est outill\u00e9e m\u00e9thodiquement gr\u00e2ce aux d\u00e9veloppements de l\u2019informatique et s\u2019est dot\u00e9e de programmes de recherche coh\u00e9rents et vari\u00e9s.\nCette \u00e9volution positive est due en grande partie aux initiatives de recherche de Jean-Fran\u00e7ois Sablayrolles. R\u00e9unies en son hommage, les contributions de ce volume suivent plusieurs axes :\n\u2013 le rep\u00e9rage et l\u2019analyse des n\u00e9ologismes ;\n\u2013 le statut des emprunts en n\u00e9ologie et en lexicographie et leurs manifestations, notamment dans la presse et les nouveaux m\u00e9dias ;\n\u2013 le traitement des n\u00e9ologismes dans les dictionnaires professionnels et collaboratifs ;\n\u2013 la n\u00e9ologie officielle ;\n\u2013 la n\u00e9ologie s\u00e9mantique ;\n\u2013 les \u00e9l\u00e9ments de formation ;\n\u2013 les adjectifs n\u00e9ologiques ;\n\u2013 les innovations lexicales li\u00e9es aux \u00e9volutions technologiques.",
      "series": "La lexicoth\u00e8que",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "Limoges",
      "publisher": "Lambert-Lucas",
      "date": "2020",
      "numPages": "264",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-35935-288-7",
      "shortTitle": "Nouveaux horizons pour la n\u00e9ologie en fran\u00e7ais",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Library of Congress ISBN",
      "callNumber": "PC2583 .N69 2020",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1179",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 1.1"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "VZELR6UU"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T20:32:32Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1179"
  },
  {
    "key": "MUE426DS",
    "version": 9297,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/MUE426DS",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/MUE426DS",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/M7W25NKB",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/plain"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "MUE426DS",
      "version": 9297,
      "itemType": "book",
      "title": "Comprendre la n\u00e9ologie: conceptions, analyses, emplois",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "La n\u00e9ologie, ph\u00e9nom\u00e8ne universel des langues vivantes, touche pratiquement tous les domaines des sciences du langage et son traitement varie selon les mod\u00e8les linguistiques emprunt\u00e9s (saussurien, martinetien, chomskyen\u2026). Ce livre a pour objectif de proposer un tour d\u2019horizon aussi complet que possible de ces questions et des r\u00e9ponses qui y sont apport\u00e9es. Trois grandes parties exposent successivement\u2009: (1\u00b0)\u2009\u2009les concepts clefs des cr\u00e9ations lexicales avec leurs \u00e9volutions, leurs d\u00e9finitions et leurs rapports avec les dictionnaires\u2009; (2\u00b0)\u2009\u2009les diff\u00e9rentes typologies qui en ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es et, apr\u00e8s distinction entre configuration et matrice, un tableau raisonn\u00e9 des matrices suivi de l\u2019examen de cas d\u00e9licats\u2009; (3\u00b0)\u2009\u2009les utilisations et les utilisateurs de la n\u00e9ologie consid\u00e9r\u00e9s dans ses aspects \u00e9nonciatifs, de politique linguistique et de relations sociales.",
      "series": "La lexicoth\u00e8que",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "Limoges",
      "publisher": "Lambert-Lucas",
      "date": "2019",
      "numPages": "305",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-35935-286-3",
      "shortTitle": "Comprendre la n\u00e9ologie",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Library of Congress ISBN",
      "callNumber": "PC2175 .S23 2019",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1180",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 1.1"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "VZELR6UU"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T20:32:18Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1180"
  },
  {
    "key": "W9YK7LIS",
    "version": 9297,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/W9YK7LIS",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/W9YK7LIS",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/VG4DITSP",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 525189
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Rossi",
      "parsedDate": "2014",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "W9YK7LIS",
      "version": 9297,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "\u00c9mergence et traitement des m\u00e9taphores terminologiques dans les dictionnaires",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Micaela",
          "lastName": "Rossi"
        }
      ],
      "abstractNote": "Des nains dans le langage ferroviaire aux cordes de la th\u00e9orie de Gabriele\nVeneziano (1968), passant par la double h\u00e9lice de l\u2019ADN dans le langage de\nla biologie, les larmes et les jambes du vin (et bien d\u2019autres exemples tir\u00e9s\ndes domaines les plus divers), les langues de sp\u00e9cialit\u00e9 foisonnent en termes\nm\u00e9taphoriques, ou en m\u00e9taphores qui repr\u00e9sentent des termes \u00e0 part enti\u00e8re.\nNous avons \u00e0 plusieurs reprises analys\u00e9 les dynamiques discursives\npr\u00e9sidant \u00e0 la cr\u00e9ation de ces unit\u00e9s lexicales sp\u00e9cialis\u00e9es, ainsi que leurs valeurs\nlangagi\u00e8res et leur nature s\u00e9miotique (voir la bibliographie finale) ; dans cette\ncontribution, nous nous proposons en revanche d\u2019explorer leur traitement dans les\ndictionnaires de langue g\u00e9n\u00e9rale : qu\u2019en est-il de ces m\u00e9taphores terminologiques\ndans les r\u00e9pertoires lexicographiques ? Nous analyserons le traitement de ces\nm\u00e9taphores \u00e0 travers un corpus de termes choisis dans divers domaines, tous\npartageant la nature de m\u00e9taphores heuristiques ou constitutives de th\u00e9ories\nscientifiques ; nous nous int\u00e9resserons en particulier \u00e0 leur insertion dans la\nmacrostructure du dictionnaire de langue (nous privil\u00e9gierons les dictionnaires\nde consultation grand public, tels que le Petit Robert et le Larousse), ainsi qu\u2019\u00e0\nleur comportement au niveau de la microstructure (notamment par l\u2019analyse des\nmarques d\u2019usage et des exemples).",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "8",
      "pages": "45-62",
      "date": "2014",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-2999-6.p.0045",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2014-n-8-revue-internationale-de-neologie-emergence-et-traitement-des-metaphores-terminologiques-dans-les-dictionnaires-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q266\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T17:14:31Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q266"
  },
  {
    "key": "V9QZJ4Q9",
    "version": 9297,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/V9QZJ4Q9",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/V9QZJ4Q9",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/K84NBS6A",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 230166
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "V9QZJ4Q9",
      "version": 9297,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Pr\u00e9sentation",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        }
      ],
      "abstractNote": "Neologica, an international review concerning neology directed by Vincent Balnat and Christophe G\u00e9rard, aims to fill a gap in the field of language-sciences, which take only episodic or indirect interest in this phenomenon which is vital to all languages.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "6",
      "pages": "9-16",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4232-2",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2012-n-6-revue-internationale-de-neologie-presentation-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q262\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T17:08:33Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q262"
  },
  {
    "key": "AR67K7AX",
    "version": 9296,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/AR67K7AX",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/AR67K7AX",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UPB4XPQG",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 612967
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Lanseur",
      "parsedDate": "2014",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "AR67K7AX",
      "version": 9296,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les n\u00e9ologismes issus de l\u2019action sur la langue berb\u00e8re en Alg\u00e9rie : de la pratique aux dictionnaires",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Soufiane",
          "lastName": "Lanseur"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cette contribution r\u00e9pond \u00e0 la probl\u00e9matique de la cr\u00e9ation et de\nl\u2019int\u00e9gration des n\u00e9ologismes dans la langue berb\u00e8re apr\u00e8s avoir eu acc\u00e8s \u00e0\nde nouvelles fonctions \u00e0 la suite de sa constitutionnalisation. Du fait qu\u2019elle\nest devenue une langue enseign\u00e9e et une langue d\u2019enseignement, son lexique\ns\u2019est \u00e9tendu par une pratique n\u00e9ologique qui s\u2019est r\u00e9alis\u00e9e dans deux directions\ncontradictoires, mais compl\u00e9mentaires. En effet, les chercheurs de leur c\u00f4t\u00e9\nr\u00e9digent des dictionnaires pour proposer des mots visant par l\u00e0 l\u2019\u00e9puration\nde cette langue, mais les usagers et les professionnels de la communication\npratiquent de leur c\u00f4t\u00e9 une tout autre sorte de n\u00e9ologie \u00e0 l\u2019aide de proc\u00e9d\u00e9s qui\nne sont pas utilis\u00e9s par les lexicographes.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "8",
      "pages": "113-132",
      "date": "2014",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-2999-6.p.0113",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Les n\u00e9ologismes issus de l\u2019action sur la langue berb\u00e8re en Alg\u00e9rie",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2014-n-8-revue-internationale-de-neologie-les-neologismes-issus-de-l-action-sur-la-langue-berbere-en-algerie-de-la-pratique-aux-dictionnaires-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q270\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T17:29:34Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q270"
  },
  {
    "key": "YZYFRD5I",
    "version": 9296,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/YZYFRD5I",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/YZYFRD5I",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ZFJT3CP6",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 332484
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Gentile",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "YZYFRD5I",
      "version": 9296,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologie d\u2019origine, n\u00e9ologie de transfert : le cas des n\u00e9ologismes dans le domaine de la psychanalyse et leur traduction en espagnol",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ana  Mar\u00eda",
          "lastName": "Gentile"
        }
      ],
      "abstractNote": "Comme les deux phrases en exergue l\u2019illustrent, Freud et Lacan avaient\ndeux points de vue oppos\u00e9s vis-\u00e0-vis des ph\u00e9nom\u00e8nes de langue que la nouvelle\ndiscipline de la psychanalyse entra\u00eenait. L\u2019un classique, attach\u00e9 aux formes\nh\u00e9rit\u00e9es, quoique r\u00e9volutionnaire dans leur conceptualisation, l\u2019autre pr\u00eat \u00e0\nrompre avec les sch\u00e9mas du pass\u00e9 et cr\u00e9ateur de n\u00e9ologismes, \u00e0 tel point qu\u2019une\npublication sp\u00e9cifique lui a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e 1. C\u2019est \u00e0 partir de cette opposition que\nnous abordons les enjeux de la traduction en espagnol des n\u00e9ologismes d\u2019origine\net les probl\u00e8mes que la n\u00e9ologie de transfert pose dans ce domaine o\u00f9 r\u00e8gnent non seulement les notions centrales de la discipline psychanalytique mais aussi toute la force et le style du signifiant li\u00e9 \u00e0 la qu\u00eate de l\u2019in\u00e9dit.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "6",
      "pages": "111-127",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4232-2.p.0111",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "N\u00e9ologie d\u2019origine, n\u00e9ologie de transfert",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2012-n-6-revue-internationale-de-neologie-neologie-d-origine-neologie-de-transfert-le-cas-des-neologismes-dans-le-domaine-de-la-psychanalyse-et-leur-traduction-en-espagnol-en.html",
      "accessDate": "2024-05-04T17:26:46Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q271\nPlace: Paris\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T17:26:46Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q271"
  },
  {
    "key": "V79CFMWP",
    "version": 9296,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/V79CFMWP",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/V79CFMWP",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WFCVS28M",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 477224
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Choi",
      "parsedDate": "2014",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "V79CFMWP",
      "version": 9296,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La pr\u00e9sentation des n\u00e9ologismes dans le dictionnaire fran\u00e7ais-cor\u00e9en informatis\u00e9",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ji In",
          "lastName": "Choi"
        }
      ],
      "abstractNote": "L\u2019objectif de cet article est d\u2019observer comment le dictionnaire bilingue\nfran\u00e7ais-cor\u00e9en, en particulier dans sa version informatis\u00e9e, traite les n\u00e9ologismes.\nLes crit\u00e8res de s\u00e9lection diff\u00e8rent de ceux que les lexicographes monolingues ont\ncoutume d\u2019appliquer. En consid\u00e9rant la particularit\u00e9 du support, nous proposons\nl\u2019\u00e9tude d\u2019une source de donn\u00e9es lexicographiques, ainsi qu\u2019une r\u00e9flexion sur\nl\u2019\u00e9tat actuel de ce dictionnaire et son orientation future.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "8",
      "pages": "81-92",
      "date": "2014",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-2999-6.p.0081",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2014-n-8-revue-internationale-de-neologie-la-presentation-des-neologismes-dans-le-dictionnaire-francais-coreen-informatise-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q272\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T17:23:30Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q272"
  },
  {
    "key": "ZFLTDU86",
    "version": 9296,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ZFLTDU86",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/ZFLTDU86",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/EB649BVJ",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 280905
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Dury",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "ZFLTDU86",
      "version": 9296,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Le sentiment d\u2019un besoin n\u00e9ologique chez l\u2019expert pour remplacer un terme \u00e0 connotation p\u00e9jorative Quelques exemples tir\u00e9s du domaine m\u00e9dical",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Pascaline",
          "lastName": "Dury"
        }
      ],
      "abstractNote": "L\u2019article propos\u00e9 ici s\u2019int\u00e9resse \u00e0 un type de n\u00e9ologie bien particulier : celui\nqui correspond \u00e0 la cr\u00e9ation de termes nouveaux pour venir remplacer un terme qui existe d\u00e9j\u00e0, mais qui ne convient plus, en raison de sa connotation, jug\u00e9e inadapt\u00e9e par ceux qui l\u2019emploient. Cette n\u00e9ologie, ou n\u00e9ologie \u00ab d\u2019adaptation \u00bb, peut se rep\u00e9rer dans les discours des experts m\u00e9dicaux qui commentent fr\u00e9quemment, dans leurs \u00e9crits, les termes qu\u2019ils utilisent et qui parfois, lorsqu\u2019un terme ne leur convient pas, expriment leur \u00ab sentiment d\u2019un besoin n\u00e9ologique \u00bb. C\u2019est ce sentiment d\u2019un besoin n\u00e9ologique que nous pr\u00e9sentons ici, \u00e0 l\u2019aide de contextes extraits d\u2019un corpus ad-hoc de langue anglaise portant sur plusieurs sous-domaines m\u00e9dicaux. Les r\u00e9sultats issus de l\u2019analyse du corpus permettent \u00e9galement de s\u2019interroger sur le r\u00f4le de l\u2019expert qui cr\u00e9e un n\u00e9ologisme et sur celui du traducteur qui doit le traduire, sur le r\u00f4le de la connotation dans les langues de sp\u00e9cialit\u00e9 et sur le r\u00f4le de la synonymie en situation de cr\u00e9ation n\u00e9ologique, cette derni\u00e8re \u00e9tant alors envisag\u00e9e, dans un contexte m\u00e9dical, comme un \u00ab discours d\u2019interface \u00bb entre le m\u00e9decin et son patient.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "6",
      "pages": "81-93",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4232-2.p.0081",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2012-n-6-revue-internationale-de-neologie-le-sentiment-d-un-besoin-neologique-chez-l-expert-pour-remplacer-un-terme-a-connotation-pejorative-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q273\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/BK4N5V47"
      },
      "dateAdded": "2024-05-04T17:20:01Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q273"
  },
  {
    "key": "IVGZUJ9G",
    "version": 9296,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/IVGZUJ9G",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/IVGZUJ9G",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/NMYCM63N",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 422165
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley and Sablayrolles",
      "parsedDate": "2014",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "IVGZUJ9G",
      "version": 9296,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Actualit\u00e9s de la n\u00e9ologie",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "8",
      "issue": "",
      "pages": "245-263",
      "date": "2014",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-2999-6.p.0245",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2014-n-8-revue-internationale-de-neologie-actualites-de-la-neologie-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q275\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T19:10:30Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q275"
  },
  {
    "key": "A5GJF8S8",
    "version": 9296,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/A5GJF8S8",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/A5GJF8S8",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9XWIDQJG",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 293835
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley and Sablayrolles",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "A5GJF8S8",
      "version": 9296,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Actualit\u00e9s de la n\u00e9ologie",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "6",
      "pages": "209-212",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4232-2.p.0209",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2012-n-6-revue-internationale-de-neologie-actualites-de-la-neologie-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q276\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T19:08:58Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q276"
  },
  {
    "key": "TI6IUQXY",
    "version": 9296,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TI6IUQXY",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/TI6IUQXY",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/2G96U9PX",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 352424
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Faure",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "TI6IUQXY",
      "version": 9296,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Maux et mots ou la d\u00e9nomination des maladies \u00c9tude comparative anglais/fran\u00e7ais",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Pascaline",
          "lastName": "Faure"
        }
      ],
      "abstractNote": "L\u2019objectif de cet article est de mettre au jour les diff\u00e9rents proc\u00e9d\u00e9s stylistiques\nutilis\u00e9s dans la d\u00e9nomination des maladies \u00e0 partir de la mise en \u00e9vidence\ndes variations interlinguales en proposant une comparaison entre l\u2019anglais et\nle fran\u00e7ais. Ce travail permet de d\u00e9montrer que les proc\u00e9d\u00e9s ont \u00e9volu\u00e9 ces\nderni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 travers un recours grandissant \u00e0 la toponymie et \u00e0 l\u2019orthonymie\nqui concourt \u00e0 une internationalisation de la langue m\u00e9dicale mais que\nperdure malgr\u00e9 tout une terminologie ancr\u00e9e dans l\u2019histoire et la culture \u00e0 travers\nla m\u00e9taphorisation et l\u2019\u00e9ponymie.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "6",
      "pages": "191-207",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4232-2.p.0191",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2012-n-6-revue-internationale-de-neologie-maux-et-mots-ou-la-denomination-des-maladies-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q277\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T19:07:29Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q277"
  },
  {
    "key": "S4CSEM9H",
    "version": 9296,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/S4CSEM9H",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/S4CSEM9H",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/CLGVNS6M",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 697568
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Coy",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "S4CSEM9H",
      "version": 9296,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les recommandations officielles des Commissions de Terminologie et leur rapport \u00e0 la langue commune : indices pour un profil lexicologique du fran\u00e7ais",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Charlotte",
          "lastName": "Coy"
        }
      ],
      "abstractNote": "The present article analyses official recommendations made by the Commissions de terminologie. Terms coined to replace anglicisms are in a majority of cases motivated, i.e. semantically and morphologically transparent words. We take advantage of this almost systematic characteristic to propose a metholodology which accounts for the lexical motivation of the corpus. In a cognitive comparative approach we examine the terms adopted in 2005, and ascertain how they have been taken up in general language usage five years later. By comparing the results thus obtained with those of two earlier studies, it is possible to bring out specificities of specialized vocabulary, and at the same time show up morphological and cognitive preferences which seem to characterize the lexicon of French.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "6",
      "pages": "177-189",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4232-2.p.0177",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Les recommandations officielles des Commissions de Terminologie et leur rapport \u00e0 la langue commune",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2012-n-6-revue-internationale-de-neologie-les-recommandations-officielles-des-commissions-de-terminologie-et-leur-rapport-a-la-langue-commune-indices-pour-un-profil-lexicologique-du-francais-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q263\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T19:05:55Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q263"
  },
  {
    "key": "V8LG4D6I",
    "version": 9296,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/V8LG4D6I",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/V8LG4D6I",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/VBVXWRSP",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 644637
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Lemaire and Muraille",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "V8LG4D6I",
      "version": 9296,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Sigles graphiques en langue de sp\u00e9cialit\u00e9 : typologie, variabilit\u00e9, enjeux",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Lemaire"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Paul",
          "lastName": "Muraille"
        }
      ],
      "abstractNote": "Les sigles graphiques semblent se r\u00e9pandre dans un nombre croissant de domaines de sp\u00e9cialit\u00e9. Nous nous interrogeons sur les effets que l\u2019instabilit\u00e9 graphique, \u00e0 laquelle cette forme de sigles parait particuli\u00e8rement expos\u00e9e, peut avoir sur la communication sp\u00e9cialis\u00e9e et, partant, sur la compr\u00e9hension et la transmission de savoirs conceptualis\u00e9s. Nous tentons de cat\u00e9goriser les formes observ\u00e9es en langue sp\u00e9cialis\u00e9e, tous domaines confondus, afin d\u2019identifier les \u00e9l\u00e9ments graphiques sur lesquels la variation est susceptible de porter dans l\u2019usage. Nous nous concentrons ensuite sur un \u00e9chantillon de sigles graphiques du domaine biom\u00e9dical, dont nous observons et comparons la variation en fran\u00e7ais et en anglais. Ceci, dans le but d\u2019identifier les cas de variation d\u2019\u00e9l\u00e9ments graphiques rec\u00e9lant une ambig\u00fcit\u00e9 potentielle, \u00e0 soumettre, dans le cadre d\u2019une \u00e9tude ult\u00e9rieure, \u00e0 des usagers issus de communaut\u00e9s situ\u00e9es, de mani\u00e8re \u00e0 v\u00e9rifier la r\u00e9alisation ou l\u2019\u00e9ventuelle neutralisation du risque de confusion g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par ladite variation en situation de communication ou dans le cadre de l\u2019application d\u2019outils de TAO.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "6",
      "pages": "161-176",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4232-2.p.0161",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Sigles graphiques en langue de sp\u00e9cialit\u00e9",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2012-n-6-revue-internationale-de-neologie-sigles-graphiques-en-langue-de-specialite-typologie-variabilite-enjeux-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q264\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T19:04:18Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q264"
  },
  {
    "key": "2IIFYMUA",
    "version": 9296,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/2IIFYMUA",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/2IIFYMUA",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/MTAWCNUY",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 323591
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Quirion",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "2IIFYMUA",
      "version": 9296,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologie traductive, n\u00e9ologie am\u00e9nagiste et n\u00e9ologie collaborative massive : l\u2019unit\u00e9 dans la disparit\u00e9",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean",
          "lastName": "Quirion"
        }
      ],
      "abstractNote": "La n\u00e9ologie d\u2019am\u00e9nagement est parfois oppos\u00e9e \u00e0 la n\u00e9ologie traductive.\nLa question est examin\u00e9e sous l\u2019angle du contexte linguistique minoritaire, o\u00f9 il est constat\u00e9 qu\u2019elles tendent plut\u00f4t \u00e0 se compl\u00e9ter mutuellement. Dans la mesure o\u00f9 les politiques en place visent \u00e0 favoriser l\u2019\u00e9panouissement d\u2019une langue minoritaire et, partant, l\u2019extension de son usage, la n\u00e9ologie traductive nourrit l\u2019effort en cours. Que ce soit pour des besoins particuliers ou g\u00e9n\u00e9raux, les deux types d\u2019enrichissement lexical interviennent indistinctement. Cette affirmation est fond\u00e9e sur une analyse terminom\u00e9trique du domaine de la nanotechnologie, o\u00f9 le taux de pr\u00e9sence du fran\u00e7ais atteint 90 % lorsque sont combin\u00e9es les deux formes de n\u00e9ologie, la traductive comptant pour le tiers de cette somme.\nDans un deuxi\u00e8me temps, les facteurs d\u2019adoption de n\u00e9ologismes sont discut\u00e9s.\nEn ce qui touche la validation de l\u2019acceptabilit\u00e9 socioterminologique, il est\navanc\u00e9 que la n\u00e9ologie collaborative massive repr\u00e9sente une avenue au fort potentiel. Bas\u00e9e sur une plate-forme en ligne, comme celle de Wikip\u00e9dia, elle constituerait un atout important pour la pr\u00e9servation et le d\u00e9veloppement des langues minoritaires en permettant \u00e0 ses locuteurs de participer \u00e0 son enrichissement. Unissant des efforts pour l\u2019instant men\u00e9s parall\u00e8lement et de fa\u00e7on d\u00e9sordonn\u00e9e, il est propos\u00e9 que cette approche favorise la cr\u00e9ation, la diffusion et l\u2019implantation de n\u00e9ologismes.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "6",
      "pages": "129-141",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4232-2.p.0129",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "N\u00e9ologie traductive, n\u00e9ologie am\u00e9nagiste et n\u00e9ologie collaborative massive",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2012-n-6-revue-internationale-de-neologie-neologie-traductive-neologie-amenagiste-et-neologie-collaborative-massive-l-unite-dans-la-disparite-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q265\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T17:32:51Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q265"
  },
  {
    "key": "T5ZHCGQT",
    "version": 9295,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/T5ZHCGQT",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/T5ZHCGQT",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9YDM6BNH",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 375043
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Trotter",
      "parsedDate": "2013",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "T5ZHCGQT",
      "version": 9295,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les n\u00e9ologismes \u00e9ph\u00e9m\u00e8res : l'\u00e9volution de la science et des mots",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "David",
          "lastName": "Trotter"
        }
      ],
      "abstractNote": "This paper examines the durability of neologisms in medieval French and beyond, concentrating in particular on words derived from Arabic and transmitted through Latin translations. An examination of the Old French Chirurgie d\u2019Albucasis suggests that a high proportion of the technical terms from Arabic are attested only in that translation. Three of the Latin manuscripts of Albucasis contain proto-glossaries, probably a principal means by which technical loanwords could be transmitted; but these, in fact, are by no means exclusively glossaries to the text, but rather wider-ranging synonyma. A part of one of the manuscripts (British Library, MS. Additional 36617) is transcribed to make the point. The study also looks at the medical Arabicisms still present in the TLF, and those listed in vol. XIX of the FEW, and finds that there are very few. The conclusion is that the existence of (in this case) Arabic loanwords in an Old French translation does not mean that any lasting impact has been made on the lexis of French. Most of the words in the Albucasis translation have disappeared.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "7",
      "pages": "27-39",
      "date": "2013",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-1261-5.p.0027",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Les n\u00e9ologismes \u00e9ph\u00e9m\u00e8res",
      "url": "http://www.classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS07_27",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q279\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/GZ8QVCLT"
      },
      "dateAdded": "2024-05-04T20:25:21Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q279"
  },
  {
    "key": "HNN7YLA8",
    "version": 9295,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HNN7YLA8",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/HNN7YLA8",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/QKSGKZ6U",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 315846
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles and Humbley",
      "parsedDate": "2014",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "HNN7YLA8",
      "version": 9295,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Comptes rendus",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "8",
      "pages": "269-278",
      "date": "2014",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-2999-6.p.0269",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2014-n-8-revue-internationale-de-neologie-comptes-rendus-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q280\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T19:14:32Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q280"
  },
  {
    "key": "FNGR4TQX",
    "version": 9295,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FNGR4TQX",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/FNGR4TQX",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/6IXARFP5",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 206207
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "FNGR4TQX",
      "version": 9295,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Comptes rendus",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "6",
      "pages": "225-226",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4232-2.p.0225",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2012-n-6-revue-internationale-de-neologie-compte-rendu-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q268\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T19:13:40Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q268"
  },
  {
    "key": "JPHQJB28",
    "version": 9295,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/JPHQJB28",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/JPHQJB28",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/R4SYTAZ3",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 265336
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "parsedDate": "2014",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "JPHQJB28",
      "version": 9295,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Bibliographie de la n\u00e9ologie",
      "creators": [],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "8",
      "pages": "265-268",
      "date": "2014",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-2999-6.p.0265",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2014-n-8-revue-internationale-de-neologie-bibliographie-de-la-neologie-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q269\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T19:12:48Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q269"
  },
  {
    "key": "9FCDRBFR",
    "version": 9295,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9FCDRBFR",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/9FCDRBFR",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/MINE3M2N",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/plain"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Kacprzak",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 3
    },
    "data": {
      "key": "9FCDRBFR",
      "version": 9295,
      "itemType": "book",
      "title": "L'emprunt en question(s): conceptions, r\u00e9ceptions, traitements lexicographiques",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Alicja",
          "lastName": "Kacprzak"
        }
      ],
      "abstractNote": "Fruit de plusieurs ann\u00e9es de travail d\u2019un groupe international de recherche sur la n\u00e9ologie par emprunt dans diverses langues d\u2019Europe, ce livre collectif a trois objectifs principaux, tous d\u2019orientation plut\u00f4t th\u00e9orique :\n\u2022\u2009l\u2019examen du concept d\u2019emprunt, d\u2019abord par contraste avec des notions connexes (x\u00e9nisme, p\u00e9r\u00e9grinisme, etc.), puis par l\u2019\u00e9tude de diverses conceptions nationales o\u00f9 des linguistes ont imprim\u00e9 leur marque en ce domaine ;\n\u2022\u2009l\u2019examen de la r\u00e9ception des emprunts dans plusieurs pays et des discours tenus \u00e0 leur sujet tant par des instances officielles publiques ou priv\u00e9es que par la communaut\u00e9 des locuteurs, en fonction des \u00e9poques et des circonstances ;\n\u2022\u2009enfin l\u2019analyse de la pratique lexicographique (entre accueil et refus, avec des diff\u00e9rences de marquage, etc.) et la veille n\u00e9ologique semi-automatique dont les nouveaux emprunts sont des \u00e9l\u00e9ments non n\u00e9gligeables.",
      "series": "La lexicoth\u00e8que",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "Limoges",
      "publisher": "Lambert-Lucas",
      "date": "2019",
      "numPages": "198",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-35935-230-6",
      "shortTitle": "L'emprunt en question(s)",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Library of Congress ISBN",
      "callNumber": "MLCM 2021/40196 (P)",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1181",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 1.1"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "VZELR6UU"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T20:32:03Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1181"
  },
  {
    "key": "J2I5PWH3",
    "version": 9295,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/J2I5PWH3",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/J2I5PWH3",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/SAZ5NR3B",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/plain"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Jacquet-Pfau and Sablayrolles",
      "parsedDate": "2016",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "J2I5PWH3",
      "version": 9295,
      "itemType": "book",
      "title": "La fabrique des mots fran\u00e7ais",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Christine",
          "lastName": "Jacquet-Pfau"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        },
        {
          "creatorType": "contributor",
          "name": "Centre culturel international"
        }
      ],
      "abstractNote": "Les mots n\u2019entrent dans le dictionnaire que bien apr\u00e8s leur apparition dans les livres, dans les m\u00e9dias ou dans la conversation. Beaucoup m\u00eame n\u2019y entreront jamais. Quel est leur statut entre leur naissance et leur \u00e9ventuelle dictionnarisation\u2009?\nLa n\u00e9ologie est-elle \u00ab\u2009t\u00e9ratologique\u2009\u00bb ou au contraire une chance pour les langues\u2009? La multiplication des technologies, des biens de consommation et des \u00e9changes commerciaux et sociaux enrichissent le lexique par divers processus de cr\u00e9ativit\u00e9 interne et par les emprunts \u00e0 des langues \u00e9trang\u00e8res ou sous leur influence, contribuant \u00e0 la vitalit\u00e9 de la langue.\nQuels que soient la formation et le devenir de ces mots, les linguistes doivent en rendre compte en s\u2019interrogeant sur les circonstances de leur \u00e9mergence, les types de locuteurs qui les produisent (particuliers, \u00e9crivains, politiques, journalistes\u2026), les proc\u00e9d\u00e9s phonologiques, morphologiques, s\u00e9mantiques et syntaxiques mis en \u0153uvre\u2026\nLes linguistes s\u2019int\u00e9ressent aussi \u00e0 leur diffusion, rapide ou lente, restreinte ou \u00e9tendue. Mais qu\u2019il soit volontaire (nainscroc) ou fruit d\u2019un lapsus (bravitude ?), une cr\u00e9ation (biodiversit\u00e9) ou un r\u00e9emploi (abracadabrantesque), qu\u2019il soit scientifique, litt\u00e9raire ou populaire, le n\u00e9ologisme surprend souvent, conduisant tout un chacun \u00e0 s\u2019interroger sur son apparition. La d\u00e9nomination de nouveaux objets \u2013 souvent invoqu\u00e9e pour les justifier \u2013 ne repr\u00e9sente d\u2019ailleurs qu\u2019une faible proportion des n\u00e9ologismes de la vie courante.\nLes th\u00e9matiques abord\u00e9es dans ce volume, issu d\u2019un colloque tenu \u00e0 Cerisy en 2015, couvrent l\u2019ensemble des motifs et des enjeux de la n\u00e9ologie, envisag\u00e9s sous les nombreux points de vue qui permettent d\u2019en rendre compte.",
      "series": "La lexicoth\u00e8que",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "Limoges",
      "publisher": "Lambert-Lucas",
      "date": "2016",
      "numPages": "",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-35935-171-2",
      "shortTitle": "",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "BnF ISBN",
      "callNumber": "443.028",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1182",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 1.1"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "VZELR6UU"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T20:30:29Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1182"
  },
  {
    "key": "3R5UXRV4",
    "version": 9295,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3R5UXRV4",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/3R5UXRV4",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3VKRAWNV",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/plain"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Goyens",
      "parsedDate": "2013",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "3R5UXRV4",
      "version": 9295,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Le sort des n\u00e9ologismes dans la langue des sciences au Moyen \u00c2ge : une question de morphologie ?",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Mich\u00e8le",
          "lastName": "Goyens"
        }
      ],
      "abstractNote": "This article discusses a series of criteria that can be used to formulate research hypotheses regarding the lexicalization or the disappearance of neologisms created during the Middle Ages. In concrete, a previous analysis of neologisms used in certain translations of medical texts have revealed the large majority of borrowings from Latin, next to formations in the vernacular French language, like derivatives. Moreover, borrowings from Latin seem to lexicalize more easily. In this contribution, we would like to explore in particular the possible influence of morphological characteristics of the neologism on its lexicalization in the language. We pay special attention to criteria emphasized for Modern French by psycholinguistic studies, in order to discuss the way in which they can be applied to a corpus of medieval neologisms.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "7",
      "pages": "41-56",
      "date": "2013",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-1261-5.p.0041",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Le sort des n\u00e9ologismes dans la langue des sciences au Moyen \u00c2ge",
      "url": "https://classiques-garnier.com/index.php/neologica-2013-n-7-revue-internationale-de-neologie-le-sort-des-neologismes-dans-la-langue-des-sciences-au-moyen-age-une-question-de-morphologie.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q945\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T20:26:35Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q945"
  },
  {
    "key": "DM8XNCCM",
    "version": 9295,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/DM8XNCCM",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/DM8XNCCM",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XEH59CY3",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 267688
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "DM8XNCCM",
      "version": 9295,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Bibliographie de la n\u00e9ologie",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "6",
      "pages": "219-223",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4232-2.p.0219",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/neologica-2012-n-6-revue-internationale-de-neologie-bibliographie-de-la-neologie-en.html",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q274\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-04T19:11:37Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q274"
  },
  {
    "key": "8BZV56BN",
    "version": 9295,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8BZV56BN",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/8BZV56BN",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/H7NEBXBR",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 705767
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Veleanu",
      "parsedDate": "2016",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "8BZV56BN",
      "version": 9295,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Le Dit et le Non-Dit dans le langage juridique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Corina",
          "lastName": "Veleanu"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "bookTitle": "Le Dire et le Non-Dit. Langage(s) et traduction",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Peter Lang",
      "date": "2016",
      "pages": "225",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-3-653-05819-2",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-01666024",
      "accessDate": "2024-05-02T19:30:04Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q282\nDOI: 10.3726/978-3-653-05819-2",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/4H6HNSX3"
      },
      "dateAdded": "2024-05-02T19:30:04Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q282"
  },
  {
    "key": "XZSFCXYR",
    "version": 9295,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XZSFCXYR",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/XZSFCXYR",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WD3FGRIF",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/html"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Veleanu",
      "parsedDate": "2021",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "XZSFCXYR",
      "version": 9295,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Tendances dans l\u2019\u00e9volution du langage juridique : un aper\u00e7u en jurilinguistique affective",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Corina",
          "lastName": "Veleanu"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "bookTitle": "Evolutions du vocabulaire du droit. Changements de mots, de discours, de paradigmes ?",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "LexisNexis",
      "date": "2021",
      "pages": "pp. 5-30",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-7110-3473-4",
      "shortTitle": "Tendances dans l\u2019\u00e9volution du langage juridique",
      "url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-04049197",
      "accessDate": "2024-05-02T19:28:25Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "hal.univ-lyon2.fr",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q972\nOCLC: 1355307670",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T19:28:25Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q972"
  },
  {
    "key": "QI2PBC6T",
    "version": 9294,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/QI2PBC6T",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/QI2PBC6T",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RVV2Z2S7",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/html"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Veleanu",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "QI2PBC6T",
      "version": 9294,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "\u00ab L\u2019entr\u00e9e des termes anglais en \u2013ing dans le vocabulaire juridique des langues romanes \u00bb",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Corina",
          "lastName": "Veleanu"
        }
      ],
      "abstractNote": "Corina VELEANU (\u00ab L\u2019entr\u00e9e des termes anglais en \u2013ing dans le vocabulaire juridique des langues romanes \u00bb, pp. 67-81) \u00e9tudie l\u2019int\u00e9gration de 13 termes juridiques anglais et am\u00e9ricains en \u2013ing repr\u00e9sentant des nouveaux concepts juridiques (grooming, leasing, dumping, auditing, etc.), aux langues-cultures juridiques de fran\u00e7ais, roumain, italien, espagnol et portugais, tels qu\u2019ils sont utilis\u00e9s par les interpr\u00e8tes simultan\u00e9s du Parlement europ\u00e9en et dans d\u2019autres corpus secondaires. Il apparait que ces termes montrent une grande stabilit\u00e9 s\u00e9mantique dans le passage d\u2019une langue \u00e0 l\u2019autre et que les langues-cultures italienne et roumaine sont plus pr\u00e9dispos\u00e9es \u00e0 l\u2019int\u00e9gration d\u2019emprunts, notamment mais non seulement en \u2013ing, alors que le fran\u00e7ais et le portugais se montrent plus conservateurs, avec une fr\u00e9quence des anglicismes qui d\u00e9croit dans le temps au profit d\u2019\u00e9quivalents et d\u2019officialismes.",
      "bookTitle": "La n\u00e9ologie en contexte. Cultures, situations, textes",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Editions Lambert-Lucas",
      "date": "2018",
      "pages": "pp. 65",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-35935-262-7",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.univ-lyon2.fr/hal-01980226",
      "accessDate": "2024-05-02T19:28:00Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "hal.univ-lyon2.fr",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q971",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T19:28:00Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q971"
  },
  {
    "key": "UVNHL67A",
    "version": 9294,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UVNHL67A",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/UVNHL67A",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/6J8IX6SC",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 408298
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Veleanu",
      "parsedDate": "2023",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "UVNHL67A",
      "version": 9294,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Le genre et la justice: le pouvoir de nommer",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Corina",
          "lastName": "Veleanu"
        }
      ],
      "abstractNote": "We propose a trilingual jurilinguistic analysis on the place of the feminine in the world of justice, which will be based on examples identified in French, Spanish and English. A diachronic and contrastive perspective will be favored, through two questions which will question the way of naming inequality by the names of functions which are declined in the feminine, on the one hand, and the names of offenses against women, on the other hand. other side. We will explore the importance of the name and the action of naming the legal reality, considered under several aspects (psychological, political, linguistic, legal, social) of our social organization, while observing that the feminine is present in legal language in different ways, each language employing and imagining its own solutions.",
      "publicationTitle": "Comparative Legilinguistics",
      "volume": "53",
      "issue": "",
      "pages": "5-33",
      "date": "2023",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.14746/cl.53.2023.1",
      "ISSN": "2391-4491",
      "shortTitle": "Le genre et la justice",
      "url": "https://pressto.amu.edu.pl/index.php/cl/article/view/36128",
      "accessDate": "2024-05-02T19:10:00Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "pressto.amu.edu.pl",
      "callNumber": "",
      "rights": "Copyright (c) 2023",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q281",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T19:10:00Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q281"
  },
  {
    "key": "4GHATSUJ",
    "version": 9294,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4GHATSUJ",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/4GHATSUJ",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8R9JAUQ6",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 230378
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "de Maison Rouge",
      "parsedDate": "2015",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "4GHATSUJ",
      "version": 9294,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La charte d\u2019\u00e9thique\u00a0: une dimension vertueuse de l\u2019entreprise doubl\u00e9e d\u2019un outil de management des risques",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Olivier",
          "lastName": "de Maison Rouge"
        }
      ],
      "abstractNote": "L\u2019obligation de transparence qui r\u00e9git de plus en plus nos soci\u00e9t\u00e9s, avec pour dernier avatar la loi autorisant le \u00ab\u00a0whistleblowing\u00a0\u00bb, va obliger les entreprises \u00e0 redoubler de pr\u00e9cautions afin d\u2019\u00e9viter de voir leur r\u00e9putation, et plus encore leur responsabilit\u00e9 juridique, mises en cause. Olivier de Maison Rouge, Avocat et Docteur en droit, auteur de Le Droit de l\u2019Intelligence Economique, soutient dans cet article que le recours \u00e0 des chartes \u00e9thiques peut permettre d\u2019y rem\u00e9dier. L\u2019auteur va plus loin et sugg\u00e8re la cr\u00e9ation d\u2019un statut de \u00ab\u00a0commissaire au droit\u00a0\u00bb ouvert aux avocats. A l\u2019instar des commissaires aux comptes, les avocats commissaires au droit pourraient proc\u00e9der aux investigations n\u00e9cessaires pour viser et certifier certaines pratiques de contr\u00f4le interne.",
      "publicationTitle": "S\u00e9curit\u00e9 et strat\u00e9gie",
      "volume": "18",
      "issue": "1",
      "pages": "73-79",
      "date": "2015",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "S\u00e9curit\u00e9 et strat\u00e9gie",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/sestr.018.0073",
      "ISSN": "2101-4736",
      "shortTitle": "La charte d\u2019\u00e9thique",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-securite-et-strategie-2015-1-page-73.htm",
      "accessDate": "2024-05-02T18:34:43Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Cairn.info",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q287\nPlace: Paris\nPublisher: Club des Directeurs de S\u00e9curit\u00e9 des Entreprises",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:34:43Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q287"
  },
  {
    "key": "U7DVQI9Y",
    "version": 9294,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/U7DVQI9Y",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/U7DVQI9Y",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RP992BEX",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 475751
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Tallarico",
      "parsedDate": "2013",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "U7DVQI9Y",
      "version": 9294,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les apports de la lexicographie bilingue \u00e0 l'interculturel",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Giovanni",
          "lastName": "Tallarico"
        }
      ],
      "abstractNote": "L\u2019article aborde la question de l\u2019interculturel dans les dictionnaires bilingues. Apr\u00e8s avoir d\u00e9fini la notion d\u2019interculturel, nous montrons la forte imbrication entre dictionnaires et contenus culturels, \u00e0 travers un examen des realia, d\u2019o\u00f9 \u00e9manent les \u00e9carts r\u00e9f\u00e9rentiels\u00a0; les \u00e9carts s\u00e9mantiques aussi peuvent receler une dimension (inter) culturelle, en tant que lexicalisation de concepts saillants. Un troisi\u00e8me niveau d\u2019\u00e9carts concerne la dimension connotative, fonction du contexte socio-culturel. Ensuite, nous prenons en examen le c\u00f4t\u00e9 encyclop\u00e9dique (au sens large) des dictionnaires bilingues\u00a0: \u00e0 travers les gloses encyclop\u00e9diques, les associations culturelles et les pragmat\u00e8mes, il est possible d\u2019\u00e9tudier le va-et-vient entre sens linguistique et sens extralinguistique des expressions. Enfin, les notes culturelles t\u00e9moignent de la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9passer une microstructure traditionnelle pour accueillir des contenus qui se\nsituent au del\u00e0 du s\u00e9mantique.",
      "publicationTitle": "\u00c9la. \u00c9tudes de linguistique appliqu\u00e9e",
      "volume": "170",
      "issue": "2",
      "pages": "139-152",
      "date": "2013",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "\u00c9la. \u00c9tudes de linguistique appliqu\u00e9e",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/ela.170.0139",
      "ISSN": "0071-190X",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-ela-2013-2-page-139.htm",
      "accessDate": "2024-05-02T19:09:30Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Cairn.info",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q284\nPlace: Paris\nPublisher: Klincksieck",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T19:09:30Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q284"
  },
  {
    "key": "IGMUAERS",
    "version": 9294,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/IGMUAERS",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/IGMUAERS",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/66EC8LPD",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/msword",
        "attachmentSize": 224768
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Preite",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "IGMUAERS",
      "version": 9294,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les anglicismes dans les dictionnaires juridiques fran\u00e7ais en ligne",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Chiara",
          "lastName": "Preite"
        }
      ],
      "abstractNote": "The purpose of this paper is to concentrate on Anglicisms in ten online legal dictionaries, in order to test if their origin affects the way they are dealt with, and how the digital environment handles them. As will be seen, they belong to diverse categories. Broadly, borrowings and terms created under a foreign influence are rarely used, and very little information is given about their foreign origin.",
      "publicationTitle": "",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.1285/I22390359V49P153",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "http://siba-ese.unisalento.it/index.php/linguelinguaggi/article/view/25771/21407",
      "accessDate": "2024-05-02T19:01:09Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q946",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T19:01:09Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q946"
  },
  {
    "key": "FBM5NT95",
    "version": 9294,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FBM5NT95",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/FBM5NT95",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3WGAWLLV",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 531233
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Preite",
      "parsedDate": "2024",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "FBM5NT95",
      "version": 9294,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Le Gouvernement fran\u00e7ais face \u00e0 la crise de Covid-19 : Strat\u00e9gies discursives de la communicationinstitutionnelle et scientifique dans Informations coronavirus",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Chiara",
          "lastName": "Preite"
        }
      ],
      "abstractNote": "The French government's website comprises a section devoted to the coronavirus information, by which institutions respond to their social responsibility towards citizens. This site brings to the attention of users not only recommendations relating to the health and medical situation, but also the repercussions of (the fight against) the pandemic on citizens themselves as well as the precautions to be taken. After two years of pandemic, what communication strategies government institutions put in place to inform citizens? It's not just a question of engaging them in effective communication, but also of winning and maintaining their trust. The site borrows its credibility from the scientific authorities and tries to weave an enunciative framework that brings together and engages the enunciator (the government itself) and its addressee (citizens). We will therefore examine the strategies by which the writer of the texts highlights the authority of his sources and builds a relationship with his interlocutor.",
      "publicationTitle": "REP\u00c8RES DORIF",
      "volume": "29",
      "issue": "",
      "pages": "1-17",
      "date": "2024",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://iris.unimore.it/handle/11380/1337326",
      "accessDate": "2024-05-02T18:55:46Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q285",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:55:46Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q285"
  },
  {
    "key": "NCRX8CG6",
    "version": 9294,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/NCRX8CG6",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/NCRX8CG6",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/6W5JD964",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 6532334
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Houbert",
      "parsedDate": "2010",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "NCRX8CG6",
      "version": 9294,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Caught in the web of the law: le traducteur juridique face \u00e0 la m\u00e9taphore",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Frederic",
          "lastName": "Houbert"
        }
      ],
      "abstractNote": "\"Thin skull doctrine\", \"living tree\", \"blue-sky law\", \"clean hands\", \"cloud on title\"\u2026 Les m\u00e9taphores occupent \u00e0 l'\u00e9vidence une place centrale dans le vocabulaire juridique anglais. Comment expliquer le succ\u00e8s de cette figure de style dans le langage de la common law? Les m\u00e9taphores juridiques permettent de rendre accessibles, au moyen d'images \u00e9vocatrices et famili\u00e8res, des concepts qui, sans elles, resteraient abstraits. C'est l\u00e0 une de leurs fonctions, parmi d'autres que nous nous efforcerons de cerner dans le cadre de la pr\u00e9sente communication. Apr\u00e8s un rapide survol de deux familles de m\u00e9taphores particuli\u00e8rement productives en anglais juridique (les m\u00e9taphores corporelles et les m\u00e9taphores \u00abnaturelles\u00bb au sens large), nous nous interrogerons sur la traduction des m\u00e9taphores. Nous verrons qu'au-del\u00e0 de la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale (adaptation de la m\u00e9taphore rendue n\u00e9cessaire par le degr\u00e9 d'abstraction sup\u00e9rieur du fran\u00e7ais), d'autres techniques de traduction sont \u00e9galement possibles, dont la traduction litt\u00e9rale. Nous nous pencherons \u00e9galement sur le cas particulier des m\u00e9taphores \u00abfil\u00e9es\u00bb, qui peuvent parfois justifier le recours \u00e0 une traduction litt\u00e9rale.",
      "publicationTitle": "",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2010",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "2080-5926",
      "shortTitle": "Caught in the web of the law",
      "url": "http://hdl.handle.net/10593/14298",
      "accessDate": "2024-05-02T18:42:33Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "repozytorium.amu.edu.pl",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q291\nPublisher: Instytut J\u0119zykoznawstwa Wydzia\u0142 Neofilologii, UAM",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:42:33Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q291"
  },
  {
    "key": "HGCQ4LU2",
    "version": 9294,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HGCQ4LU2",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/HGCQ4LU2",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/2ZB7QKSZ",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 301950
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "G\u00e9mar",
      "parsedDate": "2007",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "HGCQ4LU2",
      "version": 9294,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Traduire le droit ou le double langage de Th\u00e9mis",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Claude",
          "lastName": "G\u00e9mar"
        }
      ],
      "abstractNote": "Le texte juridique est des plus marqu\u00e9s culturellement. Le langage du droit refl\u00e8te la complexit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 qui l\u2019a produit, dont les institutions et leur vocabulaire rec\u00e8lent une culture parfois multimill\u00e9naire. Le traducteur doit relever le double d\u00e9fi que posent la langue et le droit, et reproduire fid\u00e8lement dans le texte d\u2019arriv\u00e9e le message de d\u00e9part. Le transfert d\u2019un texte de droit est une op\u00e9ration d\u00e9licate pr\u00e9sentant de nombreux risques. Inh\u00e9rents \u00e0 la langue, ils en marquent les limites. Le r\u00e9sultat auquel parviendra le traducteur n\u2019est au mieux qu\u2019un \u00ab\u00a0compromis raisonnable\u00a0\u00bb entre les imp\u00e9ratifs du droit et les servitudes de la langue. En s\u2019effor\u00e7ant d\u2019amener l\u2019auteur au lecteur, il tend vers une forme d\u2019\u00e9quivalence, dite fonctionnelle.",
      "publicationTitle": "Herm\u00e8s, La Revue",
      "volume": "49",
      "issue": "3",
      "pages": "149-155",
      "date": "2007",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "Herm\u00e8s, La Revue",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4267/2042/24139",
      "ISSN": "0767-9513",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-hermes-la-revue-2007-3-page-149.htm",
      "accessDate": "2024-05-02T18:40:43Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Cairn.info",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q292\nPlace: Paris\nPublisher: CNRS \u00c9ditions",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:40:43Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q292"
  },
  {
    "key": "XVYR42UE",
    "version": 9294,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XVYR42UE",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/XVYR42UE",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3DPCPXM9",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 187144
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "G\u00e9mar",
      "parsedDate": "2002",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "XVYR42UE",
      "version": 9294,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Traduire le texte pragmatique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Claude",
          "lastName": "G\u00e9mar"
        }
      ],
      "abstractNote": "Le texte juridique est sans doute un des plus marqu\u00e9s culturellement. Il refl\u00e8te la complexit\u00e9 d\u2019une soci\u00e9t\u00e9, dont les institutions et le vocabulaire sont l\u2019expression d\u2019une culture parfois multimill\u00e9naire. La common\u00a0law et le syst\u00e8me civiliste n\u2019en pr\u00e9sentent pas moins de nombreuses similitudes \u2014\u00a0\u00e9quivalences ou quasi-\u00e9quivalences\u00a0\u2014 qui reposent sur un certain nombre d\u2019universaux communs \u00e0 tous les syst\u00e8mes juridiques. Mais ces syst\u00e8mes pr\u00e9sentent aussi de grandes diff\u00e9rences qui tiennent \u00e0 des \u00e9carts culturels parfois consid\u00e9rables. On peut parler ici d\u2019intraduisibilit\u00e9 ou de quasi-intraduisibilit\u00e9 de termes porteurs d\u2019une notion \u00e9trang\u00e8re au syst\u00e8me et \u00e0 la culture d\u2019arriv\u00e9e. La r\u00e9ponse du traducteur variera en cons\u00e9quence du \u00ab\u00a0plus-disant culturel\u00a0\u00bb (constitution, charte\u2026) au \u00ab\u00a0moins-disant\u00a0\u00bb (contrat). La fonction et la destination du texte en d\u00e9termineront le mode d\u2019expression.",
      "publicationTitle": "ILCEA. Revue de l\u2019Institut des langues et cultures d'Europe, Am\u00e9rique, Afrique, Asie et Australie",
      "volume": "",
      "issue": "3",
      "pages": "11-38",
      "date": "2002",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/ilcea.798",
      "ISSN": "1639-6073",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://journals.openedition.org/ilcea/798",
      "accessDate": "2024-05-02T18:40:14Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "journals.openedition.org",
      "callNumber": "",
      "rights": "All rights reserved",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q293\nISBN: 9782951584907\nNumber: 3\nPublisher: ELLUG",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:40:14Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q293"
  },
  {
    "key": "EGT499VJ",
    "version": 9294,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/EGT499VJ",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/EGT499VJ",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/U6T9WBIS",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 350753
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Dinc\u0103",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "EGT499VJ",
      "version": 9294,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "L\u2019institut europ\u00e9en roumain\u00a0: portail institutionnel pour la vulgarisation de la l\u00e9gislation europ\u00e9enne",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Daniela",
          "lastName": "Dinc\u0103"
        }
      ],
      "abstractNote": "La langue du droit est l\u2019une des langues de sp\u00e9cialit\u00e9 les plus polys\u00e9miques puisque la signification des termes de son discours a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e dans un contexte particulier, par rapport \u00e0 un cas particulier, et les probl\u00e8mes pos\u00e9s par sa traduction sont \u00e0 la fois d\u2019ordre terminologique, juridique et culturel.\nDans notre article, nous nous proposons de porter un regard critique sur les ressources num\u00e9riques de vulgarisation de la l\u00e9gislation europ\u00e9enne, avec un\naccent particulier sur la pr\u00e9sentation de la base de donn\u00e9es de l\u2019Institut europ\u00e9en roumain (IER), institution publique dont la vocation est celle de fournir\nune expertise juridique aux professionnels du domaine (juristes, \u00e9conomistes, traducteurs, etc.) et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile.",
      "publicationTitle": "\u00c9la. \u00c9tudes de linguistique appliqu\u00e9e",
      "volume": "192",
      "issue": "4",
      "pages": "457-466",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "\u00c9la. \u00c9tudes de linguistique appliqu\u00e9e",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/ela.192.0457",
      "ISSN": "0071-190X",
      "shortTitle": "L\u2019institut europ\u00e9en roumain",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-ela-2018-4-page-457.htm",
      "accessDate": "2024-05-02T18:35:34Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Cairn.info",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q294\nPlace: Paris\nPublisher: Klincksieck",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:35:34Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q294"
  },
  {
    "key": "ETR99IRX",
    "version": 9293,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ETR99IRX",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/ETR99IRX",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/EI984YRP",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/html"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Huyghe and de Biasi",
      "parsedDate": "2017",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "ETR99IRX",
      "version": 9293,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Globish Glossaire",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Fran\u00e7ois-Bernard",
          "lastName": "Huyghe"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Pierre-Marc",
          "lastName": "de Biasi"
        }
      ],
      "abstractNote": "Les anglicismes en \u00e9conomie, technologie, mode, etc., traduisent un rapport culturel aussi transatlantique qu\u2019asym\u00e9trique\u00a0: les mots viennent de l\u00e0-bas. Le vocabulaire politique suit. On peut s\u2019en amuser\u00a0; ainsi, \u00ab\u00a0la composition du gouvernement sera annonc\u00e9e plus tard\u00a0\u00bb peut se traduire par \u00ab\u00a0 On pushe la deadline de management team building mais ce ne sera pas impactant sur le time to market.\u00a0\u00bb Plus s\u00e9rieusement, les emprunts de notre langue de pouvoir au globish refl\u00e9teront ce que devient le pouvoir autant que ce que devient la langue. Le recours \u00e0 des vocables pr\u00e9sum\u00e9s manquer en fran\u00e7ais traduit souvent des pratiques r\u00e9centes \u2013 qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019un terme technique dont on d\u00e9couvre l\u2019impact politique, ou concept produit par un think tank U.S., donc vite internationalis\u00e9 \u2013 de nouvelles fa\u00e7ons d\u2019influencer. Ainsi, quand posttruth era est consacr\u00e9 \u00ab\u00a0mot de l\u2019ann\u00e9e 2016\u00a0\u00bb, nous savons que tout ce qui pense sur nos rives va conceptualiser la soudaine indiff\u00e9rence de l\u2019opinion aux crit\u00e8res de l\u2019authenticit\u00e9 et de la v\u00e9rification. Bref glossaire pour les start-uppers de la nouvelle politique.",
      "publicationTitle": "M\u00e9dium",
      "volume": "52-53",
      "issue": "3-4",
      "pages": "217-257",
      "date": "2017",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "M\u00e9dium",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/mediu.052.0217",
      "ISSN": "1771-3757",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-medium-2017-3-4-page-217.htm",
      "accessDate": "2024-05-02T18:41:39Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Cairn.info",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q947\nPlace: Paris\nPublisher: Association M\u00e9dium",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:41:39Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q947"
  },
  {
    "key": "2JP6SPWK",
    "version": 9293,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/2JP6SPWK",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/2JP6SPWK",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XSQUFNUC",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/html"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "G\u00e9mar",
      "parsedDate": "2015",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "2JP6SPWK",
      "version": 9293,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "De la traduction juridique \u00e0 la jurilinguistique : la qu\u00eate de l\u2019\u00e9quivalence",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Claude",
          "lastName": "G\u00e9mar"
        }
      ],
      "abstractNote": "Dans un pays o\u00f9 r\u00e8gnent un bilinguisme officiel et un bijuridisme d\u2019\u00c9tat, la traduction n\u2019est jamais loin et l\u2019op\u00e9ration traduisante passe alors obligatoirement par la comparaison des droits. Ces deux activit\u00e9s sont plus \u00e9troitement li\u00e9es qu\u2019on ne le pense. Aussi n\u2019est-il gu\u00e8re \u00e9tonnant que, parmi les comparatistes, on trouve des sp\u00e9cialistes avertis de la traduction juridique et que des traducteurs soient form\u00e9s \u00e0 la jurilinguistique. Le Canada s\u2019est illustr\u00e9 de longue date dans ces deux domaines. En deux si\u00e8cles de pratique, il a d\u00e9clin\u00e9 toute la gamme de proc\u00e9d\u00e9s et m\u00e9thodes de traduction de ses textes juridiques. \u00c0 l\u2019origine, litt\u00e9rale et servile, la mani\u00e8re de traduire est aujourd\u2019hui plus libre. L\u2019\u00e9quivalence \u2013\u00a0dont nous \u00e9voquons la saga\u00a0\u2013 est devenue \u00ab\u00a0fonctionnelle\u00a0\u00bb\u00a0; la cor\u00e9daction (bilingue anglais-fran\u00e7ais) est apparue dans le processus de production des lois. Mais l\u2019\u00e9quivalence des textes n\u2019en est pas moins probl\u00e9matique et la question de l\u2019interpr\u00e9tation du texte, traduit ou cor\u00e9dig\u00e9, n\u2019est pas tranch\u00e9e pour autant. En droit, l\u2019op\u00e9ration traduisante requiert le savoir-faire du jurilinguiste pour produire l\u2019\u00e9quivalence \u00ab\u00a0fonctionnelle\u00a0\u00bb des textes, soit un rapport harmonieux entre la lettre et l\u2019esprit du message que porte le droit. On avancera que le traducteur-jurilinguiste peut produire, au terme de son analyse, la \u00ab\u00a0haute\u00a0\u00bb traduction que, selon R. Sacco, seul un comparatiste peut produire.",
      "publicationTitle": "Meta : journal des traducteurs / Meta: Translators\u2019 Journal",
      "volume": "60",
      "issue": "3",
      "pages": "476-493",
      "date": "2015",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "meta",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/1036139ar",
      "ISSN": "0026-0452",
      "shortTitle": "De la traduction juridique \u00e0 la jurilinguistique",
      "url": "https://www.erudit.org/fr/revues/meta/2015-v60-n3-meta02462/1036139ar/",
      "accessDate": "2024-05-02T18:38:17Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "www.erudit.org",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q948\nPublisher: Les Presses de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:38:17Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q948"
  },
  {
    "key": "4I3KMYPD",
    "version": 9293,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4I3KMYPD",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/4I3KMYPD",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Z24LBUNE",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/html"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Dorange",
      "parsedDate": "2023",
      "numChildren": 1
    },
    "data": {
      "key": "4I3KMYPD",
      "version": 9293,
      "itemType": "webpage",
      "title": "Usage des anglicismes dans l'\u00e9cosyst\u00e8me juridique fran\u00e7ais : point trop n'en faut !",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "A",
          "lastName": "Dorange"
        }
      ],
      "abstractNote": "Voici l\u2019un des (nombreux) sujets r\u00e9currents de nos conf\u00e9rences de R\u00e9daction : l\u2019emploi des anglicismes. Ceux-ci fleurissent de plus en plus en mati\u00e8re juridique comme ailleurs, dans les pratiques et la communication des acteurs du droit.\n\nL\u2019enrichissement d\u2019une langue par l\u2019emprunt \u00e0 d\u2019autres langages est une chance. Elle n\u2019en reste pas moins possiblement\u00a0(...)",
      "websiteTitle": "Village de la Justice",
      "websiteType": "",
      "date": "2023",
      "shortTitle": "Usage des anglicismes dans l'\u00e9cosyst\u00e8me juridique fran\u00e7ais",
      "url": "https://www.village-justice.com/articles/usage-des-anglicismes-dans-ecosysteme-juridique-francais-point-trop-faut,45637.html",
      "accessDate": "2024-05-02T18:36:18Z",
      "language": "fr",
      "rights": "",
      "extra": "Section: Droit",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        },
        {
          "tag": "wikibase-export"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:36:18Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": false
  },
  {
    "key": "K6VURHS8",
    "version": 9293,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/K6VURHS8",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/K6VURHS8",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8MBBA4D9",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "text/html"
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Cornu",
      "parsedDate": "2005",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "K6VURHS8",
      "version": 9293,
      "itemType": "book",
      "title": "Linguistique juridique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "G\u00e9rard,",
          "lastName": "Cornu"
        }
      ],
      "abstractNote": "La linguistique juridique est, pour l'essentiel, l'\u00e9tude du langage du droit. Ce langage existe, comme langage sp\u00e9cialis\u00e9, parce que le droit donne un sens particulier \u00e0 certains mots. L'ensemble de ces mots forme le vocabulaire juridique. \nCependant le vocabulaire est l'instrument du discours. La parole organise les phrases qui communiquent le droit. Ainsi naissent, chacun dans sa structure et son style, tous les \u00e9nonc\u00e9s qui pr\u00e9sident \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la r\u00e9alisation du droit, lois, jugements, conventions, plaidoiries, constats, etc. Langage coutumier, les maximes et adages du droit grav\u00e9s dans nos esprits brillent toujours du m\u00eame \u00e9clat. \nOn entre dans le droit par la connaissance du sens juridique des mots et la ma\u00eetrise des discours du droit. \nEn lien avec le langage du droit, le droit du langage et son emprise sur la langue commune prennent ici aujourd'hui leur ampleur.",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "Paris",
      "publisher": "",
      "date": "2005",
      "numPages": "",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-7076-1425-4",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.lgdj.fr/linguistique-juridique-9782707614254.html",
      "accessDate": "2024-05-02T18:29:08Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "www.lgdj.fr",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q1183",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:29:08Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q1183"
  },
  {
    "key": "N8QJT8V6",
    "version": 9293,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/N8QJT8V6",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/N8QJT8V6",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UER7F7GT",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 202404
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "parsedDate": "2008",
      "numChildren": 3
    },
    "data": {
      "key": "N8QJT8V6",
      "version": 9293,
      "itemType": "report",
      "title": "Rapport de la commission de terminologie et de n\u00e9ologie en mati\u00e8re juridique (2003-2007) | Minist\u00e8re de la justice",
      "creators": [],
      "abstractNote": "Ce rapport est le fruit d'un travail d'\u00e9quipe r\u00e9alis\u00e9 par la Commission de terminologie du minist\u00e8re de la Justice. La diversit\u00e9 des membres de celle-ci explique les qualit\u00e9s de ce travail.",
      "reportNumber": "",
      "reportType": "",
      "seriesTitle": "",
      "place": "",
      "institution": "",
      "date": "2008",
      "pages": "",
      "language": "fr",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.justice.gouv.fr/documentation/ressources/rapport-commission-terminologie-neologie-matiere-juridique-2003-2007",
      "accessDate": "2024-05-02T18:26:40Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q994",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:26:40Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q994"
  },
  {
    "key": "74F6N2XM",
    "version": 9293,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/74F6N2XM",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/74F6N2XM",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/GTZ2RTS5",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 462623
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Benaiche",
      "parsedDate": "2014",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "74F6N2XM",
      "version": 9293,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Le droit de l'alerte en France",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Lionel",
          "lastName": "Benaiche"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Les Tribunes de la sant\u00e9",
      "volume": "45",
      "issue": "4",
      "pages": "79-98",
      "date": "2014",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "Les Tribunes de la sant\u00e9",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/seve.045.0079",
      "ISSN": "1765-8888",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-les-tribunes-de-la-sante1-2014-4-page-79.htm",
      "accessDate": "2024-05-02T18:11:24Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Cairn.info",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q290\nPlace: Paris\nPublisher: Presses de Sciences Po",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-05-02T18:11:24Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q290"
  },
  {
    "key": "FS25R7UG",
    "version": 9293,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FS25R7UG",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/FS25R7UG",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XR5HSCK2",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 396024
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2016-11-21",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "FS25R7UG",
      "version": 9293,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Des proc\u00e9d\u00e9s n\u00e9ologiques euph\u00e9miques et quelques domaines privil\u00e9gi\u00e9s d\u2019apparition:",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "La linguistique",
      "volume": "Vol. 52",
      "issue": "2",
      "pages": "187-200",
      "date": "2016-11-21",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/ling.522.0187",
      "ISSN": "0075-966X",
      "shortTitle": "Des proc\u00e9d\u00e9s n\u00e9ologiques euph\u00e9miques et quelques domaines privil\u00e9gi\u00e9s d\u2019apparition",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-la-linguistique-2016-2-page-187.htm?ref=doi",
      "accessDate": "2024-04-03T19:35:11Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q420",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:11Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:41:07Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q420"
  },
  {
    "key": "27T2JDMT",
    "version": 9097,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/27T2JDMT",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/27T2JDMT",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Y76W89VH",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 564459
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2008-05-07",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "27T2JDMT",
      "version": 9097,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "N\u00e9ologie, classes d'objet et extraction automatique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Les extracteurs automatiques de n\u00e9ologismes p\u00eachent souvent par exc\u00e8s ou par d\u00e9faut : par exc\u00e8s car les corpus d'exclusion sont incomplets, par d\u00e9faut car sont omis un grand nombre de n\u00e9ologismes (n\u00e9ologismes polylexicaux, n\u00e9ologismes par lexicalisation de s\u00e9quences d'origine syntaxique, n\u00e9ologismes s\u00e9mantico-syntaxiques, n\u00e9ologismes formels homonymiques de mots existants). Un certain nombre d'am\u00e9nagements permettent de r\u00e9duire les inconv\u00e9nients mais c'est sans doute un mod\u00e8le linguistique tel celui des classes d'objets qui fournit les bases les plus fermes pour asseoir une extraction automatique de tous les n\u00e9ologismes (avec la notion d'emploi non d\u00e9crit dans les dictionnaires \u00e9lectroniques). En attendant que de tels dictionnaires soient achev\u00e9s, sont pr\u00e9sent\u00e9s les outils mis en \u0153uvre dans l'\u00e9quipe n\u00e9ologie du LDI.",
      "date": "2008/05/07",
      "proceedingsTitle": "",
      "conferenceName": "I Congr\u00e9s International de Neologia de les Lleng\u00fces Rom\u00e0niques",
      "place": "",
      "publisher": "IULA",
      "volume": "",
      "pages": "143-149",
      "series": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00616594",
      "accessDate": "2024-04-13T19:48:25Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q343",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T19:48:25Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q343"
  },
  {
    "key": "UGEMCDL2",
    "version": 9097,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UGEMCDL2",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/UGEMCDL2",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/QRK6TGH8",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 485083
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2010-12-02",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "UGEMCDL2",
      "version": 9097,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "N\u00e9ologie et figement, deux concepts pas si antinomiques que cela : cr\u00e9ation et d\u00e9tournement de formules fig\u00e9es",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 du processus de figement par r\u00e9p\u00e9tition de s\u00e9quences, on observe des interf\u00e9rences entre le figement et l'innovation : la cr\u00e9ation ponctuelle de nouvelles s\u00e9quences fig\u00e9es ainsi que des d\u00e9tournements d'expressions fig\u00e9es, avec des substitutions, des ajouts, des suppressions d'\u00e9l\u00e9ments de la formule fig\u00e9e originelle (sigle, aphorisme, petite phrase, proverbe, titre d'oeuvre, s\u00e9quence litt\u00e9raire...).",
      "date": "2010/12/02",
      "proceedingsTitle": "",
      "conferenceName": "1er colloque de phras\u00e9ologie et par\u00e9miologie romanes. L'\u00e9tat des recherches et les tendances du d\u00e9veloppement de la par\u00e9miologie et de la phras\u00e9ologie romanes",
      "place": "",
      "publisher": "Oficyna Wydawnicza LEKSEM",
      "volume": "",
      "pages": "103-110",
      "series": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "N\u00e9ologie et figement, deux concepts pas si antinomiques que cela",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00736007",
      "accessDate": "2024-04-13T19:48:16Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q344",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T19:48:16Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q344"
  },
  {
    "key": "IFB4BBAG",
    "version": 9097,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/IFB4BBAG",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/IFB4BBAG",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HUS6YGJ7",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 506100
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2008",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "IFB4BBAG",
      "version": 9097,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "\u00c0 propos de quelques m\u00e9tan\u00e9onymes",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Comme tout domaine scientifique, les sciences du langage secr\u00e8tent leur propre terminologie, mais elles ont cette particularit\u00e9 de recourir dans leurs travaux \u00e0 l'objet m\u00eame de leur \u00e9tude : le langage. La terminologie linguistique rel\u00e8ve de ce que l'on nomme le m\u00e9talangage. Et celui-ci, loin de l'id\u00e9al souvent proclam\u00e9 de monos\u00e9mie, d'absence de synonymie, pr\u00e9sente une grande diversit\u00e9 de termes, variables selon les domaines, les \u00e9coles, les \u00e9poques etc., diversit\u00e9 dont s'efforcent de rendre compte les dictionnaires de linguistique ou de sciences du langage. Cette profusion de termes m\u00e9talinguistiques est aliment\u00e9e par la cr\u00e9ation de n\u00e9ologismes, des n\u00e9onymes, qu'en croisant ces propri\u00e9t\u00e9s de nouveaut\u00e9, d'appartenance \u00e0 un domaine sp\u00e9cialis\u00e9 et de r\u00e9flexivit\u00e9 nous appellerons des m\u00e9tan\u00e9onymes. Les actes de la Journ\u00e9e de l'Association des Sciences du Langage \" Que font les linguistes ? \", (coll. S\u00e9mantiques, L'Harmattan, 2005) \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 d'\u00e9minents linguistes des diverses branches de notre discipline fournissent un lot non n\u00e9gligeable de m\u00e9tan\u00e9onymes. Ils fournissent un corpus de donn\u00e9es int\u00e9ressantes linguistiquement de plusieurs points de vue.",
      "publicationTitle": "Cahier du CIEL",
      "volume": "",
      "issue": "2007-2008",
      "pages": "105-115",
      "date": "2008",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00411338",
      "accessDate": "2024-04-13T19:22:09Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q355",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/TQWYD6BG"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:27Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q355"
  },
  {
    "key": "D92FHQR5",
    "version": 9097,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/D92FHQR5",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/D92FHQR5",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WXAZ6Y3I",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 291095
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Lecolle",
      "parsedDate": "2011",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "D92FHQR5",
      "version": 9097,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "D\u00e9sadjectivaux form\u00e9s par conversion et double cat\u00e9gorisation : le cas des adjectifs/noms en -aire",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Michelle",
          "lastName": "Lecolle"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cet article porte sur la question de la conversion adjectif/nom en fran\u00e7ais, en prenant pour exemple le cas des lex\u00e8mes d\u00e9riv\u00e9s en -aire. Nous proposons de consid\u00e9rer que le statut interm\u00e9diaire et hybride de certains items qui sont \u00e0 la fois adjectivaux et nominaux est une \u00e9tape th\u00e9orique permettant de consid\u00e9rer la conversion r\u00e9elle ; nous nommons ce proc\u00e8s \" transcat\u00e9gorisation \", terme g\u00e9n\u00e9rique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 \" conversion \". Apr\u00e8s avoir d\u00e9crit les deux principaux types de d\u00e9rivation en -aire, et notre corpus constitu\u00e9 d'adjectifs et d'items bi-cat\u00e9goriels en -aire, nous proposons deux mod\u00e8les de transcat\u00e9gorisation, que nous rapportons aux deux types de lex\u00e8mes en -aire : un mod\u00e8le \" A \" pour lequel la valeur nominale fondamentale est abstraite et r\u00e9f\u00e8re \u00e0 une notion g\u00e9n\u00e9rique ou collective, comme pour \" l'alimentaire \" signifiant \" ce qui est alimentaire \" ; un mod\u00e8le \" B \" fond\u00e9 sur une ellipse, pour lequel la valeur nominale est concr\u00e8te et r\u00e9f\u00e8re soit \u00e0 une classe d'\u00eatres humains, soit \u00e0 des objets.",
      "publicationTitle": "Revue Romane",
      "volume": "46",
      "issue": "2",
      "pages": "295-316",
      "date": "2011",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.1075/rro.46.2.07lec",
      "ISSN": "0035-3906",
      "shortTitle": "D\u00e9sadjectivaux form\u00e9s par conversion et double cat\u00e9gorisation",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00842977",
      "accessDate": "2024-04-13T10:01:12Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q357",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/ZLMGRIW2"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:21Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q357"
  },
  {
    "key": "GAUBE8A2",
    "version": 9097,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/GAUBE8A2",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/GAUBE8A2",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ZRXBCDW6",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 314210
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Kauffer",
      "parsedDate": "2020",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "GAUBE8A2",
      "version": 9097,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Recension de : BALNAT, Vincent / GERARD, Christophe (2018) : N\u00e9ologie et noms propres (= Cahiers de lexicologie 2/113), Garnier, Paris, 258 p.",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Maurice",
          "lastName": "Kauffer"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Nouveaux Cahiers d'Allemand : Revue de linguistique et de didactique",
      "volume": "",
      "issue": "1",
      "pages": "111-113",
      "date": "2020",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "Recension de",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-03161343",
      "accessDate": "2024-04-13T09:58:09Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q358",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/C7BMERK2"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:55Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q358"
  },
  {
    "key": "5W2YZTVR",
    "version": 9097,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5W2YZTVR",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5W2YZTVR",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/C959FBKW",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 5063843
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Arigne et al.",
      "parsedDate": "2020-09-18",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "5W2YZTVR",
      "version": 9097,
      "itemType": "book",
      "title": "\u00c9tudes lexicales. M\u00e9langes offerts \u00e0 Ariane Desporte",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Viviane",
          "lastName": "Arigne"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Sarah",
          "lastName": "Pech-Pelletier"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Christiane",
          "lastName": "Rocq-Migette"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cet hommage \u00e0 Ariane Desporte rassemble diverses contributions, amicales et scientifiques, toutes articul\u00e9es autour du lexique. Les \u00e9tudes propos\u00e9es sont issues d\u2019horizons disciplinaires divers, histoire ancienne, civilisation hispanique et linguistique. Les articles traitent de lexicographie et m\u00e9talexicographie, terminologie, n\u00e9ologie, phras\u00e9ologie et traduction ainsi que, dans un domaine plus traditionnellement grammatical, de morphologie, de s\u00e9mantique et de syntaxe. Les langues \u00e9tudi\u00e9es sont vari\u00e9es puisque les travaux se d\u00e9ploient en linguistique des langues romanes (fran\u00e7ais, espagnol et italien entre autres), linguistique anglaise et linguistique chinoise.",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Universit\u00e9 Sorbonne Paris Nord",
      "date": "2020/09/18",
      "numPages": "",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://sorbonne-paris-nord.hal.science/hal-02966121",
      "accessDate": "2024-04-10T19:27:23Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "sorbonne-paris-nord.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q359",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/CZ5QM5TC"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:58Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q359"
  },
  {
    "key": "3GTSTSPV",
    "version": 9097,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3GTSTSPV",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/3GTSTSPV",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/LVSDK43K",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1199919
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Bordas",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "3GTSTSPV",
      "version": 9097,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "\u00abIl est n\u00e9cessaire de forger des mots\u00bb. Les n\u00e9ologismes dans Le Cousin Pons de Balzac : du mot au discours",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "\u00c9ric",
          "lastName": "Bordas"
        }
      ],
      "abstractNote": "L'\u00e9tude analyse les deux modes de production n\u00e9ologique dans ce roman : (I) les n\u00e9ologismes lexicaux, c'est-\u00e0-dire les mots cr\u00e9\u00e9s par Balzac et qui sont int\u00e9gr\u00e9s au vocabulaire du roman comme des unit\u00e9s morphos\u00e9mantiques autonomes ; (II) les n\u00e9ologismes discursifs, avec mention autonymique explicite ou implicite, avec glose, qui renvoient \u00e0 des mots, groupes de mots ou \u00ab expressions \u00bb, de forme explicitement inattendue, originale, d\u00e9sign\u00e9s et comment\u00e9s dans leur \u00e9tranget\u00e9.",
      "publicationTitle": "L'information grammaticale",
      "volume": "",
      "issue": "159",
      "pages": "9-15",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.2143/IG.159.0.3285404",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "\u00abIl est n\u00e9cessaire de forger des mots\u00bb. Les n\u00e9ologismes dans Le Cousin Pons de Balzac",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-04347916",
      "accessDate": "2024-04-10T19:21:21Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q360",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-10T19:21:21Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q360"
  },
  {
    "key": "QJ645B2T",
    "version": 9097,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/QJ645B2T",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/QJ645B2T",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/V9EJC2KI",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 2887557
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Dumont",
      "parsedDate": "2003",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "QJ645B2T",
      "version": 9097,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "L\u2019\u00e9quation du XXIe si\u00e8cle: vieillissement plus \u00abg\u00e9rontocroissance\u00bb",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "G\u00e9rard-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Dumont"
        }
      ],
      "abstractNote": "Il n\u2019est jamais interdit de cr\u00e9er des n\u00e9ologismes lorsque que cela est n\u00e9cessaire. Invent\u00e9 en 1855 par Achille Guillard, le mot \u00ab d\u00e9mographie \u00bb qui d\u00e9signe la science de la population en est d\u2019ailleurs un. Aujourd\u2019hui, pour comprendre les \u00e9volutions d\u00e9mographiques en France, en Europe et dans le monde, il est indispensable de pr\u00e9ciser la signification donn\u00e9e au terme vieillissement et d\u2019utiliser un n\u00e9ologisme, celui de g\u00e9rontocroissance. Pour quelles raisons ?",
      "publicationTitle": "Population et avenir",
      "volume": "",
      "issue": "663",
      "pages": "14-15",
      "date": "2003",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "L\u2019\u00e9quation du xxie si\u00e8cle",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-01096360",
      "accessDate": "2024-04-10T17:56:27Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q361",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-10T17:56:27Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q361"
  },
  {
    "key": "QT5LIBUM",
    "version": 9097,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/QT5LIBUM",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/QT5LIBUM",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/GSTIT27Z",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 210236
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Dolatabadi",
      "parsedDate": "2016",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "QT5LIBUM",
      "version": 9097,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Typologie des particularit\u00e9s lexicales des fran\u00e7ais parl\u00e9s dans l'espace francophone",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Hadi",
          "lastName": "Dolatabadi"
        }
      ],
      "abstractNote": "La francophonie est en effet la traduction des diversit\u00e9s du fran\u00e7ais pr\u00e9sent sur les cinq continents. Cette diversit\u00e9 est marqu\u00e9e par diff\u00e9rentes particularit\u00e9s qui cr\u00e9ent les parlers de fran\u00e7ais sp\u00e9cifiques des pays et r\u00e9gions d'un espace que nous appelons la francophonie. Parmi les sp\u00e9cificit\u00e9s qui marquent les diff\u00e9rentes variantes non-hexagonales du fran\u00e7ais, les particularit\u00e9s lexicales sont les plus riches et les plus nombreuses. Cette \u00e9tude essaie de pr\u00e9senter, en prenant la grille de Claude Poirier (1995) comme sa base, une typologie des particularit\u00e9s lexicales en fournissant les exemples significatifs qui expliquent au mieux les traits des fran\u00e7ais parl\u00e9s \u00e0 travers le monde. Des emprunts, des cr\u00e9ations lexicales, des n\u00e9ologismes et des changements de sens, genre ou registre des mots font partie des sous-cat\u00e9gories propos\u00e9es.",
      "publicationTitle": "M\u00e9langes francophones",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2016",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-01904470",
      "accessDate": "2024-04-10T17:51:45Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q362",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": [
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/6BGZDM6B",
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/5VW3E8NI"
        ]
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:28Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q362"
  },
  {
    "key": "D7Z5XRSC",
    "version": 9096,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/D7Z5XRSC",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/D7Z5XRSC",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/STQMDVMZ",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 368393
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "D7Z5XRSC",
      "version": 9096,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Diversit\u00e9 des relations entre n\u00e9ologie et noms propres",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Les noms propres retiennent peu l'attention des linguistes n\u00e9ologues et, inversement les \u00e9tudes consacr\u00e9es aux noms propres \u00e9tudient peu leur surgissement et leur formation. Il existe pourtant des relations entre nom propre et n\u00e9ologie. La cr\u00e9ation de nouveaux noms propres, les cas d'antonomase et les n\u00e9ologismes form\u00e9s sur de noms propres m\u00e9ritent d'\u00eatre \u00e9tudi\u00e9s de pr\u00e8s.",
      "publicationTitle": "Cahiers de Lexicologie",
      "volume": "",
      "issue": "113",
      "pages": "29-43",
      "date": "2018",
      "series": "N\u00e9ologie et noms propres",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "0007-9871",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-03086035",
      "accessDate": "2024-04-13T19:36:33Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q364\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/M9B7G6RU"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:16Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q364"
  },
  {
    "key": "KGDSNYFG",
    "version": 9096,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KGDSNYFG",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/KGDSNYFG",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/INMDEFHH",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 699195
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles and Jacquet-Pfau",
      "parsedDate": "2008",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "KGDSNYFG",
      "version": 9096,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les emprunts : du rep\u00e9rage aux analyses. Diversit\u00e9 des objectifs et des traitements",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Christine",
          "lastName": "Jacquet-Pfau"
        }
      ],
      "abstractNote": "Deux expos\u00e9s, compl\u00e9mentaires et non oppos\u00e9s, visent \u00e0 illustrer la complexit\u00e9 du concept d'emprunt : des points de vue et des objectifs diff\u00e9rents conduisent \u00e0 des pratiques diff\u00e9rentes. Cette complexit\u00e9 du concept d'emprunt est responsable de nombre de malentendus \u00e0 dissiper. JFS s'int\u00e9resse au processus (l'emprunt est un des - trois - types fondamentaux traditionnellement reconnus de la n\u00e9ologie) et examine les difficult\u00e9s concr\u00e8tes auxquelles on se heurte dans l'analyse des n\u00e9ologismes relev\u00e9s et dans l'identification de leur matrice lexicale. Quelques propositions sont esquiss\u00e9es. La dimension processuelle est en revanche absente des pr\u00e9occupations de CJP. Son objectif est le rep\u00e9rage, dans des productions \u00e9crites, d'unit\u00e9s lexicales dont certaines particularit\u00e9s formelles r\u00e9v\u00e8lent une origine \u00e9trang\u00e8re, donc non int\u00e9gr\u00e9e au syst\u00e8me de la langue emprunteuse. Ces informations sont utilisables dans diff\u00e9rentes \u00e9tapes et en vue de diff\u00e9rentes applications de l'analyse automatique : recherche d'information et indexation, identification de types de textes, de sp\u00e9cialit\u00e9 en particulier, domaines du savoir dont ils traitent, reconnaissance des langues utilis\u00e9es, notamment dans le contexte de la traduction...",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "2",
      "pages": "19-38",
      "date": "2008",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Les emprunts",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00411342",
      "accessDate": "2024-04-13T19:03:29Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q365",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/VL7T6RWB"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:29Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q365"
  },
  {
    "key": "9M5QNLKT",
    "version": 9096,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9M5QNLKT",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/9M5QNLKT",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3FZV3U59",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 485478
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles and Desmet",
      "parsedDate": "2014",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "9M5QNLKT",
      "version": 9096,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9onymes fran\u00e7ais et portugais du domaine de la sant\u00e9",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Isabel",
          "lastName": "Desmet"
        }
      ],
      "abstractNote": "Une place pour chaque chose et chaque chose \u00e0 sa place \u00bb, cet id\u00e9al souvent inculqu\u00e9 dans l\u2019\u00e9ducation des enfants trouve son \u00e9quivalent dans les exigences de monos\u00e9mie des termes et d\u2019absence de synonymie en terminologie. Mais les faits sont t\u00eatus et ces deux principes sont bafou\u00e9s dans la r\u00e9alit\u00e9 comme cela a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 depuis longtemps. Nous proposons dans cette contribution d\u2019examiner comment le foisonnement n\u00e9ologique se manifeste dans la cr\u00e9ation de termes r\u00e9cents dans le domaine de la sant\u00e9, en fran\u00e7ais et en portugais, \u00e0 partir d\u2019\u00e9l\u00e9ments tir\u00e9s des listes fournies par FranceTerme et d\u2019une base de donn\u00e9es portugaises dans ce domaine. Cette \u00e9tude comparative prendra aussi en compte le foisonnement n\u00e9ologique des termes emprunt\u00e9s (quasi exclusivement \u00e0 l\u2019anglo-am\u00e9ricain) ou qui ont suscit\u00e9 des \u00e9quivalents dans les deux langues en question. La mesure de la circulation de quelques exemples montrera des diff\u00e9rences quantitatives, mais aussi des nuances dans les emplois. Une partie de la contribution examinera les proc\u00e9d\u00e9s lexicologiques mis en \u0153uvre dans la cr\u00e9ation de ces n\u00e9onymes du domaine de la sant\u00e9, r\u00e9partis en plusieurs sous-domaines (maladies/pathologies, traitements, hygi\u00e8ne et soins du corps\u2026) en fran\u00e7ais et en portugais, qu\u2019il s\u2019agisse de cr\u00e9ations spontan\u00e9es ou d\u2019\u00e9quivalents officiels destin\u00e9s \u00e0 se substituer \u00e0 des emprunts.",
      "publicationTitle": "Debate terminologico",
      "volume": "",
      "issue": "11",
      "pages": "27-37",
      "date": "2014",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "1813-1867",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://seer.ufrgs.br/riterm/article/view/50925",
      "accessDate": "2024-04-13T19:03:21Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q366\nPublisher: Red Iberoamericana de Terminolog\u00eda RITERM",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/G4PX7Y34"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:07Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q366"
  },
  {
    "key": "UT2RH49X",
    "version": 9096,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UT2RH49X",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/UT2RH49X",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/GC7PJ39P",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 571334
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Steuckardt",
      "parsedDate": "2015",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "UT2RH49X",
      "version": 9096,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Inventeurs et passeurs de mot. Le r\u00f4le des sujets de langue d'apr\u00e8s Gilles M\u00e9nage",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Agn\u00e8s",
          "lastName": "Steuckardt"
        }
      ],
      "abstractNote": "M\u00e9nage occupies a singular place in the history of grammar. While Vaugelas and his disciples diminish the role of the subject, he emphasizes the role of men of letters in the invention of words, that of politicians in linguistic borrowing, and enlightens by his etymological investigations the anchoring of the language in the History. His conception of language remains a strong alternative to theories that relegate the subject to the rank of object.",
      "publicationTitle": "Litt\u00e9ratures classiques",
      "volume": "",
      "issue": "88",
      "pages": "161-172",
      "date": "2015",
      "series": "Gilles M\u00e9nage, un homme de langue dans la R\u00e9publique des lettres",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-01676963",
      "accessDate": "2024-04-13T18:53:04Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q367\nPublisher: Soci\u00e9t\u00e9 de litt\u00e9ratures classiques (SLC) / diff\u00e9rents \u00e9diteurs",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/ZWAD9MXJ"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:03Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q367"
  },
  {
    "key": "4L4WTVFN",
    "version": 9096,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4L4WTVFN",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/4L4WTVFN",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/28RRVM42",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 326257
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sajous et al.",
      "parsedDate": "2020",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "4L4WTVFN",
      "version": 9096,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les domaines de sp\u00e9cialit\u00e9 dans les dictionnaires g\u00e9n\u00e9raux : le lexique de l'informatique analys\u00e9 par les foules et par les professionnels... de la lexicographie",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Franck",
          "lastName": "Sajous"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Am\u00e9lie",
          "lastName": "Josselin-Leray"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nabil",
          "lastName": "Hathout"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cet article compare le traitement d\u2019un domaine sp\u00e9cialis\u00e9 \u2013 l\u2019informatique \u2013 effectu\u00e9 par un dictionnaire g\u00e9n\u00e9ral de langue, le Petit Robert, \u00e0 celui de dictionnaires amateurs et gratuits : Wiktionnaire, Urban Dictionary et Le Jargon Fran\u00e7ais. La comparaison, qui porte sur les nomenclatures respectives et sur la formulation des d\u00e9finitions, montre la pertinence des dictionnaires amateurs qui se r\u00e9v\u00e8lent \u00eatre, pour le domaine \u00e9tudi\u00e9, des concurrents s\u00e9rieux au dictionnaire payant.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "14",
      "issue": "",
      "pages": "83-107",
      "date": "2020",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-406-10571-8.p.0083",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Les domaines de sp\u00e9cialit\u00e9 dans les dictionnaires g\u00e9n\u00e9raux",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-02928610",
      "accessDate": "2024-04-13T20:00:51Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q368",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/LU85TJ5E"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:37:01Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q368"
  },
  {
    "key": "YMK9Q8U6",
    "version": 9096,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/YMK9Q8U6",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/YMK9Q8U6",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ZVYZXUAY",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 176968
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "YMK9Q8U6",
      "version": 9096,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Traitement et suivi de la diffusion de n\u00e9ologismes rep\u00e9r\u00e9s par des extracteurs",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "In spite of its advantages over manual extraction, automatic monitoring of neologisms is less than satisfactory, due to incomplete exclusion corpora, problems of homonymy, new uses of existing words\u2026 It can however be improved.  The analysis of neologisms identified as such, hapax revealing individual creativity or wide-spread neologisms pose many problems that only a competent human can deal with.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "13",
      "issue": "",
      "pages": "55-69",
      "date": "2019",
      "series": "La n\u00e9ologie \u00e0 l'\u00e8re de l'informatique et de la r\u00e9volution num\u00e9rique",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0055",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_55",
      "accessDate": "2024-04-13T19:48:48Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q369\nPublisher: Paris : Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP",
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": [
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/K6DGFUBN",
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/I8N5JYLZ"
        ]
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:18Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q369"
  },
  {
    "key": "SETY4J8Q",
    "version": 9096,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/SETY4J8Q",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/SETY4J8Q",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/G4Q9SX4X",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 576238
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2009-01-01",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "SETY4J8Q",
      "version": 9096,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologie et classes d'objet",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Le flou qui entoure le concept de n\u00e9ologisme, variable en fonction de l'unit\u00e9 lexicale adopt\u00e9e, de la dur\u00e9e de la nouveaut\u00e9, du rapport avec la \" faute \" et des fluctuations du sentiment n\u00e9ologique a abouti \u00e0 mettre au jour ce paradoxe que c'est moins le n\u00e9ologisme qui pose probl\u00e8me que l'insuffisance des descriptions traditionnelles, en particulier lexicographiques, du lexique. Le mod\u00e8le th\u00e9orique des classes d'objets a alors sembl\u00e9 ad\u00e9quat pour traiter la n\u00e9ologie avec sa conception de dictionnaires destin\u00e9s prioritairement au traitement automatique des langues, mais qui peuvent secondairement servir de pierre de touche pour tous les types de n\u00e9ologie. C'est donc dans ce cadre th\u00e9orique qu'ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9es la veille n\u00e9ologique et l'analyse des donn\u00e9es recueillies dans une base de donn\u00e9es, afin de mieux conna\u00eetre la cr\u00e9ativit\u00e9 lexicale des locuteurs et l'\u00e9volution du lexique fran\u00e7ais contemporain.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "3",
      "pages": "25-36",
      "date": "2009/01/01",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00608879",
      "accessDate": "2024-04-13T19:48:09Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q354",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/HFMK485R"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:31Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q354"
  },
  {
    "key": "RW2ZLPGL",
    "version": 9096,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RW2ZLPGL",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/RW2ZLPGL",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/25AJJHVM",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 468844
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2013",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "RW2ZLPGL",
      "version": 9096,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Faire de l'original \u00e0 tout prix",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Dans une lettre \u00e0 sa soeur, Jules Laforgue d\u00e9clarait \u00ab n'a[voir] qu'un but : faire de l'original \u00e0 tout prix dans les \u00ab petites po\u00e8mes de fantaisie \u00bb qu'il \u00e9crivait alors. De fait les aspects innovants sont multiples dans Les Complaintes qui manifestent un aspect provocateur assum\u00e9 par des transgressions multiformes. Elles touchent l'aspect musical avec des r\u00e8gles de prononciation ou non du e caduc all\u00e9grement viol\u00e9es ainsi qu'avec des prononciations famili\u00e8res, not\u00e9es par la graphie, d\u00e9plac\u00e9es dans le genre po\u00e9tique. Les transgressions touchent \u00e9galement des faits d'intertextualit\u00e9 ou de r\u00e9f\u00e9rences culturelles qui sont trait\u00e9s irrespectueusement, avec des d\u00e9tournements de textes religieux entre autres. Mais c'est sans doute dans l'usage d'un vocabulaire singulier \u00e0 plus d'un titre que se manifeste l'originalit\u00e9 de Laforgue et son opposition \u00e0 la tradition. Il n'h\u00e9site pas \u00e0 recourir \u00e0 des mots prosa\u00efques voire grossiers incongrus en po\u00e9sie, mais aussi \u00e0 cr\u00e9er des n\u00e9ologismes formels (dont des mots-valises et des n\u00e9ologismes flexionnels particuli\u00e8rement remarquables), ou \u00e0 employer des mots conventionnels d'une mani\u00e8re compl\u00e8tement nouvelle tant dans leur sens que dans leur combinatoire, avec des associations bizarres et frappantes. Et toutes ces innovations ne se font pas en marge des r\u00e8gles, par leur ignorance ou la minimisation de leur r\u00f4le, mais bien au contraire par un souci d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 de transgression et de d\u00e9rision constitutif de l'esth\u00e9tique de Laforgue.",
      "publicationTitle": "\u00c9tudes romanes de Brno",
      "volume": "34",
      "issue": "2013-1",
      "pages": "67-78",
      "date": "2013",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-03085915",
      "accessDate": "2024-04-13T19:40:24Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q371\nPublisher: Masarykova univerzita, Filozofick\u00e1 fakulta, Brno",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/YXBSISX5"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:06Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q371"
  },
  {
    "key": "QGILD3MH",
    "version": 9096,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/QGILD3MH",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/QGILD3MH",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/226MMWGI",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1051393
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Nyimilongo",
      "parsedDate": "2023-06",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "QGILD3MH",
      "version": 9096,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les locuteurs francophones et la n\u00e9ologie \u00e0 l'\u00e8re de la covid-19 en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Alain Ishamalangenge",
          "lastName": "Nyimilongo"
        }
      ],
      "abstractNote": "Die Neologismen der covid-19 sind Zeugen der pandemischen Realit\u00e4t, die das Lexikon der franz\u00f6sischen Sprache bereichert hat. Wir haben die Frage der Neologismen analysiert, die von den Kongolesen w\u00e4hrend der Gesundheitskrise durch covid-19 verwendet wurden. Diese neuen Einheiten wurden von den Sprechern des Franz\u00f6sischen angepasst, um das sprachliche Vakuum zu kompensieren. Jede Sprache ist nicht nur der Entlehnung von W\u00f6rtern, sondern vor allem der Neologie verschrieben, um ihr \u00dcberleben in den Gemeinschaften, in denen sie verwendet wird, zu sichern. So haben die Sprecher einer Sprache die Wahl, neue lexikalische Einheiten zu schaffen, um neue Realit\u00e4ten zu bezeichnen.",
      "publicationTitle": "Synergies Afrique des Grands Lacs",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "",
      "date": "2023-06",
      "series": "Dynamique linguistique et /ou litteraire africaine et appropriation du fran\u00e7ais en contexte de Coronavirus",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-04168880",
      "accessDate": "2024-04-13T19:01:13Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q356\nPublisher: GERFLINT",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/VNLBXJPD"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:41Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q356"
  },
  {
    "key": "VL3ZHSNQ",
    "version": 9096,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/VL3ZHSNQ",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/VL3ZHSNQ",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/PKRASYI4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 386229
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Villard",
      "parsedDate": "2007",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "VL3ZHSNQ",
      "version": 9096,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Qu Qiubai (1899-1935) et la traduction de la modernit\u00e9",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Florent",
          "lastName": "Villard"
        }
      ],
      "abstractNote": "Questioning translation involves thinking and complexifying the links and the differences between two cultures, two languages, two texts, two words, etc. To what extent are Qu Qiubai's ideas on translation determined by his historical situation and his ideological imaginary ? What are his views, in a temporal perspective, on the cultural differences between his Chinese location and \u201cWestern modernity\u201d ? In what regard the way he represents and criticizes China's linguistic heterogeneity in 1930 upsets the reassuring relationship between a \u201chost-language\u201d and a \u201cguest-language\u201d ? Why does he consider translation - as produced by the Chinese writers of his time - as the interference of a contemporary language in languages of the past ? Finally how does Qu Qiubai settle the issue of temporal difference, as he views it, by setting translation within the framework of a Chinese vernacular language which would be becoming, contemporary and free of any trace of the cultural past and of the translator's writing ?",
      "publicationTitle": "Tamkang Studies of Foreign Languages and Literatures",
      "volume": "June 2007",
      "issue": "num\u00e9ro 9",
      "pages": "61-83",
      "date": "2007",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-00371537",
      "accessDate": "2024-04-13T13:00:39Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q372",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/S464W4GW"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:26Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q372"
  },
  {
    "key": "T9DAKWAI",
    "version": 9095,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/T9DAKWAI",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/T9DAKWAI",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/PL5BIRI5",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 656239
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "T9DAKWAI",
      "version": 9095,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Extraction automatique et types de n\u00e9ologismes : une n\u00e9cessaire clarification",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "L'extraction automatique des n\u00e9ologismes s\u00e9mantiques est plus difficile et d\u00e9licate que celle des n\u00e9ologismes formels. C'est du moins la doxa, qui n'est qu'en partie vraie. Les faits sont plus complexes, en particulier du fait de la d\u00e9finition trop rapide et trop simple selon laquelle \" un 'nouveau' signifi\u00e9 pour un signifiant d\u00e9j\u00e0 attest\u00e9 \" rel\u00e8ve automatiquement et exclusivement de la n\u00e9ologie s\u00e9mantique. Il convient en effet d'abord de s'assurer que les lexies extraites comme n\u00e9ologismes s\u00e9mantiques sont bien des n\u00e9ologismes, et donc d'exclure les \u00e9volutions de sens dues \u00e0 la \" discontinuit\u00e9 de la transmission du langage \" (Meillet 1905-1906) ainsi que les catachr\u00e8ses, emplois dits figur\u00e9s et lexicalis\u00e9s depuis longtemps. Il convient ensuite de s'assurer que les vrais n\u00e9ologismes rep\u00e9r\u00e9s sont bien des n\u00e9ologismes s\u00e9mantiques et non des n\u00e9ologismes cr\u00e9\u00e9s par d'autres matrices. Sont ainsi \u00e0 exclure les cas d'homonymie formelle, les n\u00e9ologismes purement syntaxiques, la lexicalisation de syntagmes, les d\u00e9tournements d'expressions fig\u00e9es... Les n\u00e9ologismes s\u00e9mantiques r\u00e9els rel\u00e8vent soit d'innovations syntactico-s\u00e9mantiques (conversion, changement dans la combinatoire), soit d'emplois figur\u00e9s (divers types de m\u00e9taphores, m\u00e9tonymies ou d'autres figures, avec ou sans antonomase). Les distorsions dans la s\u00e9lection d'arguments par des pr\u00e9dicats, les changements de statut (passage de pr\u00e9dicat \u00e0 actualisateur...) sont autant de voies qui, dans le mod\u00e8le des classes d'objets, permettent de reconna\u00eetre des cas de n\u00e9ologie s\u00e9mantique, mais plusieurs types de probl\u00e8mes se posent encore pour une extraction (semi-)automatique.",
      "publicationTitle": "Cahiers de Lexicologie",
      "volume": "1",
      "issue": "100",
      "pages": "37-53",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "0007-9871",
      "shortTitle": "Extraction automatique et types de n\u00e9ologismes",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00721991",
      "accessDate": "2024-04-13T19:38:42Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q363",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": [
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/62II47YY",
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/9YMMRJR4"
        ]
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:51Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q363"
  },
  {
    "key": "KGV4NS6Q",
    "version": 9095,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KGV4NS6Q",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/KGV4NS6Q",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/45QGNIG4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 674413
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2007",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "KGV4NS6Q",
      "version": 9095,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Nomination, d\u00e9nomination et n\u00e9ologie : intersection et diff\u00e9rences sym\u00e9triques",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cet article se propose d'\u00e9tudier les rapports entre la n\u00e9ologie et la nomination consid\u00e9r\u00e9e comme l'acte d'imposition d'un nom et distingu\u00e9e de la d\u00e9nomination, r\u00e9sultat stabilis\u00e9 de cette op\u00e9ration. D'abord, la n\u00e9ologie et la nomination ne se superposent pas exactement. La pression du contexte syntaxique, le jeu ou la recherche de connivence ou d'expressivit\u00e9 font surgir des n\u00e9ologismes sans apparition concomitante de nouvelles r\u00e9alit\u00e9s \u00e0 nommer. Inversement la nomination ne s'accompagne pas toujours de n\u00e9ologismes : on observe des extensions d'emploi et des sp\u00e9cialisations de sens en contexte ainsi que la p\u00e9rennit\u00e9 de signes pour des r\u00e9alit\u00e9s nouvelles. Ensuite plusieurs param\u00e8tres sont \u00e0 prendre en compte dans les cas de nomination par n\u00e9ologisme. Le facteur du degr\u00e9 d'urgence est fondamental selon que le locuteur a du temps devant lui ou qu'il doit achever une phrase d\u00e9j\u00e0 \u00e0 moiti\u00e9 \u00e9mise. Son objectif de (se) convaincre de l'existence d'une nouveaut\u00e9 ou d'exprimer son opinion \u00e0 son sujet constitue un deuxi\u00e8me param\u00e8tre. Sont enfin examin\u00e9s divers cas de renomination et de nominations multiples. La n\u00e9cessit\u00e9 de donner des noms \u00e0 de nouveaux objets, de nouveaux concepts est la raison toujours invoqu\u00e9e pour justifier la cr\u00e9ation des n\u00e9ologismes. De tout temps les puristes les acceptent dans les domaines techniques et scientifiques, mais les r\u00e9cusent dans la langue g\u00e9n\u00e9rale, car, pour paraphraser Voltaire, on ne fait pas de nouvelles d\u00e9couvertes dans le coeur humain.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "1",
      "pages": "87-99",
      "date": "2007",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Nomination, d\u00e9nomination et n\u00e9ologie",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00154402",
      "accessDate": "2024-04-13T19:48:33Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q370",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/EJR59BU8"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:26Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q370"
  },
  {
    "key": "4RWJ5Q9D",
    "version": 9095,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4RWJ5Q9D",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/4RWJ5Q9D",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/EPIAN533",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 644262
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2009-10-01",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "4RWJ5Q9D",
      "version": 9095,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "Des n\u00e9ologismes par d\u00e9tournement ? ou Plaidoyer pour la reconnaissance du d\u00e9tournement parmi les matrices lexicog\u00e9niques",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Des n\u00e9ologismes comme \u00eatre les dindons de la crise, br\u00e8ve de pouvoir, Atys boomer, foodtrotter, friche psychiatrique... se pr\u00e9sentent, respectivement, comme une expression, une synapsie, un compos\u00e9 hybride, un emprunt (mais un faux emprunt), un compos\u00e9 \" fran\u00e7ais \", mais il ne faut pas confondre la structure morphologique d'une unit\u00e9 lexicale et la matrice lexicog\u00e9nique qui l'a produite. D'ailleurs \u00e0 une m\u00eame structure morphologique de surface, peuvent correspondre plusieurs modes de formation avec des signifi\u00e9s diff\u00e9rents. Le point commun de tous les exemples cit\u00e9s r\u00e9side dans le fait qu'ils ne sont interpr\u00e9tables que par leur mise en relation avec une unit\u00e9 lexicale conventionnelle dont ils sont d\u00e9tourn\u00e9s : \u00eatre les dindons de la farce, une br\u00e8ve de comptoir, les baby-boomers, un globe-trotter, une friche industrielle. Un peu \u00e0 la mani\u00e8re des mots-valises qui combinent le sens de chacun des mots fondus en un seul, les n\u00e9ologismes \u00e9tudi\u00e9s ici combinent le sens d'un mot compos\u00e9, d'un emprunt ou d'une locution de la langue (r\u00e9pertori\u00e9s dans les dictionnaires) avec le sens d'un \u00e9l\u00e9ment nouveau qui y est introduit \u00e0 la place d'un \u00e9l\u00e9ment originel. La cr\u00e9ation de ces lexies r\u00e9sulte du d\u00e9tournement d'unit\u00e9s lexicales et leur interpr\u00e9tation ne peut aboutir qu'\u00e0 condition que les r\u00e9cepteurs aient conscience du d\u00e9tournement, reconnaissent l'\u00e9l\u00e9ment d\u00e9tourn\u00e9 et calculent le sens que la modification introduit. Sans ce travail interpr\u00e9tatif qui se fonde sur des connaissances lexicales et culturelles partag\u00e9es entre \u00e9metteur et r\u00e9cepteurs interpr\u00e9tants (d'o\u00f9 le nom de matrice s\u00e9mantico-pragmatique donn\u00e9 \u00e0 ce quatri\u00e8me groupe de matrices internes), le mot compos\u00e9 ou la s\u00e9quence constituent, \u00e0 proprement parler, un non-sens. Il arrive qu'une lexie (comme watergate, homo erectus...) donne lieu \u00e0 plusieurs d\u00e9tournements et soit m\u00eame \u00e0 l'origine de s\u00e9ries, fournissant un moule productif, avec peut-\u00eatre l'\u00e9mergence d'une nouvelle r\u00e8gle de formation des mots. Dans le cas des d\u00e9tournements sur serial killer comme serial blagueur, serial menteur, serial niqueur, serial noceur, serial vanneur, serial violeur, on peut se demander s'il n'y aurait pas une sorte de composition parasynth\u00e9tique avec des \u00e9l\u00e9ments discontinus encadrant une base [serial X-eur]. Se pose aussi le probl\u00e8me, dans ces cas, du r\u00f4le de l'analogie ou de l'application d'une r\u00e8gle qui s'autonomiserait des cas concrets qui ont conduit \u00e0 la formuler.",
      "date": "2009/10/01",
      "proceedingsTitle": "Actes du colloque DORIF (association des professeurs de fran\u00e7ais en Italie), de Milan, 1 et 2 octobre 2009",
      "conferenceName": "Recherches, didactiques, politiques linguistiques : perspectives pour l'enseignement du fran\u00e7ais en Italie",
      "place": "",
      "publisher": "Francoangeli",
      "volume": "",
      "pages": "17-28",
      "series": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "Des n\u00e9ologismes par d\u00e9tournement ?",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00735933",
      "accessDate": "2024-04-13T19:32:14Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q374\nOCLC: 813035542",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/WW9RRTSF"
      },
      "dateAdded": "2024-04-13T19:22:31Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q374"
  },
  {
    "key": "TEQRBKYV",
    "version": 9095,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TEQRBKYV",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/TEQRBKYV",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3GHNREJ4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 508871
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Mecking",
      "parsedDate": "2014-01-10",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "TEQRBKYV",
      "version": 9095,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La terminologie m\u00e9dicale du XVIe si\u00e8cle entre tradition et innovation",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Volker",
          "lastName": "Mecking"
        }
      ],
      "abstractNote": "A la Renaissance, le corps humain devient un v\u00e9ritable objet de la science. Sur fond d'autonomisation des sciences, de multiples travaux consacr\u00e9s au corps apparaissent, dont le trait\u00e9 fondateur d'anatomie en langue latine, De humani corporis fabrica (Sur le fonctionnement du corps humain) d'Andr\u00e9 V\u00e9sale. (1514-1564), qui fait date dans l'histoire de la m\u00e9decine A un moment o\u00f9, depuis la publication de l'ordonnance de Villers-Cotter\u00eats (1539) de Fran\u00e7ois Ier, le fran\u00e7ais (pr\u00e9classique) commence \u00e0 s'\u00e9manciper s\u00e9rieusement de la tutelle du latin, langue universelle des \u00e9rudits et de l'universit\u00e9, le besoin de la mise en place d'une terminologie m\u00e9dicale en langue vernaculaire se posera de mani\u00e8re cruciale. A ce sujet, Ambroise Par\u00e9 (env. 1510-1590), le \" p\u00e8re \" de la m\u00e9decine, jouera un r\u00f4le capital de vulgarisateur en langue fran\u00e7aise, ce qui ne tardera pas \u00e0 donner ses lettres de noblesse au fran\u00e7ais m\u00e9dical, jusque-l\u00e0 rudement concurrenc\u00e9 par le n\u00e9olatin. En effet, si le fran\u00e7ais et son fond lexical se doivent d'\u00eatre \u00e0 la hauteur de la r\u00e9volution du paysage m\u00e9dical, l'enrichissement du lexique devient incontournable. Ce sera l'heure de la n\u00e9ologie lexicale ou s\u00e9mantique, de l'emprunt gr\u00e9co-latin, plus tard de la parasynth\u00e8se et de la composition nominale.",
      "publicationTitle": "La revue de l'Institut Catholique de Lyon",
      "volume": "24",
      "issue": "9",
      "pages": "63-73",
      "date": "2014/01/10",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00858246",
      "accessDate": "2024-04-13T12:31:55Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q376",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/VHP6D5W5"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:50Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q376"
  },
  {
    "key": "3VNJPVEX",
    "version": 9095,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3VNJPVEX",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/3VNJPVEX",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RVIF4WN7",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 604368
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Mecking",
      "parsedDate": "2012-11-11",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "3VNJPVEX",
      "version": 9095,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "\"L'ellipse comme proc\u00e9d\u00e9 n\u00e9ologique dans la prose m\u00e9dicale du fran\u00e7ais pr\u00e9classique\"",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Volker",
          "lastName": "Mecking"
        }
      ],
      "abstractNote": "Notre analyse lexicale s'inscrit d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment dans une approche diachronique de la terminologie, c'est-\u00e0-dire \" la n\u00e9ologie du point de vue r\u00e9trospectif \" . Notre texte de d\u00e9part est une d\u00e9couverte dans le catalogue ancien de la Biblioth\u00e8que interuniversitaire de sant\u00e9, qui a somnol\u00e9 quatre si\u00e8cles durant avant d'avoir \u00e9t\u00e9 num\u00e9ris\u00e9e et rendue accessible \u00e0 la communaut\u00e9 scientifique. L'auteur, Charles Guillemeau est n\u00e9 en 1588 \u00e0 Paris, son p\u00e8re \u00e9tant Jacques Guillemeau (1550-1613), illustrissime chirurgien ordinaire de plusieurs rois de France, disciple et traducteur - en latin - d'Ambroise Par\u00e9, \u00e0 qui l'on doit entre autres le Premier trait\u00e9 des maladies de l'\u0153il (1585) . \u0116l\u00e8ve de Jean Riolan (1577-1657), un des anatomistes les plus illustres du 17e si\u00e8cle, Charles publie en 1612 un ouvrage qui le fera rentrer dans l'histoire de la m\u00e9decine, l'Histoire de tous les muscles du corps humain (Paris, chez Nicolas Buon), dont nous avons localis\u00e9 l'unique exemplaire dans le catalogue ancien de la Biblioth\u00e8que interuniversitaire de sant\u00e9 de Paris . Cet ouvrage, num\u00e9ris\u00e9 tardivement en 2011, est dor\u00e9navant consultable en ligne et n'a jamais b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une \u00e9dition critique . Dans un paysage m\u00e9dical en pleine \u00e9bullition et marqu\u00e9 par l'autonomisation des sciences et une sectorisation de plus en plus pouss\u00e9e, Charles Guillemeau publie en 1618 l'Ost\u00e9omyologie ou discours des os et des muscles du corps humain (Paris, chez Jean Orry) . Nomm\u00e9 chirurgien ordinaire du roi en 1618 et re\u00e7u docteur en 1626, il occupera les fonctions de doyen de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de Montpellier (1634-1635) et jouera un r\u00f4le important dans le conflit virulent entre la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de Paris et celle de Montpellier, au sujet des pratiques m\u00e9dicales comme l'usage de l'antimoine ou l'obst\u00e9trique . Il meurt en 1656 \u00e0 Paris . L'Histoire de tous les muscles du corps humain qui nous int\u00e9resse tout particuli\u00e8rement ici, constitue un corpus sp\u00e9cialis\u00e9 parfaitement dat\u00e9, qui comporte un total de 22495 mots sur 114 pages et qui, vu sa date de parution tardive (1612), n'a pas \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9 par la lexicographie 'classique' (Godefroy pour l'ancien fran\u00e7ais, Huguet pour le 16e si\u00e8cle) . Littr\u00e9, m\u00e9decin de formation, ne le mentionne pas parmi les sources consult\u00e9es, le TLF ne l'\u00e9voque qu'\u00e0 trois reprises dans ses mat\u00e9riaux , si bien que ce texte constitue une source terminologique de premier ordre pass\u00e9e - presque - inaper\u00e7ue depuis exactement 400 ans. Une lecture syst\u00e9matique de ce trait\u00e9, sur la base du FEW et du TLFi, nous a permis d'extraire une quantit\u00e9 consid\u00e9rable de termes m\u00e9dicaux qui donnent lieu \u00e0 des ant\u00e9datations souvent surprenantes de la lexicographique du fran\u00e7ais . En corollaire, cette extraction terminologique nous a amen\u00e9 \u00e0 constater l'importance - discr\u00e8te mais sensible - de l'ellipse comme proc\u00e9d\u00e9 n\u00e9ologique . En l'\u00e9tat actuel des choses, tout nous am\u00e8ne \u00e0 croire que Charles Guillemeau est un des premiers auteurs \u00e0 s'en servir d'une mani\u00e8re syst\u00e9matique dans sa prose m\u00e9dicale qui se situe dans une p\u00e9riode charni\u00e8re appel\u00e9 le fran\u00e7ais pr\u00e9classique (1500-1650). Nous pr\u00e9senterons ci-dessous nombre d'exemples dont la liste n'est pas \u00e0 consid\u00e9rer comme exhaustive.",
      "publicationTitle": "",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2012/11/11",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00750593",
      "accessDate": "2024-04-13T12:24:34Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q377",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/525E3A92"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:09Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q377"
  },
  {
    "key": "T8A6QARW",
    "version": 9095,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/T8A6QARW",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/T8A6QARW",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UKM7F8KR",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 229570
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Lecolle",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "T8A6QARW",
      "version": 9095,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologie s\u00e9mantique et n\u00e9ologie cat\u00e9gorielle : quelques propositions",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Michelle",
          "lastName": "Lecolle"
        }
      ],
      "abstractNote": "L'article aborde la nominalisation d'adjectifs par conversion en tant que proc\u00e9d\u00e9 de n\u00e9ologie s\u00e9mantique potentielle. Nous discutons tout d'abord l'approche, en la situant par rapport aux notions de conversion, transcat\u00e9gorisation, distorsion cat\u00e9gorielle et n\u00e9ologie s\u00e9mantique. La recherche en corpus, pr\u00e9sent\u00e9e ensuite, se fait en deux temps. D'abord, on constitue un corpus d'items d\u00e9riv\u00e9s en -aire : noms (r\u00e9cipiendaire), adjectifs (alimentaire), ou noms et adjectifs (volontaire/le volontaire ; ordinaire/l'ordinaire). Les adjectifs de ce corpus sont ensuite utilis\u00e9s dans des \u00e9nonc\u00e9s de Frantext (essais et romans des 19\u00e8me et 20\u00e8me si\u00e8cles), pour tester en contexte leurs r\u00e9alisations comme noms, suppos\u00e9es sur le m\u00eame mod\u00e8le que les items bicat\u00e9goriels. A partir de ces r\u00e9alisations, nous discutons les cas o\u00f9 les r\u00e9sultats font apparaitre des emplois r\u00e9ellement nominaux, in\u00e9dits ou stabilis\u00e9s. Nous concluons que les cas r\u00e9els de n\u00e9ologie s\u00e9mantique sont ceux o\u00f9 une valeur nominale nouvelle se pr\u00e9sente comme le d\u00e9signateur stabilis\u00e9 d'une classe s\u00e9mantique retenue comme socialement pertinente.",
      "publicationTitle": "Cahiers de Lexicologie",
      "volume": "",
      "issue": "100",
      "pages": "81-104",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "0007-9871",
      "shortTitle": "N\u00e9ologie s\u00e9mantique et n\u00e9ologie cat\u00e9gorielle",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00785314",
      "accessDate": "2024-04-13T12:14:42Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q378",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/C6CJBBX2"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:20Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q378"
  },
  {
    "key": "VQRH8334",
    "version": 9095,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/VQRH8334",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/VQRH8334",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8QUQT54U",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 199203
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Lecolle",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "VQRH8334",
      "version": 9095,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Sentiment de la langue, sentiment du discours : changement du lexique, phras\u00e9ologie \u00e9mergente et \" air du temps \"",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Michelle",
          "lastName": "Lecolle"
        }
      ],
      "abstractNote": "L'\u00e9tude est centr\u00e9e sur l'expression du sentiment linguistique \" profane \" (i.e. exprim\u00e9 dans un cadre, et, surtout, \u00e0 vis\u00e9e non scientifique) \u00e0 propos de l'\u00e9volution, du changement, ou de la nouveaut\u00e9 dans le lexique et la phras\u00e9ologie. Les corpus choisis sont compos\u00e9s de textes de presse contemporains non centr\u00e9s a priori sur la langue elle-m\u00eame. Ils sont s\u00e9lectionn\u00e9s dans une base textuelle francophone sur la base de la pr\u00e9sence de formes suppos\u00e9es renvoyer au changement ou \u00e0 la nouveaut\u00e9, qui \u00e9merge ou qui s'installe : on dit maintenant/aujourd'hui/d\u00e9sormais ; n\u00e9ologie et sa famille morphologique ; novlangue ; glissement/changement de sens/s\u00e9mantique sont certains de ces marqueurs. Ces formes, employ\u00e9es plus ou moins incidemment dans les textes, y s\u00e9lectionnent des zones o\u00f9 la langue et le discours sont discut\u00e9s pour eux-m\u00eames. Si les observations m\u00e9talinguistiques des scripteurs invoquent un changement, on ne consid\u00e8re pas pour autant qu'il s'agit d'un changement av\u00e9r\u00e9, tel que pourrait l'\u00e9tablir une \u00e9tude scientifique. Partant, les marqueurs ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s directement comme des indices de changement linguistique. A partir de ce point de vue, l'\u00e9tude se centre sur ce que l'expression du changement linguistique donne n\u00e9anmoins \u00e0 voir. Dans ces corpus m\u00e9diatiques, compos\u00e9s principalement d'articles d'analyse, de chroniques, de commentaires de l'actualit\u00e9 (majoritairement politique, g\u00e9opolitique et \u00e9conomique, mais aussi litt\u00e9raire et artistique), le sentiment de la langue et ici, \u00e9galement, le sentiment du discours r\u00e9v\u00e8lent une attention particuli\u00e8re \u00e0 l'utilisation du lexique et de la phras\u00e9ologie dans leur mise en rapport au politique, \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 \" l'air du temps \". Ainsi, \u00e0 partir de l'expression du sentiment linguistique, se dessine la perception d'une intrication \u00e9troite entre une \u00e9volution des comportements et des pratiques publiques, d'une part, et une \u00e9volution du langage par les acteurs sociaux repr\u00e9sent\u00e9s dans les discours publics de l'autre. Globalement, le rep\u00e9rage par les scripteurs de l'\u00e9volution du lexique et de l'installation de \" mani\u00e8res de dire \", mettent en \u0153uvre des faits qu'on peut rapporter \u00e0 la fonction po\u00e9tique du langage (les mots et expressions \u00e9mergents, appr\u00e9ci\u00e9s pour eux-m\u00eames), et surtout \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence (non th\u00e9oris\u00e9e) \u00e0 sa fonction pragmatique : le langage comme acte, f\u00fbt-il acte de nomination. Quoi qu'il en soit, c'est un rapport non trivial du locuteur \u00e0 la langue et au discours qui se donne \u00e0 voir, non r\u00e9ductible \u00e0 l'expression d'une suppos\u00e9e transparence du signe dans sa relation au r\u00e9el, ni \u00e0 celle d'un pur \" reflet \" du monde dans les mots.",
      "publicationTitle": "Diachroniques",
      "volume": "",
      "issue": "2",
      "pages": "59-80",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "Sentiment de la langue, sentiment du discours",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00843215",
      "accessDate": "2024-04-13T12:12:00Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q379",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/G6A568ZI"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:45Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q379"
  },
  {
    "key": "KXGY3FUB",
    "version": 9095,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KXGY3FUB",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/KXGY3FUB",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/AP2SH4RB",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1997122
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Mecking",
      "parsedDate": "2016-10-19",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "KXGY3FUB",
      "version": 9095,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "S\u00e9bastien Castellion, Conseil de la France desol\u00e9e (1562): \u00e9tude lexicale",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Volker",
          "lastName": "Mecking"
        }
      ],
      "abstractNote": "Le Conseil \u00e0 la France d\u00e9sol\u00e9e [\u2026] de 1562, plaidoyer ardent contre le \u2018forcement des consciences\u2019, est un texte argumentatif dont l\u2019objectif majeur est de ramener les catholiques et les huguenots \u00e0 la raison, tout en critiquant les violences commises par les deux partis confessionnels. Notre texte de d\u00e9part (BnF Gallica Biblioth\u00e8que num\u00e9rique ) n\u2019a pas encore fait l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude lexicale, sauf erreur de notre part. Les dictionnaires historiques (Godefroy, Huguet) l\u2019ignorent, a priori en raison de son apparence particuli\u00e8rement discr\u00e8te ou de son aspect trompeur de texte \u2018mineur\u2019. L\u2019originalit\u00e9 linguistique de la langue de Castellion en tant que traducteur de la Bible (1555) n\u2019est signal\u00e9e que depuis peu . Pourtant, une lecture transversale sur la base de la lexicographie historique (FEW , TLFi ) permet de signaler d\u2019embl\u00e9e nombre de particularit\u00e9s lexicales qui auraient d\u00fb susciter l\u2019int\u00e9r\u00eat des historiens de la langue fran\u00e7aise. Nous nous pencherons sur le vocabulaire religieux particuli\u00e8rement d\u00e9velopp\u00e9, les emprunts aux autres langues (essentiellement de l\u2019italien, ce qui, ce semble, est quelque peu surprenant dans ce genre de texte), la n\u00e9ologie lexicale loin d\u2019\u00eatre n\u00e9gligeable, les locutions figur\u00e9es et l\u2019intertextualit\u00e9. De quel(s) reseau(x) Castellion fait-t-il partie, quelles sont les sources litt\u00e9raires ou autres dont il s\u2019inspire ? La lexicographie historique est \u00e0 m\u00eame de r\u00e9pondre \u00e0 nombre de questions que les adeptes de Castellion sont susceptibles de se poser. Nous avons respect\u00e9 l\u2019orthographe de l\u2019original dat\u00e9 de 1562, r\u00e9dig\u00e9 peu avant la mort de l\u2019auteur .",
      "publicationTitle": "",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2016/10/19",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10/document",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "S\u00e9bastien Castellion, Conseil de la France desol\u00e9e (1562)",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-01383910",
      "accessDate": "2024-04-13T12:40:22Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q380",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/7ZEYDA3A"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:07Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q380"
  },
  {
    "key": "6VCJLZR5",
    "version": 9095,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/6VCJLZR5",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/6VCJLZR5",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/A2ZVDI95",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 3708686
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Mecking",
      "parsedDate": "2016-05-03",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "6VCJLZR5",
      "version": 9095,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Le vocabulaire de B\u00e9roalde de Verville (1556-1626) dans Le Palais des Curieux (1612)",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Volker",
          "lastName": "Mecking"
        }
      ],
      "abstractNote": "B\u00e9roalde de Verville (1556-1626], pseudonyme de Fran\u00e7ois Brouard, est n\u00e9 \u00e0 Paris. Sa jeunesse est profond\u00e9ment marqu\u00e9e par les guerres de religion s\u00e9vissant en France. De 1572 \u00e0 1578, il ach\u00e8ve ses \u00e9tudes de m\u00e9decine \u00e0 Gen\u00e8ve et s'attaque \u00e0 une palette impressionnante de genres litt\u00e9raires comme la po\u00e9sie lyrique, scientifique et amoureuse, le roman all\u00e9gorique, le trait\u00e9 de morale. Le polygraphe s'int\u00e9resse aux curiosit\u00e9s les plus diverses tout en se penchant de pr\u00e8s sur l'alchimie, consid\u00e9r\u00e9e comme quintessence des sciences. Le Moyen de parvenir (1616) qui lui a assur\u00e9 un renom certain est l'expression de la d\u00e9gradation de l'ordre social et religieux, la d\u00e9sagr\u00e9gation du savoir traditionnel. Le Palais de curieux (1612) dont l'\u00e9dition critique vient de pa-ra\u00eetre, constitue un m\u00e9lange h\u00e9t\u00e9roclite de glanes de lecture et de r\u00e9flexions \u00e9rudites. L'\u00e9dition critique de V\u00e9ronique Luzel (th\u00e8se soutenue en 2001) reproduit l'unique \u00e9dition connue \u00e0 ce jour, celle de Paris 1612 [BNF Z 19832]. La pr\u00e9face fournit des informations substantielles et mises \u00e0 jour sur la vie assez erratique de l'\u00e9crivain [11-21], l'oeuvre telle quelle [24-117], la transcription du texte [119-121]. Le texte proprement dit [123-439] est amplement comment\u00e9 [441-668] et est accompagn\u00e9 d'un glossaire [669-692] qui, selon nos calculs, com-porte environ 600 entr\u00e9es. Des index relatifs aux th\u00e9matiques trait\u00e9es et aux noms propres [695-743] favorisent l'acc\u00e8s au texte. S'y ajoute une liste des expressions \u00e9tudi\u00e9es par l'\u00e9crivain [745-746] ainsi qu'une bibliographie abondante [747-774]. Cette belle \u00e9dition critique a le m\u00e9rite de permettre aux seizi\u00e9mistes de (re)d\u00e9couvrir un auteur assez m\u00e9connu de nos jours. Sur le plan lexical, B\u00e9roalde de Verville est une valeur s\u00fbre et surtout tr\u00e8s peu connue. Edmond Huguet a connu et exploit\u00e9, d'une mani\u00e8re tr\u00e8s superficielle, les \u00e9crits de l'\u00e9crivain. Le vocabulaire du Palais des curieux, ouvrage dat\u00e9 de 1612, a \u00e9t\u00e9 l'objet d'une \u00e9tude lexicale approfondie sur la base du FEW et du TLFi.",
      "publicationTitle": "",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2016/05/03",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-01311081",
      "accessDate": "2024-04-13T12:38:08Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q381",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/9FBXJ4XV"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:16Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q381"
  },
  {
    "key": "Z8GJ4Z79",
    "version": 9095,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Z8GJ4Z79",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/Z8GJ4Z79",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ZPP34WRH",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 321930
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Matsumura",
      "parsedDate": "2015-05-30",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "Z8GJ4Z79",
      "version": 9095,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Sur quatre \"n\u00e9ologismes\" de Galiani",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Takeshi",
          "lastName": "Matsumura"
        }
      ],
      "abstractNote": "Dans cet article, je me propose d'examiner les quatre \"n\u00e9ologismes\" que Philip Koch a relev\u00e9s dans la version autographe des Dialogues sur le commerce des bl\u00e9s de Ferdinando Galiani.",
      "publicationTitle": "FRACAS",
      "volume": "17",
      "issue": "",
      "pages": "1-13",
      "date": "2015/05/30",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-01158554",
      "accessDate": "2024-04-13T12:22:19Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q382",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/H94M98JS"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:03Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q382"
  },
  {
    "key": "2WIRWXH8",
    "version": 9094,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/2WIRWXH8",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/2WIRWXH8",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BYKTV9CN",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 6463423
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Renwick",
      "parsedDate": "2018-06-01",
      "numChildren": 3
    },
    "data": {
      "key": "2WIRWXH8",
      "version": 9094,
      "itemType": "thesis",
      "title": "Recommandations et implantation : Le cas des termes des sciences et techniques spatiales",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Adam",
          "lastName": "Renwick"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cette th\u00e8se se donne pour but d\u2019\u00e9valuer l\u2019efficacit\u00e9 r\u00e9elle de l\u2019am\u00e9nagement terminologique entrepris en France, en identifiant les facteurs qui favorisent ou entravent l\u2019implantation des termes recommand\u00e9s. R\u00e9pondant aux menaces per\u00e7ues dans la pr\u00e9\u00e9minence de la langue anglaise dans autant de sph\u00e8res de la vie moderne, l\u2019\u00c9tat a cherch\u00e9, voici pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle, \u00e0 assurer la place de la langue fran\u00e7aise dans le pr\u00e9sent et l\u2019avenir en d\u00e9veloppant une s\u00e9rie de commissions charg\u00e9es de recommander des termes techniques pour remplacer des formes emprunt\u00e9es ou spontan\u00e9es consid\u00e9r\u00e9s comme inad\u00e9quates, ou pour d\u00e9nommer des nouveaux concepts et innovations. La premi\u00e8re partie de cette th\u00e8se d\u00e9crit l\u2019am\u00e9nagement terminologique en France et d\u00e9montre que cet am\u00e9nagement fait la suite d\u2019une longue s\u00e9rie d\u2019interventions par l\u2019\u00c9tat en mati\u00e8re linguistique. Tirant profit des \u00e9tudes s\u2019int\u00e9ressant aux r\u00e9sultats d\u2019autres entreprises d\u2019am\u00e9nagement terminologique dans domaines et langues diff\u00e9rents, une vari\u00e9t\u00e9 de facteurs suppos\u00e9s exercer une influence sur l\u2019implantation des termes sp\u00e9cialis\u00e9s est identifi\u00e9e. Les m\u00e9thodologies d\u00e9velopp\u00e9es dans les \u00e9tudes pr\u00e9c\u00e9dentes sont mises au point pour permettre des appr\u00e9ciations plus nuanc\u00e9es et fiables de l\u2019implantation terminologique. La premi\u00e8re partie de cette th\u00e8se se conclut par l\u2019\u00e9nonciation de notre hypoth\u00e8se principale, de nos hypoth\u00e8ses sp\u00e9cifiques et de la justification du choix du domaine sp\u00e9cialis\u00e9 auquel appartiennent les termes \u00e9tudi\u00e9s. Dans sa deuxi\u00e8me partie, cette th\u00e8se d\u00e9crit les corpus terminologique et documentaire constitu\u00e9s ainsi que la m\u00e9thodologie par laquelle ils sont exploit\u00e9s et les donn\u00e9es obtenues, g\u00e9r\u00e9es et analys\u00e9es. La troisi\u00e8me partie de cette th\u00e8se d\u00e9crit l\u2019influence de nombreux facteurs sur l\u2019implantation des termes recommand\u00e9s des sciences et techniques spatiales. Apr\u00e8s avoir compar\u00e9 les tendances g\u00e9n\u00e9rales dans les donn\u00e9es avec celles des autres \u00e9tudes, l\u2019influence des facteurs terminologiques, socioterminologiques et proc\u00e9duraux est \u00e9tudi\u00e9e \u00e0 tour de r\u00f4le. Plusieurs facteurs de chaque type sont impliqu\u00e9s dans l\u2019implantation r\u00e9ussie de certains termes recommand\u00e9s. Il est \u00e9galement d\u00e9montr\u00e9 que certains facteurs favorisent l\u2019implantation contrairement aux constats d\u2019autres \u00e9tudes. Aucun des facteurs examin\u00e9s n\u2019est, \u00e0 lui seul, capable de garantir l\u2019implantation d\u2019un terme recommand\u00e9, l\u2019implantation d\u00e9pendant de nombreux facteurs, leurs interactions et les compromis qu\u2019ils engendrent.",
      "thesisType": "phdthesis",
      "university": "Universit\u00e9 de Lyon",
      "place": "",
      "date": "2018/06/01",
      "numPages": "",
      "language": "fr",
      "shortTitle": "Recommandations et implantation",
      "url": "https://hal.science/tel-01956005",
      "accessDate": "2024-04-13T19:16:45Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q373",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP",
        "V3MQA5VV"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": [
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/EFF63L5W",
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/U2FVA2G4"
        ]
      },
      "dateAdded": "2024-04-13T19:09:41Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q373"
  },
  {
    "key": "TWM8Q4PD",
    "version": 9094,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TWM8Q4PD",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/TWM8Q4PD",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/GBLC978L",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 355309
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Renwick",
      "parsedDate": "2017-10",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "TWM8Q4PD",
      "version": 9094,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "De la d\u00e9nomination du voyageur spatial",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Adam",
          "lastName": "Renwick"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2017-10",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-01955964",
      "accessDate": "2024-04-13T19:09:34Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q384",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/QDNXRH56"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:40Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q384"
  },
  {
    "key": "4GSM4XYE",
    "version": 9094,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4GSM4XYE",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/4GSM4XYE",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/GC7ZCIE5",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 652292
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2007-09-26",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "4GSM4XYE",
      "version": 9094,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "Archa\u00efsme : un concept mal d\u00e9fini et des utilisations litt\u00e9raires contrast\u00e9es",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Les effets stylistiques des archa\u00efsmes sont souvent assimil\u00e9s \u00e0 ceux des n\u00e9ologismes (voir les dictionnaires du XIXe si\u00e8cle ou l'Histoire de la langue fran\u00e7aise de F. Brunot), faute d'une d\u00e9finition claire de l'archa\u00efsme o\u00f9 l'on confond deux r\u00e9alit\u00e9s linguistiques radicalement diff\u00e9rentes malgr\u00e9 un point commun. L'absence de d\u00e9nominations propres pour ces deux r\u00e9alit\u00e9s est r\u00e9v\u00e9latrice de cette confusion qu'elle contribue \u00e0 p\u00e9renniser. Des exemples pris dans St\u00e8les de V. S\u00e9galen et dans Le Burelain de R. Jorif serviront \u00e0 cerner de plus pr\u00e8s l'archa\u00efsme et \u00e0 le distinguer d'autres concepts. Les archa\u00efsmes de ces deux oeuvres pr\u00e9sentent par ailleurs de forts contrastes tant dans la production que dans la r\u00e9ception. Nous nous emploierons \u00e0 y analyser leur place et leurs r\u00f4les.",
      "date": "2007/09/26",
      "proceedingsTitle": "",
      "conferenceName": "Colloque \"Stylistique de l'archa\u00efsme\": Cerisy, 26-30 septembre 2007",
      "place": "",
      "publisher": "Presses universitaires de Bordeaux",
      "volume": "",
      "pages": "43-65",
      "series": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "Archa\u00efsme",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00735659",
      "accessDate": "2024-04-13T19:30:42Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q375",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/HFQA888Y"
      },
      "dateAdded": "2024-04-13T19:22:23Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q375"
  },
  {
    "key": "N6TDTT67",
    "version": 9094,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/N6TDTT67",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/N6TDTT67",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/R7B3JRYB",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 586017
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Faure",
      "parsedDate": "2018-12",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "N6TDTT67",
      "version": 9094,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La n\u00e9ologie commerciale : l'exemple des noms de m\u00e9dicaments",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Pascaline",
          "lastName": "Faure"
        }
      ],
      "abstractNote": "De nos jours, au sein d'un march\u00e9 concurrentiel o\u00f9 coexistent plusieurs milliers de produits, le nom d'un m\u00e9dicament se doit d'\u00eatre m\u00e9morable. Nous proposons de dresser une typologie des principaux proc\u00e9d\u00e9s morphos\u00e9mantiques utilis\u00e9s dans la cr\u00e9ation des n\u00e9ologismes relatifs \u00e0 la d\u00e9nomination des m\u00e9dicaments de marque \u00e0 travers trois si\u00e8cles. Cette analyse permet de d\u00e9montrer que l'industrie pharmaceutique continue \u00e0 transgresser les r\u00e8gles \u00e9dict\u00e9es par la Food and Drug Administration (FDA) en proposant des noms \u00e0 haute \u00e9vocation symbolique.",
      "publicationTitle": "Cahiers de Lexicologie",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2018-12",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "0007-9871",
      "shortTitle": "La n\u00e9ologie commerciale",
      "url": "https://hal.science/hal-03510453",
      "accessDate": "2024-04-13T09:23:47Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q386\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/DPEP59MP"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:10Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q386"
  },
  {
    "key": "XR2P6CHY",
    "version": 9094,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XR2P6CHY",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/XR2P6CHY",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ALTB89CI",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 206674
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Bach",
      "parsedDate": "2019-06",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "XR2P6CHY",
      "version": 9094,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "OUVRAGE : John Humbley. La N\u00e9ologie Terminologique. Limoges, Lambert Lucas, 2018, 472 p. ISBN : 978-2-35935-226-9",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Matthieu",
          "lastName": "Bach"
        }
      ],
      "abstractNote": "Recension de La n\u00e9ologie terminologique de J. HumbleyA retrouver en ligne : https://preo.u-bourgogne.fr/textesetcontextes/index.php?id=2162",
      "publicationTitle": "Textes & Contextes",
      "volume": "14",
      "issue": "1",
      "pages": "https://preo.u-bourgogne.fr/textesetcontextes/index.php?id=2034",
      "date": "2019-06",
      "series": "Silences crois\u00e9s contemporains / Le d\u00e9tective / Recensions",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "OUVRAGE",
      "url": "https://hal.science/hal-02148607",
      "accessDate": "2024-04-13T09:04:58Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q387\nPublisher: Universit\u00e9 de Bourgogne, Centre Interlangues TIL",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T09:04:58Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q387"
  },
  {
    "key": "KHKSTM2A",
    "version": 9094,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KHKSTM2A",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/KHKSTM2A",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/PIVSUBSC",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 487715
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Ledouble",
      "parsedDate": "2018-12",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "KHKSTM2A",
      "version": 9094,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la diffusion de cr\u00e9ations lexicales complexes : divergences interpr\u00e9tatives autour de l'unit\u00e9 sociodiversit\u00e9 dans les discours scientifiques.",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "H\u00e9l\u00e8ne",
          "lastName": "Ledouble"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Lambert",
          "lastName": "Lucas"
        }
      ],
      "abstractNote": "This study focuses on the diffusion of the lexical unit \"sociodiversity\" in scientific discourse. The various uses of this 'neologism' (based on the morphosyntactic model 'biodiversity') in a multidisciplinary context allows us to analyze the interpretative divergences in scientific discourse, even though no reference definition can be identified. The article explores the definitional issues and the complexity of its semantism in the discourse of science over the past twenty years.",
      "bookTitle": "La n\u00e9ologie en contexte. Cultures, situations, textes",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "",
      "date": "2018-12",
      "pages": "304 p.",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "Probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la diffusion de cr\u00e9ations lexicales complexes",
      "url": "https://hal.science/hal-01373142",
      "accessDate": "2024-04-13T12:17:16Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q388",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T12:17:16Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q388"
  },
  {
    "key": "LMZ4YGE3",
    "version": 9094,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/LMZ4YGE3",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/LMZ4YGE3",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4XRWP7DK",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 672846
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Khalfallah",
      "parsedDate": "2019-10",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "LMZ4YGE3",
      "version": 9094,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Takf\u012br et Takf\u012br\u012b : deux n\u00e9ologismes incrimin\u00e9s",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nejmeddine",
          "lastName": "Khalfallah"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Nejmeddine",
          "lastName": "Khalfallah"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "H\u00e9la",
          "lastName": "Najjar"
        }
      ],
      "abstractNote": "Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 une longue trajectoire s\u00e9mantique, la lexie takf\u012br s'est aujourd'hui \u00e9tablie en tant que terme relevant du droit p\u00e9nal et constitutionnel tunisien. Avant d'\u00eatre fig\u00e9e en un terme, elle a connu un p\u00e9riple mouvement\u00e9 ; nombreuses ambig\u00fcit\u00e9s et acceptions en ont accompagn\u00e9 l'emploi dans les sph\u00e8res politiques et sociales propres \u00e0 ce pays. Nous nous effor\u00e7ons ici d'examiner ses transformations, depuis les anciens textes jusqu'\u00e0 la Constitution tunisienne, vot\u00e9e en 2014, tout en tenant compte de la diversit\u00e9 des discours, des genres ainsi que des milieux historiques au sein desquels ce terme appara\u00eet et est mis en oeuvre avec ses corollaires. Pour mieux en cerner le champ lexical, nous nous contenterons de l'acception suivante : takf\u012br est une forme d'anath\u00e8me qui consiste \u00e0 qualifier quelqu'un de k\u0101fir. D\u00e9sormais, ce dernier sens se rapporte \u00e0 une contravention, punissable par le code p\u00e9nal tunisien. Par ailleurs, il poss\u00e8de \u00e9galement le statut d'injure, d'acte de parole r\u00e9pressible. Afin de retracer ce cheminement \u00e9tymologique, nous proc\u00e9derons \u00e0 un double examen : d'une part, nous nous livrerons \u00e0 une \u00e9tude lexicale des sens transport\u00e9s par ce terme, tout au long de son parcours s\u00e9mantique. De l'autre, nous rel\u00e8verons les aspects pragmatiques qui s'y sont greff\u00e9s au sein de la soci\u00e9t\u00e9 tunisienne postr\u00e9volutionnaire. Ainsi, notre travail vise \u00e0 d\u00e9cortiquer les significations pass\u00e9es et pr\u00e9sentes que porte ce terme takf\u012br, et \u00e0 creuser ses strates s\u00e9mantiques qui en constituent la trame cognitive ; notre but \u00e9tant d'en d\u00e9terminer les m\u00e9canismes de signifiance, ainsi que le r\u00f4le des acteurs politico-sociaux dans leur manipulation.",
      "bookTitle": "Discours politique arabe, contrainte de traduction et de terminologie",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "\u00c9ditions universitaires de Lorraine",
      "date": "2019-10",
      "pages": "53-68",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "Takf\u012br et Takf\u012br\u012b",
      "url": "https://hal.science/hal-02956429",
      "accessDate": "2024-04-13T10:03:45Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q389",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T10:03:45Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q389"
  },
  {
    "key": "6S7AHDXD",
    "version": 9094,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/6S7AHDXD",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/6S7AHDXD",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/SGUXX2M6",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 204736
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Berthelot-Guiet",
      "parsedDate": "2003-11-17",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "6S7AHDXD",
      "version": 9094,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "QUAND DIRE C'EST FAIRE \u2026 LA DIFFERENCE : POUVOIRS DE LA LANGUE DANS L'HYPERCONCURRENCE INTERNATIONALE",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Karine",
          "lastName": "Berthelot-Guiet"
        }
      ],
      "abstractNote": "La plupart des secteurs commerciaux sont aujourd'hui caract\u00e9ris\u00e9s par leur extension internationale et une extr\u00eame concurrence qui influent significativement sur les conditions d'un discours et d'une visibilit\u00e9. Pour les grands \"annonceurs\", les strat\u00e9gies marketing se construisent \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te. Ils doivent \u00e9merger dans ces conditions et les talents du marketing s'y emploient. Il leur est imp\u00e9ratif de devenir ou de rester visible dans un environnement g\u00e9ographiquement et s\u00e9miotiquement \u00e9largi o\u00f9 les produits et les signes se bousculent, toujours plus nombreux. Comment convaincre alors les consommateurs potentiels que, pour eux, gr\u00e2ce \u00e0 eux, les produits, services, etc. ont progress\u00e9 ou ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s ? Comment \u00e9noncer la diff\u00e9rence, ou la diff\u00e9renciation ? Dans un tel contexte, le discours publicitaire doit, comme les autres moyens de communication dont disposent les produits et les marques, trouver des solutions pertinentes. De fait, la diff\u00e9rence et ses variations peuvent s'\u00e9noncer par l'annonce du changement en termes de nouveaut\u00e9. Dire la nouveaut\u00e9, assurer le discours de la marque, et ce internationalement, seront alors autant de d\u00e9fis pour le message publicitaire. Certaines annonces le rel\u00e8vent, comme c'est le cas dans le secteur des cosm\u00e9tiques, en entrant dans une logique de surench\u00e8re n\u00e9ologique.",
      "date": "2003/11/17",
      "proceedingsTitle": "",
      "conferenceName": "X\u00b0 Colloque bilat\u00e9ral franco-roumain, CIFSIC Universit\u00e9 de Bucarest, 28 juin \u2013 3 juillet 2003",
      "place": "",
      "publisher": "",
      "volume": "",
      "pages": "",
      "series": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "QUAND DIRE C'EST FAIRE \u2026 LA DIFFERENCE",
      "url": "https://archivesic.ccsd.cnrs.fr/sic_00000801",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Archive Ouverte en Sciences de l'Information et de la Communication  (AOSIC)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q390",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/FIPUREJE"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:02Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q390"
  },
  {
    "key": "P2AK97N8",
    "version": 9094,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/P2AK97N8",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/P2AK97N8",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/PBR5CFGT",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1211611
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Brasseur",
      "parsedDate": "1999",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "P2AK97N8",
      "version": 9094,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les n\u00e9ologismes de sens en franco-terre-neuvien",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Patrice",
          "lastName": "Brasseur"
        }
      ],
      "abstractNote": "Languages  possess  severa! means of expanding  their  lexicons,   the  most important  of which  are derivation,   compounding   and  borrowing.   However,   the vitality  of the lexicon  can also  be assessed  in terms of the new uses  which  words may take  on.  This  paper  highlights    the  creative  capabilities    of Newfoundland French in this area by providing numerous instances  of extensions  in use observed in everyday French, special purpose French (naval vocabulary), as weil as in French words  that are now regional.  A relationship   is hence established  between Newfoundland  French and Acadian lects, particularly those of Nova Scotia.",
      "publicationTitle": "\u00c9tudes canadiennes / Canadian Studies : Revue interdisciplinaire des \u00e9tudes canadiennes en France",
      "volume": "47",
      "issue": "",
      "pages": "247-258",
      "date": "1999",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-01423678",
      "accessDate": "2024-04-10T17:58:41Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q391\nPublisher: Association fran\u00e7aise des \u00e9tudes canadiennes (AFEC)",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/C7HCLWEJ"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:36Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q391"
  },
  {
    "key": "TUATDVZ4",
    "version": 9093,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TUATDVZ4",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/TUATDVZ4",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WAW4679H",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 3115534
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Szende",
      "parsedDate": "2000",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "TUATDVZ4",
      "version": 9093,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "La langue hongroise au XXe si\u00e8cle: permanence et \u00e9volutions",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Thomas",
          "lastName": "Szende"
        }
      ],
      "abstractNote": "L\u2019article en question \u00e9voque la trajectoire de la langue hongrois au XXE si\u00e8cle en insistant l\u2019\u00e9volution de son lexique.",
      "date": "2000",
      "proceedingsTitle": "La hongrie au XXe si\u00e8cle regard sur une civilisation",
      "conferenceName": "",
      "place": "Paris, France",
      "publisher": "",
      "volume": "",
      "pages": "",
      "series": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "La langue hongroise au XXe si\u00e8cle",
      "url": "https://hal.science/hal-01374809",
      "accessDate": "2024-04-13T20:05:37Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q392",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "failed_TEI"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T20:05:37Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q392"
  },
  {
    "key": "HURZRGI8",
    "version": 9093,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HURZRGI8",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/HURZRGI8",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/W5X6ZA3F",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 303515
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sarale",
      "parsedDate": "2000",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "HURZRGI8",
      "version": 9093,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "\u201dL'histoire de la civilisation europ\u00e9enne\u201d de Guizot et sa r\u00e9ception au Japon (1860-1880).",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean Marc",
          "lastName": "Sarale"
        }
      ],
      "abstractNote": "Meiji Japan (1869-1912) was a very active period of translation and adaptation of Western texts, notably of so-called \"Histories of civilization\" during the first ten years of the new regime: for instance Guizot \"Histoire de la civilisation en Europe\" (1828) was translated, summarized or adapted several times between 1870 and 1880. After a brief recollection of these Japanese texts, this paper starts by describing the sino-japanese \"kanbunta\u00ef style\" used by Meiji Japanese translators and how it was adapted to the needs of Western texts translation into Japanese. Japanese translators of the time faced many linguistic and discursive difficulties, for instance in expressing historic causal links as Guizot conceived them, or in conceptualizing the idea of \"society\" which had then no exact Japanese corresponding term. \nThe second part of the paper focuses on Fukuzawa Yukichi\u2019s \"Outline of a Theory of Civilization\" (Bunmeiron no Ga\u00efryaku), which summarizes Guizot\u2019s book, before applying Guizot\u2019s historiographic method in writing an outline of Japan\u2019s history. A discursive analysis of Fukuzawa\u2019s work shows that adaptation was a better mean than mere translation in coining a meaningful equivalent for \"society\", through the noun phrase \"ningen kousa\u00ef\" (litterally \"human relations\"). Unfortunately that conceptual transfer from Western thinking did not take root into Japanese mentalities, since the Japanese language soon adopted the neologism \"shaka\u00ef\", a very polysemic word taken in a vague sense for several decades. \nAs a conclusion, it may be suggested through this specific case that research about translation and discursive transfers should not focus on a so-called \"untranslatable\" (words and notions which cannot be translated), but rather on the system of linguistic and discursive constraints encountered by translators in any period of modernization and globalization, such as Meiji Japan was.",
      "publicationTitle": "EQUINOXE",
      "volume": "",
      "issue": "17/18",
      "pages": "251-261",
      "date": "2000",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-01833517",
      "accessDate": "2024-04-13T20:03:05Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q393\nPublisher: Cayenne: Association des professeurs d histoire et de geographie de la Guyane",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T20:03:05Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q393"
  },
  {
    "key": "QNQA2Y2C",
    "version": 9093,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/QNQA2Y2C",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/QNQA2Y2C",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5FITWEUP",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 422050
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2016",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "QNQA2Y2C",
      "version": 9093,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Prol\u00e9gom\u00e8nes aux analyses n\u00e9ologiques contrastives",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Isabel",
          "lastName": "Desmet"
        }
      ],
      "abstractNote": "Les \u00e9tudes contrastives, quel que soit leur sujet, doivent partager des objectifs et fondements communs. Nous nous proposons d'exposer certains points m\u00e9thodologiques pr\u00e9liminaires \u00e0 de telles \u00e9tudes en n\u00e9ologie en les illustrant de cas concrets. Les objectifs doivent \u00eatre d'embl\u00e9e pr\u00e9cis\u00e9s : sont-ils lexicographiques ? Visent-ils l'\u00e9tude de l'\u00e9volution de la langue ou celle de la cr\u00e9ativit\u00e9 lexicale ? D'un point de vue pratique, la question de la constitution des corpus de la veille n\u00e9ologique et d'\u00e9ventuels corpus d'exclusion m\u00e9rite d'\u00eatre pos\u00e9e et r\u00e9solue apr\u00e8s argumentation. La n\u00e9ologicit\u00e9 est un concept qui ne va pas de soi pas plus que sa dur\u00e9e. Elles doivent \u00e9galement faire l'objet de r\u00e9flexions pr\u00e9liminaires. Les points de comparaison doivent aussi \u00eatre sp\u00e9cifi\u00e9s avant tout, en fonction d'objectifs pr\u00e9cis. Si le classement en parties du discours ne pose pas de gros probl\u00e8mes, l'identification du ou des proc\u00e9d\u00e9s de cr\u00e9ation est plus d\u00e9licate et doit s'appuyer sur une typologie homog\u00e8ne (alors que les grilles d'analyse existantes sont nombreuses et h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes) et sur des conceptions partag\u00e9es sur le statut des flexifs au comportement diff\u00e9rent de celui des suffixes d\u00e9rivationnels. La question se pose aussi de la distinction entre la n\u00e9ologie s\u00e9mantique et les \u00e9volutions de sens au cours du temps.",
      "bookTitle": "L'innovation lexicale dans les langues romanes",
      "series": "Travaux et documents",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "61",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "UNIVERSIT\u00c9 PARIS 8 VINCENNES SAINT-DENIS",
      "date": "2016",
      "pages": "71-82",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-03085952",
      "accessDate": "2024-04-13T19:48:40Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q383",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T19:48:41Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q383"
  },
  {
    "key": "NXAUL8JH",
    "version": 9093,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/NXAUL8JH",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/NXAUL8JH",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/SJFXJRLK",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 175612
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sarale",
      "parsedDate": "2017",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "NXAUL8JH",
      "version": 9093,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00c9OLOGISME ET DIALOGISME DE LA NOMINATION. FORMATION ET CIRCULATION DISCURSIVE DE \u201c SEXYG\u00c9NAIRE \u201d",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean Marc",
          "lastName": "Sarale"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "L'information grammaticale",
      "volume": "",
      "issue": "154",
      "pages": "28-35",
      "date": "2017",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.2143/IG.154.0.0000000",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-01835211",
      "accessDate": "2024-04-13T20:07:14Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q394\nPublisher: Peeters Publishers",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T20:07:14Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q394"
  },
  {
    "key": "ZGKDK7W7",
    "version": 9093,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ZGKDK7W7",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/ZGKDK7W7",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/YSJTVFWI",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 434511
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2020",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "ZGKDK7W7",
      "version": 9093,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Emprunts et n\u00e9ologismes autochtones. Comparaison de leur place respective et de leur r\u00e9ception",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "The position of borrowing in the set of the lexicon-expanding processes of a language varies from author to author. Borrowing may be included, excluded, or even remain unmentioned. The binary opposition between language-internal processes and borrowing is to be preferred to the traditional ternary division between formal processes, semantic processes and borrowing. Some external influences may be exerted through other means than borrowing, and one also needs to distinguish between xenisms, peregrinisms and statalisms. This article deals with classifying these units and analyzing how they are accepted and used in the receiving language.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "15",
      "issue": "",
      "pages": "127-143",
      "date": "2020",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-03086455",
      "accessDate": "2024-04-13T19:37:54Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q395\nPublisher: Paris : Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/5BEA877J"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:21Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q395"
  },
  {
    "key": "F84S4845",
    "version": 9093,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/F84S4845",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/F84S4845",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/T66C4Z24",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 249448
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Rey and Delacroix",
      "parsedDate": "2012-07",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "F84S4845",
      "version": 9093,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "Le traitement de la n\u00e9ologie technique dans la neuvi\u00e8me \u00e9dition du Dictionnaire de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Christophe",
          "lastName": "Rey"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Amandine",
          "lastName": "Delacroix"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cet article aborde la question du traitement de la n\u00e9ologie technique au sein du r\u00e9pertoire bien particulier que constitue le Dictionnaire de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise, ouvrage caract\u00e9ris\u00e9 par un rythme de publication particuli\u00e8rement prudent, mais ayant aussi historiquement fait le choix de ne pas traiter les lexiques sp\u00e9cialis\u00e9s.",
      "date": "2012-07",
      "proceedingsTitle": "Journ\u00e9es du CRTT: \u201dLa n\u00e9ologie en langue de sp\u00e9cialit\u00e9. D\u00e9tection, implantation et circulation des nouveaux termes\u201d",
      "conferenceName": "",
      "place": "Lyon, France",
      "publisher": "",
      "volume": "",
      "pages": "",
      "series": "La n\u00e9ologie en langue de sp\u00e9cialit\u00e9 : d\u00e9tection, implantation et circulation des nouveaux termes.",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-01366144",
      "accessDate": "2024-04-13T19:22:02Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q385",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T19:22:02Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q385"
  },
  {
    "key": "BF7PSMDE",
    "version": 9093,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BF7PSMDE",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/BF7PSMDE",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/PKST5VB3",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 140945
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Verine",
      "parsedDate": "2015",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "BF7PSMDE",
      "version": 9093,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "\u201cC pa 1 sms, c 1 roman \u203c\u201d : le SMS est-il interpr\u00e9t\u00e9 comme un genre par ses usagers ?",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Bertrand",
          "lastName": "Verine"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Badir S. et Ducard D. (\u00e9d.)",
          "lastName": "Ablali D."
        }
      ],
      "abstractNote": "Les SMS offrent une entr\u00e9e inhabituelle dans la probl\u00e9matique de l\u2019interpr\u00e9tation selon les genres du discours, dans la mesure o\u00f9 on y rencontre beaucoup plus fr\u00e9quemment que dans les autres \u00e9nonc\u00e9s familiers des segments m\u00e9tadiscursifs, qui vont des simples groupes verbaux \u00ab envoyer / recevoir + SMS / texto \u00bb jusqu\u2019\u00e0 de v\u00e9ritables commentaires m\u00e9ta\u00e9nonciatifs en passant par des interventions dialogales de type \u00e9valuatif. Le corpus 88milSMS (Panckhurst et al. 2014) pr\u00e9sente ainsi 940 messages (soit plus de 1 %) commentant leur forme, leur contenu, leur production, leur r\u00e9ception, ou ceux de messages ant\u00e9rieurs. Le pr\u00e9sent travail confronte ces donn\u00e9es aux caract\u00e9risations d\u00e9j\u00e0 formul\u00e9es sur les SMS et \u00e0 la conception des genres h\u00e9rit\u00e9e de Bakhtine. Il montre que les usagers consid\u00e8rent le SMS comme un genre \u00e0 part enti\u00e8re, faisant interagir de fa\u00e7on particuli\u00e8re les traits d\u00e9finitoires du discours \u00e9lectronique m\u00e9di\u00e9 avec ceux du discours intime. Son usage sp\u00e9cifique et tr\u00e8s majoritaire est l\u2019\u00e9change intime, complice et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 visant \u00e0 assurer la continuit\u00e9 de la relation interpersonnelle entre les rencontres effectives, \u00e0 programmer celles-ci sur le plan pratique et \u00e0 les prolonger sur le plan affectif, malgr\u00e9 la s\u00e9paration dans l\u2019espace et l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des situations dans lesquelles sont pris chacun des interlocuteurs. C\u2019est cette vis\u00e9e qui, en interaction avec les conditions techniques, conf\u00e8re au textotage son caract\u00e8re d\u2019activit\u00e9 et d\u00e9termine ses particularit\u00e9s les plus propres, comme la n\u00e9ographie, la n\u00e9ologie, la tonalit\u00e9 d\u2019autant plus effusive que ni le corps ni la voix des interlocuteurs ne sont pr\u00e9sents aux sens l\u2019un de l\u2019autre ou, enfin, la recherche d\u2019une r\u00e9activit\u00e9 quasiment instantan\u00e9e et permanente.",
      "bookTitle": "En tous genres. Normes, textes, m\u00e9diations",
      "series": "Sciences du langage: carrefours et points de vue",
      "seriesNumber": "15",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Academia / L'Harmattan",
      "date": "2015",
      "pages": "27-41",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "\u201cC pa 1 sms, c 1 roman \u203c\u201d",
      "url": "https://hal.science/hal-01317800",
      "accessDate": "2024-04-13T13:02:06Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q396\nDOI: 10.18463/verine.004",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T13:02:06Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q396"
  },
  {
    "key": "8CBGV33A",
    "version": 9093,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8CBGV33A",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/8CBGV33A",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/J323J6X4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 438093
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Villers",
      "parsedDate": "2011-12",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "8CBGV33A",
      "version": 9093,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "Les voyages forment... les proverbes !",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Damien",
          "lastName": "Villers"
        }
      ],
      "abstractNote": "This paper deals with the sources \u2013 from Erasmus to the Bible \u2013 that account for the mysterious origins of proverbs, and with the geographical limits for the dissemination of proverbs, some of which are \"European\" and even International. Finally, this paper stresses the impact of travelling or immigration on the dissemination of proverbs, and therefore its importance in some phases of their birth (or \"proverbiogenesis\" in the paper).",
      "date": "2011-12",
      "proceedingsTitle": "Doctoriades-Journ\u00e9es de la jeune recherche N\u00b03, 2012",
      "conferenceName": "",
      "place": "Toulon, France",
      "publisher": "",
      "volume": "",
      "pages": "357-373",
      "series": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-01695964",
      "accessDate": "2024-04-13T12:59:48Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q397",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T12:59:49Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q397"
  },
  {
    "key": "7CIAP84D",
    "version": 9093,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/7CIAP84D",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/7CIAP84D",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/N5Z6KEUA",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 764920
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Steuckardt",
      "parsedDate": "2020",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "7CIAP84D",
      "version": 9093,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Le fran\u00e7ais innovant",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Agn\u00e8s",
          "lastName": "Steuckardt"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Federica",
          "lastName": "Di\u00e9moz"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Ga\u00e9tane",
          "lastName": "Dostie"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Pascale",
          "lastName": "Hadermann"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Florence",
          "lastName": "Lefeuvre"
        }
      ],
      "abstractNote": "Dans le processus d\u2019innovation linguistique, quelle place occupent les non-sp\u00e9cialistes de la langue ? Poser cette question \u2013 qui pr\u00e9suppose qu\u2019ils en occupent une \u2013 demande de revenir sur la conception que l\u2019on peut se faire de ce processus. L\u2019objectif de cette \u00e9tude est de proposer une mod\u00e9lisation du processus d\u2019innovation linguistique et d\u2019y situer l\u2019intervention de ces locuteurs que, depuis la fin du XXe si\u00e8cle, les linguistes appellent les profanes.",
      "bookTitle": "Le fran\u00e7ais innovant",
      "series": "Sciences pour la communication",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "130",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Peter Lang",
      "date": "2020",
      "pages": "311-329",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-04148799",
      "accessDate": "2024-04-13T13:03:56Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q398",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T13:03:56Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q398"
  },
  {
    "key": "S4GNRLJ5",
    "version": 9093,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/S4GNRLJ5",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/S4GNRLJ5",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/T2STQAZ9",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1367162
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Villers",
      "parsedDate": "2015",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "S4GNRLJ5",
      "version": 9093,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Proverbiogen\u00e8se et obsolescence : la naissance et la mort des proverbes",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Damien",
          "lastName": "Villers"
        }
      ],
      "abstractNote": "This study deals with the birth and death of proverbs: how and why do they \" come and go \" ? Some English and French proverb specimens will be studied in order to point out the different reasons why some sayings gain proverbial currency while others don't, and on the other hand why some proverbs lose their currency and fall out of use while others last for centuries. This study will first include the description of the sources for many ancient or modern proverbs and the description of the criteria that boost or grant their status or 'proverbialization'. This will call for an objective and scientific definition of the proverb that allows the classification and distinction of all sayings and idioms. This will make possible the description of the different steps of a very mysterious phenomenon \u2013 proverbial birth \u2013 which will be referred to as \" proverbio-genesis \". Finally, a part will be devoted to the different ways proverbs can \" die \" , whether \" naturally \" or by genre shifting (mutation).",
      "publicationTitle": "Proverbium (Columbus, Ohio)",
      "volume": "32",
      "issue": "",
      "pages": "383-424",
      "date": "2015",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "Proverbiogen\u00e8se et obsolescence",
      "url": "https://hal.science/hal-01698113",
      "accessDate": "2024-04-13T12:56:01Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q399\nPublisher: Burlington VT: University of Vermont",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": [
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/B5RFGW9Z",
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/R4UQDZI9"
        ]
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:32Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q399"
  },
  {
    "key": "N95BEJ2E",
    "version": 9092,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/N95BEJ2E",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/N95BEJ2E",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Q2A5SBH2",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 578180
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2006",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "N95BEJ2E",
      "version": 9092,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "La n\u00e9ologie aujourd'hui",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Apr\u00e8s le rappel, en pr\u00e9ambule, de trois param\u00e8tres constitutifs du concept de n\u00e9ologie (la conception/d\u00e9finition de l'unit\u00e9 lexicale, le concept de nouveaut\u00e9 et la perception de la nouveaut\u00e9), une premi\u00e8re partie examine les rapports des dictionnaires et des n\u00e9ologismes. La doxa doit \u00eatre renvers\u00e9e : un mot entre dans un dictionnaire parce qu'il n'est plus n\u00e9ologique au lieu de un mot est n\u00e9ologique parce qu'il n'est pas dans le dictionnaire. Pour de multiples raisons (souci des biens\u00e9ances, contraintes dictionnairiques, frilosit\u00e9 intellectuelle et/ou commerciale qui retardent l'insertion de nouveaux mots...) les dictionnaires sont lacunaires et ne peuvent servir, m\u00e9caniquement, de corpus d'exclusion. Apparaissent aussi des n\u00e9ologismes homonymes de mots conventionnels ou des recr\u00e9ations de signifiants sortis d'usage. Les disparit\u00e9s des descriptions ne permettent pas toujours de d\u00e9cider facilement si on a un n\u00e9ologisme s\u00e9mantique ou un emploi un peu particulier d'une acception attest\u00e9e. La seconde partie pr\u00e9sente une grille des matrices lexicales produisant les n\u00e9ologismes. Celle-ci s'inspire de celle propos\u00e9e par Jean Tournier pour l'anglais du fait de son efficacit\u00e9 et de sa forte hi\u00e9rarchisation en cinq niveaux. Des ajouts et modifications sont n\u00e9anmoins propos\u00e9s \u00e0 ce mod\u00e8le pour tenir compte des donn\u00e9es trouv\u00e9es. La variabilit\u00e9 du sentiment n\u00e9ologique est en partie d\u00e9pendant des proc\u00e9d\u00e9s (reconnaissance unanime pour certains et fort taux de d\u00e9saccord pour d'autres), mais d'autres param\u00e8tres entrent en ligne de compte. L'homog\u00e9n\u00e9isation des collectes et des analyses est un probl\u00e8me fondamental auquel doit s'atteler toute \u00e9quipe de veille n\u00e9ologique. La derni\u00e8re partie s'int\u00e9resse aux causes probables de l'apparition des n\u00e9ologismes, ou du moins aux causes dont tout un chacun ne manque pas de faire l'hypoth\u00e8se dans son activit\u00e9 \u00e9pilinguistique quotidienne. Sont donc pass\u00e9s en revue, \u00e0 l'aide de concepts d\u00e9velopp\u00e9s dans La fuite du sens de B.-N. et R. Grunig, les principales causes invocables.",
      "bookTitle": "A la recherche du mot : De la langue au discours",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Lambert-Lucas",
      "date": "2006",
      "pages": "141-157",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00169475",
      "accessDate": "2024-04-13T19:41:06Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q402",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T19:41:06Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q402"
  },
  {
    "key": "TB6D2ZFT",
    "version": 9092,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TB6D2ZFT",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/TB6D2ZFT",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XSL2UGQ7",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 3084708
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Oddo",
      "parsedDate": "2016",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "TB6D2ZFT",
      "version": 9092,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Langues en contact dans les phrases fig\u00e9es : \u00e9tymologies, n\u00e9ologismes, emprunts et calques",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Alexandra",
          "lastName": "Oddo"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "bookTitle": "Magister dixit : m\u00e9langes offerts \u00e0 Bernard Darbord par ses coll\u00e8gues et ses disciples",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Presses universitaires de Paris Nanterre",
      "date": "2016",
      "pages": "271",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "Langues en contact dans les phrases fig\u00e9es",
      "url": "https://hal.parisnanterre.fr/hal-01545224",
      "accessDate": "2024-04-13T19:09:07Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "hal.parisnanterre.fr",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q403",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T19:09:07Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q403"
  },
  {
    "key": "ZAJK52UV",
    "version": 9092,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ZAJK52UV",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/ZAJK52UV",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KSDT35ZE",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 622442
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2011-01-01",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "ZAJK52UV",
      "version": 9092,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Le grec dans l'oeuvre de Darmesteter dont le Dictionnaire g\u00e9n\u00e9ral",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "L'afflux de mots grecs, ou comportant des \u00e9l\u00e9ments grecs, au XIXe si\u00e8cle, avec l'essor des sciences et des techniques, a provoqu\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions gr\u00e9cophobes. Tout au long de sa br\u00e8ve carri\u00e8re interrompue par sa mort pr\u00e9coce en 1888, Ars\u00e8ne Darmesteter a partag\u00e9 ces pr\u00e9ventions. On peut s'interroger sur les cons\u00e9quences que celles-ci ont pu entra\u00eener sur le Dictionnaire g\u00e9n\u00e9ral entrepris en collaboration avec Hatzfeld d\u00e8s la fin de l'ann\u00e9e 1871 et publi\u00e9 en 1890. Nous \u00e9tablirons la permanence de ces conceptions de Darmesteter sur la puret\u00e9 de la langue, avec cependant des variations dans la terminologie employ\u00e9e. L'examen d'un corpus semi al\u00e9atoire de 252 items r\u00e9v\u00e8le que la pratique est plus complexe et fine que les conceptions th\u00e9oriques expos\u00e9es, parfois avec quelques variations, ne le laisseraient attendre. Les onze cat\u00e9gories diff\u00e9rentes identifi\u00e9es s'appuient sur des principes de classement issus de ces conceptions, mais aussi sur deux principes implicites : le principe de l'attestation et une hi\u00e9rarchie des langues, le premier pr\u00e9valant sur la seconde. Les indications de la partie \u00e9tymologique en t\u00eate de chaque article se fondent bien sur l'opposition fran\u00e7ais / non fran\u00e7ais, mais on constate un masquage syst\u00e9matique de l'origine grecque des \u00e9l\u00e9ments qui servent de base \u00e0 des cr\u00e9ations fran\u00e7aises, ce qui correspond \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 linguistique de l'assimilation / naturalisation mais a aussi pour cons\u00e9quence de diminuer la pr\u00e9sence apparente du grec. On constate enfin que, contrairement \u00e0 certaines d\u00e9clarations d'intention, la nomenclature semble assez accueillante pour ces mots \" grecs \" dont beaucoup sont marqu\u00e9s vieillis ou n\u00e9ologismes et dont un tr\u00e8s grand nombre a disparu des dictionnaires contemporains, mais une \u00e9tude plus fine montre qu'il n'en est rien et que les r\u00e9ticences dans l'introduction des mots \" savants \" sont bien r\u00e9elles.",
      "bookTitle": "Les dictionnaires et l'emprunt : XVIe-XXIe si\u00e8cle",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Publications de l'Universit\u00e9 de Provence",
      "date": "2011/01/01",
      "pages": "201-217",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00639165",
      "accessDate": "2024-04-13T19:42:40Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q404",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T19:42:40Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q404"
  },
  {
    "key": "S868ALSJ",
    "version": 9092,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/S868ALSJ",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/S868ALSJ",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TZYWNH68",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 206527
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Makri-Morel and Sablayrolles",
      "parsedDate": "2020-09-18",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "S868ALSJ",
      "version": 9092,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Nature morphologique des n\u00e9ologismes espagnols et fran\u00e7ais",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Julie",
          "lastName": "Makri-Morel"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Une confusion se glisse souvent dans les \u00e9tudes n\u00e9ologiques entre l\u2019identification de la ou des matrices lexicog\u00e9niques \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans l\u2019\u00e9mergence d\u2019un n\u00e9ologisme et l\u2019analyse morphologique de celui-ci. Une lexie n\u00e9ologique comportant un suffixe n\u2019est pas n\u00e9cessairement cr\u00e9\u00e9e par suffixation : elle peut l\u2019\u00eatre par conversion, nouvel emploi (s\u00e9mantique et/ou syntaxique), emprunt, etc. Le relev\u00e9 dans des \u00e9nonc\u00e9s des segments susceptibles d\u2019\u00eatre intuitivement consid\u00e9r\u00e9s comme des n\u00e9ologismes int\u00e8gre des \u00e9l\u00e9ments d\u2019une grande diversit\u00e9. Nous les pr\u00e9senterons en allant des plus petits aux plus grands. Aux deux extr\u00e9mit\u00e9s figurent des \u00e9l\u00e9ments qu\u2019on n\u2019a pas toujours l\u2019habitude de consid\u00e9rer comme des \u00ab mots \u00bb \u2013 et donc comme des n\u00e9ologismes \u2013, mais leur emploi incite \u00e0 les consid\u00e9rer comme des unit\u00e9s lexicales qui ne fonctionnaient pas comme telles auparavant (et l\u00e0 r\u00e9side leur nouveaut\u00e9) ou au sein desquelles des innovations, de divers types, sont rep\u00e9rables. De part et d\u2019autre des unit\u00e9s affix\u00e9es ou compos\u00e9es, souvent seules retenues dans les \u00e9tudes n\u00e9ologiques, nous avons rep\u00e9r\u00e9, tant en fran\u00e7ais qu\u2019en espagnol, des n\u00e9ologismes form\u00e9s de simples syllabes ou de morph\u00e8mes li\u00e9s originellement. On rel\u00e8ve aussi des unit\u00e9s lexicales simples. \u00c0 l\u2019autre extr\u00e9mit\u00e9, on rel\u00e8ve des cr\u00e9ations ou des d\u00e9tournements d\u2019expression. Tous ces \u00e9l\u00e9ments divers ont n\u00e9anmoins un point commun, celui d\u2019\u00eatre des lexies, d\u00e9finies comme \u00e9tant des signes linguistiques, des unit\u00e9s fonctionnelles et d\u2019\u00eatre m\u00e9moris\u00e9es ou m\u00e9morisables.",
      "bookTitle": "\u00c9tudes lexicales. M\u00e9langes offerts \u00e0 Ariane Desporte",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Universit\u00e9 Sorbonne Paris Nord",
      "date": "2020/09/18",
      "pages": "147-168",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://sorbonne-paris-nord.hal.science/hal-02971739",
      "accessDate": "2024-04-13T12:18:19Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "sorbonne-paris-nord.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q405",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T12:18:19Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q405"
  },
  {
    "key": "MWJL7D59",
    "version": 9092,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/MWJL7D59",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/MWJL7D59",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/M7BLCYKK",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 361722
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Vivar",
      "parsedDate": "2020-09-18",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "MWJL7D59",
      "version": 9092,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "La phras\u00e9ologie, un domaine favorable \u00e0 l\u2019innovation lexicale",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Isabel Uzcanga",
          "lastName": "Vivar"
        }
      ],
      "abstractNote": "Dans cet article, nous pr\u00e9sentons un travail portant sur deux proc\u00e9d\u00e9s d\u2019innovation lexicale : les greffes phras\u00e9ologiques et l\u2019emprunt. Les exemples retenus correspondent \u00e0 des expressions phras\u00e9ologiques espagnoles de type locution et collocation. Les greffes rel\u00e8vent d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne d\u2019hybridation, qui met en jeu deux expressions pr\u00e9fabriqu\u00e9es dans la langue. L\u2019emprunt analys\u00e9 est la locution n\u00e9ologique BROTES VERDES, qui suit un sch\u00e9ma tr\u00e8s productif en espagnol, \u00e0 savoir, N + Adj, et dont nous retra\u00e7ons l\u2019\u00e9volution depuis les premi\u00e8res attestations en 2009 jusqu\u2019\u00e0 nos jours.",
      "bookTitle": "\u00c9tudes lexicales. M\u00e9langes offerts \u00e0 Ariane Desporte",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Universit\u00e9 Sorbonne Paris Nord",
      "date": "2020/09/18",
      "pages": "129-146",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://sorbonne-paris-nord.hal.science/hal-02971703",
      "accessDate": "2024-04-13T12:53:42Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "sorbonne-paris-nord.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q406",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-13T12:53:42Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q406"
  },
  {
    "key": "5UIYX2DG",
    "version": 9092,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5UIYX2DG",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5UIYX2DG",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4R8KRMX9",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 297507
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Arriv\u00e9",
      "parsedDate": "2013",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "5UIYX2DG",
      "version": 9092,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Pour un dialogue avec Val\u00e8re Novarina, \u00e0 propos de giromitres, de centaures et de quelques autres objets.",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Michel",
          "lastName": "Arriv\u00e9"
        }
      ],
      "abstractNote": "Val\u00e8re Novarina professe \u00e0 l'\u00e9gard du langage une v\u00e9ritable \" passion logoscopique \". Son \u0153uvre peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une constante m\u00e9ditation sur le langage C'est cette m\u00e9ditation qui est interrog\u00e9e dans le texte de Michel Arriv\u00e9. L'analyse s'appuie notamment sur une description des positions de Novarina \u00e0 l'\u00e9gard de Saussure - qu'il conna\u00eet fort bien, qu'il cite et commente en plusieurs occasions. Elle comporte aussi des remarques sur la pratique du n\u00e9ologisme. Cette pratique, caract\u00e9ristique \u00e9vidente de l'\u00e9criture de Novarina, s'inscrit, de fa\u00e7on alternativement explicite et implicite, dans le cadre de sa r\u00e9flexion sur le langage.",
      "bookTitle": "M\u00e9langes en l'honneur de Ivanka Popova-Veleva",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Ivis, Universit\u00e9 de Veliko-Tarnovo, Bulgarie.",
      "date": "2013",
      "pages": "261-273",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00796239",
      "accessDate": "2024-04-10T19:25:42Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q400",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-10T19:25:42Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q400"
  },
  {
    "key": "T7PTZSW7",
    "version": 9092,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/T7PTZSW7",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/T7PTZSW7",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/E65NGXB2",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 245073
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 13871063,
        "username": "dorinamacovei",
        "name": "Dorina Macovei",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/dorinamacovei",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Arriv\u00e9",
      "parsedDate": "2010",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "T7PTZSW7",
      "version": 9092,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Du m\u00e9talangage chez Damourette et Pichon?",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Michel",
          "lastName": "Arriv\u00e9"
        }
      ],
      "abstractNote": "Dans l'illustre ouvrage de Damourette et Pichon: Des mots \u00e0 la pens\u00e9e. Essai de grammaire de la langue fran\u00e7aise, la terminologie grammaticale, partie lexicale du m\u00e9talangage, le plus souvent n\u00e9ologique,est tr\u00e8s abondante. Il est donc paradoxal de se demander s'il y a \" du m\u00e9talangage chez Damourette et Pichon \". C'est pourtant la question que pose cet article. Les d\u00e9finitions donn\u00e9es par les auteurs des cat\u00e9gories de taxi\u00e8mes semblent reposer sur la critique du m\u00e9talangage comme syst\u00e8me ind\u00e9pendant, et pr\u00e9figurent donc la mise en cause de Lacan: \" Il n'y a pas de m\u00e9talangage \".",
      "bookTitle": "De la grammaire \u00e0 l'inconscient, dans les traces de Damourette et Pichon",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Lambert-Lucas",
      "date": "2010",
      "pages": "223-232",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-35935-022-7",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00821235",
      "accessDate": "2024-04-10T19:23:24Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "shs.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q401\nOCLC: 805569067",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/7BMLHDAJ"
      },
      "dateAdded": "2024-03-22T17:31:52Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q401"
  },
  {
    "key": "2GZYSA2N",
    "version": 9092,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/2GZYSA2N",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/2GZYSA2N",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KZWAE4BT",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 7255087
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Jamet and Terry",
      "parsedDate": "2018-05-01",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "2GZYSA2N",
      "version": 9092,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les n\u00e9ologismes anglais issus de l\u2019emprunt : \u00e9tude diachronique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Denis",
          "lastName": "Jamet"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Adeline",
          "lastName": "Terry"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cet article se propose d\u2019examiner la part de l\u2019emprunt lexical en anglais d\u2019un point de vue diachronique, sur deux p\u00e9riodes\u00a0: une p\u00e9riode dite \u00ab\u00a0large\u00a0\u00bb, s\u2019\u00e9tendant de 1050 \u00e0 2000, par tranches de cinquante ann\u00e9es, et une p\u00e9riode dite \u00ab\u00a0\u00e9troite\u00a0\u00bb, s\u2019\u00e9tendant de 1800 \u00e0 2000, par tranches de 10 ann\u00e9es. Le choix du corpus de r\u00e9f\u00e9rence \u2013\u00a0l\u2019Oxford English Dictionary\u00a0\u2013 a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 car sont r\u00e9pertori\u00e9es les dates et les langues auxquels les emprunts ont \u00e9t\u00e9 faits. Pour chacune des deux p\u00e9riodes, cinq \u00e9tudes sont propos\u00e9es\u00a0: le nombre d\u2019emprunts en anglais\u00a0; la part des emprunts dans les n\u00e9ologismes lexicaux en anglais\u00a0; la comparaison de la productivit\u00e9 des matrices interne et externe en anglais\u00a0; le pourcentage d\u2019emprunts aux langues europ\u00e9ennes en anglais\u00a0; et le pourcentage d\u2019emprunts aux langues non europ\u00e9ennes en anglais. Cet article tente de d\u00e9gager les raisons pour lesquelles le nombre d\u2019emprunts est en baisse constante en anglais, en prenant en compte les donn\u00e9es chiffr\u00e9es fournies par l\u2019Oxford English Dictionary ainsi que des facteurs socio-linguistiques.\n          , \n            The aim of this article is to examine the proportion of lexical borrowing diachronically speaking, over two time periods: a \u201cwide\u201d time period, spanning from 1050 to 2000, with 50-year intervals, and a \u201cnarrow\u201d time period, spanning from 1800 to 2000, with 10-year intervals. The Oxford English Dictionary has been selected as a corpus, as it enables users to retrieve the dates when and the languages from which the loanwords to English have been borrowed. For both periods, five studies are carried out: the number of loanwords in English; the proportion of loanwords in lexical neologisms in English; the comparison of the productivity between internal and external word-formation processes; the percentage of European language loanwords in English; and finally, the percentage of non-European language loanwords in English. This article aims to bring out the reasons why loanwords are constantly decreasing in English, by taking the data from the Oxford English Dictionary as well as sociolinguistic factors into account.",
      "publicationTitle": "ELAD-SILDA",
      "volume": "",
      "issue": "1",
      "pages": "",
      "date": "2018-05-01",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "ELAD-SILDA",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.35562/elad-silda.244",
      "ISSN": "2609-6609",
      "shortTitle": "Les n\u00e9ologismes anglais issus de l\u2019emprunt",
      "url": "https://publications-prairial.fr/elad-silda/index.php?id=244",
      "accessDate": "2024-04-03T19:34:53Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q408",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:53Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q408"
  },
  {
    "key": "L4ZTTH33",
    "version": 9092,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/L4ZTTH33",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/L4ZTTH33",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/G3K6R2RP",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 986722
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Campetella",
      "parsedDate": "2018-05-01",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "L4ZTTH33",
      "version": 9092,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les n\u00e9ologismes techniques dans le trait\u00e9 Della cultura degli orti e giardini (1588-1596) de Giovanvettorio Soderini",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Moreno",
          "lastName": "Campetella"
        }
      ],
      "abstractNote": "Technical neologisms in Giovanvettorio Soderini\u2019s horticultural treatise Della cultura degli orti e giardini, written between 1588 and 1596, demonstrate the highly scientific and linguistic level of Italian agronomists at the end of the Renaissance. It\u2019s highly likely that Soderini drew most of the neologisms from the popular country language (i.e. tenerume, meaning the \u201cbud\u201d of a plant), or he created some others to define new natural phenomena (i.e. aovato, meaning an oval leaf). In any case, he is the \u201cinventor\u201d of modern horticultural terminology. Some words show that cultural exchanges between France and Italy were very frequent.",
      "publicationTitle": "ELAD-SILDA",
      "volume": "",
      "issue": "1",
      "pages": "",
      "date": "2018-05-01",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "ELAD-SILDA",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.35562/elad-silda.345",
      "ISSN": "2609-6609",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://publications-prairial.fr/elad-silda/index.php?id=345",
      "accessDate": "2024-04-03T19:34:52Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q409",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:52Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q409"
  },
  {
    "key": "MFUZWCE8",
    "version": 9092,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/MFUZWCE8",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/MFUZWCE8",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/IFKBG5J4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 563592
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Tourneux",
      "parsedDate": "2021-06-24",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "MFUZWCE8",
      "version": 9092,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "De la n\u00e9cessit\u00e9 de former des sp\u00e9cialistes en communication pour le d\u00e9veloppement",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Justine",
          "lastName": "Ndongo-Keller"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "\u00c9variste",
          "lastName": "Ntakirutimana"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Mame",
          "lastName": "Thierno Cisse"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Marc",
          "lastName": "Van Campenhoudt"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Henry",
          "lastName": "Tourneux"
        }
      ],
      "abstractNote": "La communication entre acteurs du d\u00e9veloppement est g\u00e9n\u00e9ralement probl\u00e9matique. Les projets en ce domaine durent ce que durent les cr\u00e9dits dont ils disposent, c\u2019est-\u00e0-dire quelques ann\u00e9es tout au plus. Pendant ce laps de temps, les \u00ab d\u00e9veloppeurs \u00bb, pris par l\u2019urgence, omettent d\u2019\u00e9couter vraiment leurs interlocuteurs. Un r\u00e9el besoin existe de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la communication technique pour le d\u00e9veloppement. Il serait indispensable que des linguistes s\u2019y consacrent, en acceptant de se plier \u00e0 l\u2019interdisciplinarit\u00e9 et \u00e0 la pratique de la traduction-adaptation dans les langues concern\u00e9es.",
      "bookTitle": "La traduction et l\u2019interpr\u00e9tation en Afrique subsaharienne : les nouveaux d\u00e9fis d\u2019un espace multilingue",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Editions des archives contemporaines",
      "date": "2021-06-24",
      "pages": "227-238",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-8130-0389-8",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://eac.ac/articles/3538",
      "accessDate": "2024-04-03T19:34:42Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q410\nDOI: 10.17184/eac.3538",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:42Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q410"
  },
  {
    "key": "RXT66E5Q",
    "version": 9091,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RXT66E5Q",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/RXT66E5Q",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/VLAVBD7T",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 532313
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Cartier and Sablayrolles",
      "parsedDate": "2009",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "RXT66E5Q",
      "version": 9091,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Nouvelles technologies, nouveaux mod\u00e8les linguistiques et n\u00e9ologie",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Emmanuel",
          "lastName": "Cartier"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "L'\u00e9quipe n\u00e9ologie du laboratoire LDI a eu besoin d'une base de donn\u00e9es non seulement pour engranger ses \" prises \" dans sa t\u00e2che de veille n\u00e9ologique, mais aussi pour analyser les n\u00e9ologismes relev\u00e9s et l'utiliser comme moyen d'\u00e9tude de la n\u00e9ologie du fran\u00e7ais contemporain. La base Neologia a d'embl\u00e9e \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue comme un v\u00e9ritable outil de travail. Une collaboration \u00e9troite et r\u00e9guli\u00e8re entre les lexicologues et le linguiste-informaticien a permis de construire cette base qui r\u00e9pond aux objectifs fix\u00e9s. Apr\u00e8s une p\u00e9riode de rodage d'un peu plus d'un an, la base a \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9e en fonction des lacunes que son utilisation a permis de mettre au jour. Ses principes et son utilisation seront bri\u00e8vement pr\u00e9sent\u00e9s. Le pouvoir heuristique de la base Neologia sur notre travail n'a pas \u00e9t\u00e9 n\u00e9gligeable. Les discussions lors de la cr\u00e9ation de la base ont conduit \u00e0 approfondir la r\u00e9flexion th\u00e9orique dans le domaine en nous obligeant \u00e0 expliciter jusque dans le d\u00e9tail nos objectifs, et son utilisation a permis de d\u00e9couvrir des probl\u00e8mes auxquels on n'avait pas song\u00e9 initialement. Ce qui a \u00e9galement contribu\u00e9 \u00e0 des approfondissements th\u00e9oriques ou \u00e0 des pr\u00e9cisions rassembl\u00e9s dans un recueil \u00e0 usage interne de l'\u00e9quipe, mais qui ont fait et feront l'objet de communications et articles.",
      "publicationTitle": "Sciences du langage et nouvelles technologies : colloque 2009 de l'Association des Sciences du Langage",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "53-59",
      "date": "2009",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Zotero",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q412",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:46Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q412"
  },
  {
    "key": "XSPJV35S",
    "version": 9091,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XSPJV35S",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/XSPJV35S",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/CC8NVUEI",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 639951
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Cartier and Sablayrolles",
      "parsedDate": "2010-01-01",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "XSPJV35S",
      "version": 9091,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "NEOLOGIA, une base de donn\u00e9e pour la gestion des n\u00e9ologismes",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Emmanuel",
          "lastName": "Cartier"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "La base Neologia, \u00e9labor\u00e9e au LDI par Emmanuel Cartier en fonction des demandes de Jean-Fran\u00e7ois Sablayrolles, a pour objectif de collecter les n\u00e9ologismes mais surtout de servir d'outil d'analyse de la cr\u00e9ativit\u00e9 lexicale (et de l'\u00e9volution du lexique) du fran\u00e7ais hexagonal contemporain. Apr\u00e8s la pr\u00e9sentation de son architecture et de ses fonctionnalit\u00e9s sont expos\u00e9s les r\u00e9sultats de quelques premi\u00e8res recherches comme illustration des objectifs de l'\u00e9quipe.",
      "date": "2010-01-01",
      "proceedingsTitle": "",
      "conferenceName": "Congr\u00e9s International de Neologia de les Lleng\u00fces Rom\u00e0niques",
      "place": "",
      "publisher": "",
      "volume": "",
      "pages": "759-767",
      "series": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00608876",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Zotero",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q413",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:34Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q413"
  },
  {
    "key": "5MLJDKBD",
    "version": 9091,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5MLJDKBD",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5MLJDKBD",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FI4VUZYZ",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 779528
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Cartier and Sablayrolles",
      "parsedDate": "2009",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "5MLJDKBD",
      "version": 9091,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologismes, dictionnaires et informatique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Emmanuel",
          "lastName": "Cartier"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "La veille n\u00e9ologique se fonde g\u00e9n\u00e9ralement sur un ou des dictionnaires pris comme corpus d'exclusion. Ce qui pose des probl\u00e8mes tant th\u00e9oriques que pratiques. Le d\u00e9veloppement de l'informatique change en partie la donne. D'une part, des dictionnaires \u00e9lectroniques r\u00e9cents \u00e0 la nomenclature plus abondante et int\u00e9grant les formes fl\u00e9chies, comme Morfetik, sont plus efficaces pour la d\u00e9tection des n\u00e9ologismes formels (y compris flexionnels). D'autre part, les dictionnaires \u00e9lectroniques fond\u00e9s sur les classes d'objets permettent de d\u00e9tecter automatiquement des types de n\u00e9ologismes qui \u00e9chappaient \u00e0 l'extraction automatique classique : n\u00e9ologismes syntaxiques, s\u00e9mantico-syntaxiques et n\u00e9ologismes formels homonymiques de mots conventionnels. Le choix des documents (papier, informatis\u00e9s ou uniquement informatiques) soumis \u00e0 l'extraction de n\u00e9ologismes d\u00e9pend des objectifs que l'on se donne : lexicographie et \u00e9tude de l'\u00e9volution de la langue ou \u00e9tude de la cr\u00e9ativit\u00e9 lexicale des locuteurs. Les moteurs de recherches permettent de mesurer la circulation des n\u00e9ologismes et d'\u00e9tudier plus pr\u00e9cis\u00e9ment tel ou tel du fait de son int\u00e9r\u00eat suppos\u00e9. Les n\u00e9ologismes incorpor\u00e9s sont int\u00e9gr\u00e9s dans une base de donn\u00e9es, Neologia, construite conjointement par des linguistes et des informaticiens en fonction des analyses que l'on souhaite pouvoir conduire, \u00e0 l'aide de requ\u00eates simples (proportion de n\u00e9ologismes par cat\u00e9gories grammaticales, par matrices lexicales, etc.) et de requ\u00eates croisant plusieurs crit\u00e8res afin de mesurer les variations concomitantes des types d'\u00e9nonciateurs, des types de n\u00e9ologismes et des situations d'\u00e9nonciation. Les sp\u00e9cificit\u00e9s de la n\u00e9ologie et de la cr\u00e9ativit\u00e9 lexicale du fran\u00e7ais hexagonal contemporain appara\u00eetront ainsi plus clairement. La base Neologia est ainsi pr\u00e9sent\u00e9e dans son fonctionnement et dans deux de ses interactions majeures avec l'ext\u00e9rieur : l'incorporation automatique de n\u00e9ologismes et l'enrichissement des dictionnaires g\u00e9n\u00e9raux du laboratoire LDI.",
      "publicationTitle": "Cahiers de Lexicologie",
      "volume": "2008-2",
      "issue": "",
      "pages": "175-192",
      "date": "2009",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "0007-9871",
      "shortTitle": "",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Zotero",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q414",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:30Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q414"
  },
  {
    "key": "BS882TW4",
    "version": 9091,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BS882TW4",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/BS882TW4",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/NU6E9DDI",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 443878
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2006-03-01",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "BS882TW4",
      "version": 9091,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Terminologie de la n\u00e9ologie : lacunes, flottements et trop-pleins:",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "R\u00e9sum\u00e9 La terminologie permettant de traiter du ph\u00e9nom\u00e8ne linguistique qu\u2019est la n\u00e9ologie ob\u00e9it bien mal \u00e0 plusieurs des principes qu\u2019on lui attribue g\u00e9n\u00e9ralement. On constate d\u2019abord une abondance de termes, synonymes ou en relation de type hyperonymique, pour d\u00e9nommer des r\u00e9alit\u00e9s semblables. Le principe terminologique qui stipule que, dans une perspective onomasiologique, un concept re\u00e7oit une d\u00e9nomination unique, est ainsi pris en d\u00e9faut. Les termes linguistiques utilis\u00e9s pour traiter de la n\u00e9ologie contreviennent aussi au principe de la monos\u00e9mie\u00a0: on rel\u00e8ve des cas d\u2019ambigu\u00eft\u00e9 par polys\u00e9mie, des cas d\u2019homonymie ainsi que l\u2019existence de flous conceptuels. Les lacunes constituent enfin un troisi\u00e8me type d\u2019entorses au principe terminologique qui veut que chaque concept soit nomm\u00e9. D\u2019o\u00f9 les n\u00e9ologismes terminologiques propos\u00e9s par des linguistes pour combler des lacunes et effectuer des distinctions qui n\u2019\u00e9taient pas faites auparavant.",
      "publicationTitle": "Syntaxe & S\u00e9mantique",
      "volume": "N\u00b0 7",
      "issue": "1",
      "pages": "79-90",
      "date": "2006-3-1",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/ss.007.0079",
      "ISSN": "1623-6742",
      "shortTitle": "Terminologie de la n\u00e9ologie",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-syntaxe-et-semantique-2006-1-page-79.htm?ref=doi",
      "accessDate": "2024-04-03T19:35:24Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q415",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:24Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q415"
  },
  {
    "key": "UTJ84IEY",
    "version": 9091,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UTJ84IEY",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/UTJ84IEY",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4GAZSPNY",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 530186
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Lazar et al.",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "UTJ84IEY",
      "version": 9091,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Le selfie et ses diff\u00e9rentes formes : l\u2019amour de soi et le corps en morceaux",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Christine",
          "lastName": "Jacquet-Pfau"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Andrzej",
          "lastName": "Napieralski"
        },
        {
          "creatorType": "bookAuthor",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jan",
          "lastName": "Lazar"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Andrzej",
          "lastName": "Napieralski"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "S'occuper de son corps, par l'exercice ou par des soins, n'est pas nouveau, ais une place de plus en plus importante y est accord\u00e9e de nos jours, comme le montrent la multiplication des centres de musculation et les multiples publicit\u00e9s pour les produits cosm\u00e9tiques. Une autre forme de cet int\u00e9r\u00eat pour soi-\u00ea e s'est d\u00e9velopp\u00e9e r\u00e9ce ent avec l'essor des sel ies (egoportraits en ran\u00e7ais qu\u00e9b\u00e9cois), et cela sur toute la plan\u00e8te ou peu s'en faut. Mais les selfies se sont vite diversifi\u00e9s et ce sont pr\u00e9cis\u00e9ment ces innovations et leurs d\u00e9nominations n\u00e9ologiques, essentiellement anglo-am\u00e9ricaines, que nous nous proposons d'\u00e9tudier en co parant le ran\u00e7ais et le polonais. Il se ble qu'on ait d'abord photographi\u00e9 et di us\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux certaines parties de son anato ie, puis qu'on se soit pris en photo dans certaines attitudes ou dans certaines occupations. Des d\u00e9nominations ont aussi \u00e9t\u00e9 invent\u00e9es pour le nombre de personnes figurant sur le clich\u00e9 en plus de soi-m\u00eame. Parall\u00e8lement, des \u00e9volutions se sont manifest\u00e9es dans la d\u00e9nomination du selfie, qui outre cette forme compl\u00e8te, est repr\u00e9sent\u00e9e par les fractolex\u00e8mes-elfie,-lfie,-fie, et m\u00eame seulement-ie. Ce qui peut donner lieu \u00e0 l'apparition de d\u00e9no inations opaques sans contexte et sans photo (helfie) et aussi de synonymes (legsie, lelfie). On constate aussi la cr\u00e9ation d'ho ony es (rel ie). Des articles de la presse g\u00e9n\u00e9raliste nous ont fait d\u00e9couvrir ces nouvelles formes, puis des recherches de celles-ci sur l'internet ont per is d'en trouver d'autres. Toutes ne sont n\u00e9an oins pas aussi utilis\u00e9es les unes que les autres et nous prenons en compte leur circulation dans la presse g\u00e9n\u00e9raliste de nos trois langues ainsi que sur les sites r\u00e9pertori\u00e9s par des moteurs de recherche.",
      "bookTitle": "Emprunts n\u00e9ologiques et \u00e9quivalents autochtones : \u00e9tudes interlangues",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Wydawnictwo Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego",
      "date": "2018",
      "pages": "",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-83-8088-785-5",
      "shortTitle": "Le selfie et ses diff\u00e9rentes formes",
      "url": "http://hdl.handle.net/11089/25199",
      "accessDate": "2024-04-03T19:35:15Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q416\nDOI: 10.18778/8088-785-5.04",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:15Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q416"
  },
  {
    "key": "Z9HYKYCY",
    "version": 9091,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Z9HYKYCY",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/Z9HYKYCY",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9LZ9ZX6E",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 660768
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2015-09-25",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "Z9HYKYCY",
      "version": 9091,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "N\u00e9ologismes ludiques : \u00e9tudes morphologique et \u00e9nonciativo-pragmatique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Esme",
          "lastName": "Winter-Froemel"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Angelika",
          "lastName": "Zirker"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "bookTitle": "Enjeux du jeu de mots",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "DE GRUYTER",
      "date": "2015-9-25",
      "pages": "189-216",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-3-11-040657-3",
      "shortTitle": "N\u00e9ologismes ludiques",
      "url": "https://www.degruyter.com/document/doi/10.1515/9783110408348-009/html",
      "accessDate": "2024-04-03T19:35:10Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q417\nDOI: 10.1515/9783110408348-009",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:10Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q417"
  },
  {
    "key": "T4BBQFDD",
    "version": 9091,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/T4BBQFDD",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/T4BBQFDD",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TEAVH7JN",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 635709
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2011",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "T4BBQFDD",
      "version": 9091,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "De la \u00ab n\u00e9ologie syntaxique \u00bb \u00e0 la n\u00e9ologie combinatoire:",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "La tripartition courante de la n\u00e9ologie (formelle, s\u00e9mantique, emprunt) p\u00eache, entre autres faiblesses, par sa m\u00e9connaissance des innovations dans la combinatoire d\u2019une lexie, avec ou sans changement de sens. Elle avait pourtant \u00e9t\u00e9 reconnue sous le nom de \u00ab\u00a0n\u00e9ologie syntaxique\u00a0\u00bb dans Le Grand Dictionnaire Universel de Pierre Larousse et certains chapitres de l\u2019 Histoire de la langue fran\u00e7aise de Ferdinand Brunot traitent de faits similaires. Nous voudrions montrer comment le mod\u00e8le des classes d\u2019objets permet d\u2019affiner ce concept en lui donnant une assise scientifique. Parfois, seul un changement dans la rection est en cause (construction transitive directe vs construction transitive indirecte, ou changement de pr\u00e9position, etc.), parfois, le sch\u00e9ma argumentatif\u00a0\u2013\u00a0et les relations syntactico-s\u00e9mantiques qu\u2019il repr\u00e9sente\u00a0\u2013\u00a0est boulevers\u00e9, avec un changement de fonction primaire de la lexie (pr\u00e9dicat/argument/actualisateur), ou avec des emplois non pr\u00e9vus dans la combinatoire (telle qu\u2019elle est, imparfaitement malheureusement, consign\u00e9e dans les dictionnaires). Dans ces derniers cas, des m\u00e9canismes s\u00e9mantiques du type emploi figur\u00e9 peuvent \u00eatre \u00e0 l\u2019\u0153uvre.",
      "publicationTitle": "Langages",
      "volume": "n\u00b0 183",
      "issue": "3",
      "pages": "39-50",
      "date": "2011",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/lang.183.0039",
      "ISSN": "0458-726X",
      "shortTitle": "De la \u00ab n\u00e9ologie syntaxique \u00bb \u00e0 la n\u00e9ologie combinatoire",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-langages-2011-3-page-39.htm?ref=doi",
      "accessDate": "2024-04-03T19:35:44Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q418",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:44Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q418"
  },
  {
    "key": "9LBX4MBV",
    "version": 9091,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9LBX4MBV",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/9LBX4MBV",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/7JMQMGX4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 457683
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "9LBX4MBV",
      "version": 9091,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologie et analogie",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Some linguistic approaches favour analogy as the mechanism responsible for the creation of neologisms whereas others opt for rules. In fact the two processes coexist in a sort of complementary distribution, and it can be hypothesized that an analogy becomes a rule, at least for formal neologisms, when the number of neologisms of one and the same type part company with a given initial model to constitue more general rule-based generation.",
      "publicationTitle": "Cahiers de Lexicologie",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "35-50",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "0007-9871",
      "shortTitle": "",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Zotero",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q419",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:20Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q419"
  },
  {
    "key": "A6L8AITG",
    "version": 9091,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/A6L8AITG",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/A6L8AITG",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WGD4C65X",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 374478
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sanchez",
      "parsedDate": "2018-05-01",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "A6L8AITG",
      "version": 9091,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La cr\u00e9ation lexicale en m\u00e9decine m\u00e9di\u00e9vale : l\u2019exemple des traductions fran\u00e7aises du Lilium medicinae de Bernard de Gordon, conserv\u00e9es dans les manuscrits fran\u00e7ais 1288, 1327 et 19989 de la Biblioth\u00e8que nationale de France",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Adeline",
          "lastName": "Sanchez"
        }
      ],
      "abstractNote": "We look at translation processes and lexical creation in the 15th century French translations of a work of medicine, Lilium Medicinae by Bernard de Gordon. In these testimonies arises the question of the formation of a specialty lexicon, which is already a heritage tradition, because of previous medical translations. The scarcity of certain terms (the case of rempe), but also the necessity to refer to a plurality of terminology, sometimes exaggerating cases of synonymy (the case of causes) are therefore at the center of our reflection, especially since the practice of medicine in French at the time is constrained by a scholastic tradition which privileges the diffusion of knowledge in Latin and raises the question of the sometimes ephemeral character of the French lexical creations.",
      "publicationTitle": "ELAD-SILDA",
      "volume": "",
      "issue": "1",
      "pages": "",
      "date": "2018-05-01",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "ELAD-SILDA",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.35562/elad-silda.261",
      "ISSN": "2609-6609",
      "shortTitle": "La cr\u00e9ation lexicale en m\u00e9decine m\u00e9di\u00e9vale",
      "url": "https://publications-prairial.fr/elad-silda/index.php?id=261",
      "accessDate": "2024-04-03T19:34:55Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q421",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:55Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q421"
  },
  {
    "key": "7FBK2MZP",
    "version": 9090,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/7FBK2MZP",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/7FBK2MZP",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FYVNC46H",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 634631
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Renwick",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "7FBK2MZP",
      "version": 9090,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "Les mots des r\u00e9seaux sociaux",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Christine",
          "lastName": "Jacquet-Pfau"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Andrzej",
          "lastName": "Napieralski"
        },
        {
          "creatorType": "bookAuthor",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Adam",
          "lastName": "Renwick"
        }
      ],
      "abstractNote": "A diachronic corpus of wide-circulation French journalistic discourse was used as the basis for the study of terms relating to social media/networks as well as terms derived from the names of social media/networks. It is revealed that while most social media/networks have little, if any, specialised vocabulary, Twitter, is notable in the abundance of its related vocabulary in French. Analysing the French terms used for six key notions relating to this social media shows that while the influence of English is undoubtedly important, and that some French equivalents to English borrowings do circulate, the bulk of terms used \u2013 both types and tokens \u2013 are borrowings. However, one case is described where a French term, non-existent in English has become more widely used than its borrowed equivalent. Some cases of neological creativity relating to Twitter are also detailed, further demonstrating the implantation and circulation of the fundamental concepts related to this particular social media.",
      "bookTitle": "Emprunts n\u00e9ologiques et \u00e9quivalents autochtones : \u00e9tudes interlangues",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Wydawnictwo Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego",
      "date": "2018",
      "pages": "",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-83-8088-785-5",
      "shortTitle": "",
      "url": "http://hdl.handle.net/11089/25200",
      "accessDate": "2024-04-03T19:36:26Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q423\nDOI: 10.18778/8088-785-5.05",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:26Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q423"
  },
  {
    "key": "HJBBT2VT",
    "version": 9090,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HJBBT2VT",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/HJBBT2VT",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BDLDSMFM",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1112745
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Cartier",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "HJBBT2VT",
      "version": 9090,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9oveille, plateforme de rep\u00e9rage et de suivi des n\u00e9ologismes en corpus dynamique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Emmanuel",
          "lastName": "Cartier"
        }
      ],
      "abstractNote": "We present a web platform devoted to the automatic detection, the linguistic description and the tracking of the life-cycle of lexical innovations in monitor corpora. We detail the general architecture of the system and its main modules : corpora manager, formal neology automatic detection, neologism linguistic description, tools to track the life-cycle of lexical innovations. The platform is available at : www.neoveille.org. The source code at : https://github.com/ecartierlipn/neoveille2016.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "13",
      "pages": "23-54",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/ISBN.978-2-406-09663-4.P.0023",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS13_23",
      "accessDate": "2024-04-03T19:36:37Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q424\nArtwork Size: 32 pages, pages 23-54\nISBN: 9782406096634\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: [object Object]",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP",
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/3MR9BHQQ"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:37Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q424"
  },
  {
    "key": "RLVB886H",
    "version": 9090,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RLVB886H",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/RLVB886H",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/NXZ4VEGC",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 242753
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Bureau",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "RLVB886H",
      "version": 9090,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Changement climatique, changement linguistique ?: Extraction semi-automatique et analyse des n\u00e9ologismes issus du domaine du changement climatique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Pauline",
          "lastName": "Bureau"
        }
      ],
      "abstractNote": "The unprecedented nature of anthropogenic climate change forces language users to deploy new linguistic strategies. Resorting to neologisms may be a way to apprehend this contemporary phenomenon. Through the study of an English corpus composed of reports published between 2007 and 2021, this article presents an innovative method for extracting neologisms in the domain of climate change and an analysis that draws upon the most recent development in terminology for its theoretical framework.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "16",
      "pages": "61-83",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.48611/ISBN.978-2-406-13219-6.P.0061",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Changement climatique, changement linguistique ?",
      "url": "https://classiques-garnier.com/doi/garnier?article=JshMS16_61",
      "accessDate": "2024-04-03T19:36:34Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Datacite)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q425\nArtwork Size: 23 pages, pages 61-83\nISBN: 9782406132196\nMedium: application/xhtml+xml,application/pdf,online,database,application/xhtml+xml ; application/pdf\nPublisher: [object Object]",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP",
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/V9XE97V3"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:34Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q425"
  },
  {
    "key": "6BU4UQ8D",
    "version": 9090,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/6BU4UQ8D",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/6BU4UQ8D",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/DACAD22Q",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 646478
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Arnaud",
      "parsedDate": "2021-10-18",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "6BU4UQ8D",
      "version": 9090,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Refuser \u00ab l\u2019exception \u00bb ? L\u2019invention du n\u00e9ologisme \u00ab urgence \u00bb comme proc\u00e9dure constitutionnelle (1789-1792)",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "\u00c9milien",
          "lastName": "Arnaud"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "La R\u00e9volution fran\u00e7aise",
      "volume": "",
      "issue": "21",
      "pages": "",
      "date": "2021-10-18",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "lrf",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/lrf.5589",
      "ISSN": "2105-2557",
      "shortTitle": "Refuser \u00ab l\u2019exception \u00bb ?",
      "url": "http://journals.openedition.org/lrf/5589",
      "accessDate": "2024-04-03T19:36:31Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q426",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:31Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q426"
  },
  {
    "key": "5GNCFPU4",
    "version": 9090,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5GNCFPU4",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5GNCFPU4",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/U28KXGCE",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1611858
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "B\u00e8ze et al.",
      "parsedDate": "2016",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "5GNCFPU4",
      "version": 9090,
      "itemType": "book",
      "title": "R\u00e9ponse au gentilhomme savoisien ne se nommant pas",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Th\u00e9odore de",
          "lastName": "B\u00e8ze"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Alain",
          "lastName": "Dufour"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Th\u00e9odore de",
          "lastName": "B\u00e8ze"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Antoine de Saint-Michel",
          "lastName": "Avully"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "series": "Textes litt\u00e9raires fran\u00e7ais",
      "seriesNumber": "642",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "Gen\u00e8ve",
      "publisher": "Droz",
      "date": "2016",
      "numPages": "155",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-600-04747-0",
      "shortTitle": "",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Library of Congress ISBN",
      "callNumber": "BX9421 .B483 2016",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q427\nOCLC: ocn959661075",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:30Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q427"
  },
  {
    "key": "L9IRG4UI",
    "version": 9090,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/L9IRG4UI",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/L9IRG4UI",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/38FPD5AB",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 498566
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Lecolle",
      "parsedDate": "2015",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "L9IRG4UI",
      "version": 9090,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Morphologie, s\u00e9mantique, syntaxe, discours du statut ambigu des \u00ab noms \u00bb d\u00e9sadjectivaux en [le adjectif]",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Michelle",
          "lastName": "Lecolle"
        }
      ],
      "abstractNote": "The theme of this paper stands at the crossroads of morphology and semantics, but also of syntax on the one hand and discourse on the other. We here consider the status and the realizations of the structure in (fr.) [le + Adjective], which can be paraphrased by \u201cwhat is Adjective\u201d \u2013 the true, the secure, the beautiful, the digital, \u201cthe political\u201d, \u201cthe humanitarian\u201d. We designate the adjectives formed in this type of structure \u201cSubstantive Adjectives\u201d (SA). The adjectives which may be involved are numerous and diverse, a fact confirmed by the examples of statements collected from TLFi and from contemporary texts (from the media and the social sciences). We investigate the intermediate status of the SA between Adjective and Noun, and we study their potential lexicalization into nouns, describing different types: the first type of SA retains its adjectival status (the beautiful, the true); the second type is constituted of lexicalized SA which denote a domain (digitalN, \u201chumanitarian\u201dN, \u201cpolitical\u201dN \u2013 politics) or a notion (the real \u2013 reality). The last type is made up of noun lexemes (fr. un humanitaire \u201can humanitarian\u201d \u2013 a person working for a non governmental organization; fr. un politique, \u201ca political person\u201d \u2013 a politician); we postulate that these lexicalized items are derived from the [le + Adjective] structure.",
      "publicationTitle": "Revue de s\u00e9mantique et pragmatique",
      "volume": "35-36",
      "issue": "35-36",
      "pages": "27-47",
      "date": "2015",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "rsp",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/rsp.1416",
      "ISSN": "1285-4093",
      "shortTitle": "",
      "url": "http://journals.openedition.org/rsp/1416",
      "accessDate": "2024-04-03T19:36:23Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q428",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:23Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q428"
  },
  {
    "key": "FEWL9KWW",
    "version": 9090,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FEWL9KWW",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/FEWL9KWW",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/AQSWFFXT",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 867327
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Le\u00a0Pipec",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "FEWL9KWW",
      "version": 9090,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Le lexique math\u00e9matique breton : bilan et perspectives: De l\u2019obsolescence \u00e0 la revitalisation",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Erwan",
          "lastName": "Le\u00a0Pipec"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "La Bretagne linguistique",
      "volume": "",
      "issue": "22",
      "pages": "41-75",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "lbl",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/lbl.602",
      "ISSN": "1270-2412",
      "shortTitle": "Le lexique math\u00e9matique breton",
      "url": "http://journals.openedition.org/lbl/602",
      "accessDate": "2024-04-03T19:36:14Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q429",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:14Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q429"
  },
  {
    "key": "V9563WK8",
    "version": 9090,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/V9563WK8",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/V9563WK8",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/IBX5TAF4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 649372
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Veleanu",
      "parsedDate": "2017",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "V9563WK8",
      "version": 9090,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "LA TRADUCTION DES NOMS COMPOS\u00c9S JURIDIQUES ANGLAIS EN -ING DANS LES LANGUES ROMANES",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Corina",
          "lastName": "Veleanu"
        }
      ],
      "abstractNote": "The aim of this paper is to analyse the behaviour of -ing compound nouns in the process of their translation into Romance languages. The starting point of this analysis is our research into the entry of -ing simple nouns in the legal vocabulary of Romance languages, which we presented at the 10th International Days of the Lexicology, Terminology and Translation Network (University of Strasbourg, 2015). The method of the present research consists in a contrastive analysis of the entry of English compound nouns containing the morpheme -ing in the legal vocabulary of French, Romanian, Italian, Spanish and Portuguese, in order to assess both the translating differences in terms of perception between the simple and compound -ing structures, and the degree of permeability of the legal target-languages in contact with the legal English terms. One of the practical purposes of the present research will be offering a linguistic analysis basis to legal translators, as we founded our work on our hands-on experience as a legal translator and interpreter with the Tribunal de Grande Instance (High Court) of Lyon and the Court of Appeal, as well as a lecturer in legal English and translation.",
      "publicationTitle": "Comparative Legilinguistics",
      "volume": "30",
      "issue": "",
      "pages": "107-125",
      "date": "2017",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "cl",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.14746/cl.2017.30.6",
      "ISSN": "2080-5926",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://pressto.amu.edu.pl/index.php/cl/article/view/10038",
      "accessDate": "2024-04-03T19:36:12Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q430",
      "tags": [
        {
          "tag": "Task 3.3"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP",
        "NXKTQ4QX"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/SEN265KL"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:12Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q430"
  },
  {
    "key": "CBTNX3HM",
    "version": 9090,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/CBTNX3HM",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/CBTNX3HM",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/LC36IRCL",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 206676
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Humbley and Temmerman",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "CBTNX3HM",
      "version": 9090,
      "itemType": "book",
      "title": "La n\u00e9ologie terminologique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "J.",
          "lastName": "Humbley"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Rita",
          "lastName": "Temmerman"
        }
      ],
      "abstractNote": "De nouveaux termes naissent chaque jour dans les diff\u00e9rents domaines scientifiques, techniques et professionnels. Comment sont-ils form\u00e9s ? Comment circulent-ils d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre, d\u2019une langue \u00e0 l\u2019autre\u2009? S\u2019agit-il de cr\u00e9ations conscientes ou de d\u00e9veloppements linguistiques spontan\u00e9s produits \u00e0 l\u2019insu des locuteurs\u2009? Les r\u00e9ponses \u00e0 ces questions sont multiples et varient selon le point de vue adopt\u00e9. Premi\u00e8re synth\u00e8se historique, g\u00e9ographique et m\u00e9thodologique, tant empirique que th\u00e9orique, de la cr\u00e9ation terminologique, l\u2019ouvrage d\u00e9crit et analyse les r\u00e9ponses apport\u00e9es \u00e0 ces questions par l\u2019\u00e9tude de trois lexiques\u2009\u2009: de l\u2019enregistrement sonore, de l\u2019\u00e9conomie, du commerce \u00e9lectronique.",
      "series": "La lexicoth\u00e8que",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "Limoges",
      "publisher": "Lambert-Lucas",
      "date": "2018",
      "numPages": "468",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-35935-226-9",
      "shortTitle": "",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Library of Congress ISBN",
      "callNumber": "P326 .H86 2018",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q260",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 1.1"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP",
        "VZELR6UU"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/9RMQ4DD6"
      },
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:01Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q260"
  },
  {
    "key": "KEQW3XCE",
    "version": 9090,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KEQW3XCE",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/KEQW3XCE",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/2FRHVJTU",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 343312
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Hathout and Tanguy",
      "parsedDate": "2006-02-20",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "KEQW3XCE",
      "version": 9090,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Webaffix : une bo\u00eete \u00e0 outils d\u2019acquisition lexicale \u00e0 partir du Web",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nabil",
          "lastName": "Hathout"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ludovic",
          "lastName": "Tanguy"
        }
      ],
      "abstractNote": "This paper deals with the design and use of Webaffix, a tool for semi-automatically detecting new word forms from the World Wide Web. We focus mainly on new derived words, i.e. coined from other lexemes through suffixation and/or prefixation processes. We develop the techniques and methods used in Webaffix, along with a sample of results obtained via several studies on French. Resources such as the ones created through the use of Webaffix are useful not only for natural language processing and information retrieval tasks, but also for the linguistic study of word creation.",
      "publicationTitle": "Revue qu\u00e9b\u00e9coise de linguistique",
      "volume": "32",
      "issue": "1",
      "pages": "61-84",
      "date": "2006-02-20",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "rql",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/012244ar",
      "ISSN": "1705-4591",
      "shortTitle": "Webaffix",
      "url": "http://id.erudit.org/iderudit/012244ar",
      "accessDate": "2024-04-03T19:35:53Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q431",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:35:53Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q431"
  },
  {
    "key": "3WLUWBIX",
    "version": 9089,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3WLUWBIX",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/3WLUWBIX",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/PX59AFMV",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 964671
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Campetella",
      "parsedDate": "2019-09-03",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "3WLUWBIX",
      "version": 9089,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La nomenclature et le technolecte vernaculaires dans les trait\u00e9s de zoologie de Francesco Redi (1626-1697):",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Moreno",
          "lastName": "Campetella"
        }
      ],
      "abstractNote": "Contrairement \u00e0 leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs du xvi e \u00a0si\u00e8cle pour lesquels le latin restait la langue officielle de la science, plusieurs zoologistes italiens du Seicento accordent leur pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 leur langue maternelle. La terminologie scientifique qu\u2019ils forgent pour d\u00e9crire les esp\u00e8ces animales peuplant les milieux locaux et leur anatomie constitue les pr\u00e9mices d\u2019un vocabulaire zoologique italien v\u00e9ritablement moderne et refl\u00e8te pleinement les avanc\u00e9es scientifiques de cette \u00e9poque. Francesco Redi (1626-1697) est probablement leur plus c\u00e9l\u00e8bre repr\u00e9sentant.",
      "publicationTitle": "Bulletin d\u2019histoire et d\u2019\u00e9pist\u00e9mologie des sciences de la vie",
      "volume": "Volume\u00a026",
      "issue": "1",
      "pages": "47-75",
      "date": "2019-9-3",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/bhesv.261.0047",
      "ISSN": "1279-7243",
      "shortTitle": "La nomenclature et le technolecte vernaculaires dans les trait\u00e9s de zoologie de Francesco Redi (1626-1697)",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-bulletin-d-histoire-et-d-epistemologie-des-sciences-de-la-vie-2019-1-page-47.htm?ref=doi",
      "accessDate": "2024-04-03T19:36:58Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q432",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:58Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q432"
  },
  {
    "key": "YH3JFZDP",
    "version": 9089,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/YH3JFZDP",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/YH3JFZDP",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TR7HDZXI",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 613444
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Resche",
      "parsedDate": "2020-03-01",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "YH3JFZDP",
      "version": 9089,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Quand l\u2019exception importe : r\u00e9flexions sur le r\u00f4le de certains n\u00e9ologismes dans le domaine de la banque-finance en anglais",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Catherine",
          "lastName": "Resche"
        }
      ],
      "abstractNote": "This paper, which deals with neologisms in the field of ethical finance, aims to underline how insightful new terms are for a linguist wishing to assess the evolution of ideas in a given domain. It builds on a corpus of studies and papers that focus on a new form of ethical finance at the service of the common good, all of which were published in specialised journals between 2007 and 2018. The analysis raises the question of the reception and impact of recent neologisms \u2013 blends, oxymora, etc. \u2013 and tries to determine whether they express new values or are simply used by some to cover the unethical aspects of banking and finance. Whatever the case, neologisms should not be neglected; nor should one give up monitoring their emergence in any domain.",
      "publicationTitle": "ASp",
      "volume": "",
      "issue": "77",
      "pages": "5-23",
      "date": "2020-03-01",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "asp",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/asp.6212",
      "ISSN": "1246-8185",
      "shortTitle": "Quand l\u2019exception importe",
      "url": "http://journals.openedition.org/asp/6212",
      "accessDate": "2024-04-03T19:36:52Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q433",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:52Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q433"
  },
  {
    "key": "NN6864DJ",
    "version": 9089,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/NN6864DJ",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/NN6864DJ",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/H2P6LX6T",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1062823
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Chiambaretto",
      "parsedDate": "2011",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "NN6864DJ",
      "version": 9089,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La coop\u00e9tition ou la m\u00e9tamorphose d'un n\u00e9ologisme manag\u00e9rial en concept",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Paul",
          "lastName": "Chiambaretto"
        }
      ],
      "abstractNote": "Nous nous proposons d'\u00e9tudier l'\u00e9volution de la nature de la coop\u00e9tition \u00e0 travers le temps. Nous commencerons par \u00e9tudier sa naissance dans les sph\u00e8res manag\u00e9riales et montrerons ainsi comment ce terme a mis du temps pour \u00eatre accept\u00e9 au sein de la communaut\u00e9 acad\u00e9mique. Par la suite, nous analyserons comment le processus de d\u00e9finition de la coop\u00e9tition a conduit \u00e0 des tensions entre sa caract\u00e9risation par compr\u00e9hension et par extension. Enfin, nous d\u00e9velopperons l'id\u00e9e selon laquelle ces d\u00e9bats et ces tensions sur la d\u00e9finition de la coop\u00e9tition lui ont permis de devenir un concept \u00e0 part enti\u00e8re.",
      "publicationTitle": "Le Libellio d'AEGIS",
      "volume": "7",
      "issue": "",
      "pages": "95-104",
      "date": "2011",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "ISSN- : 2",
      "shortTitle": "",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Zotero",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q422",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:44Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q422"
  },
  {
    "key": "X5MW7UKA",
    "version": 9089,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/X5MW7UKA",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/X5MW7UKA",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/E23T4WG2",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 525138
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Thibault",
      "parsedDate": "2016-09-15",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "X5MW7UKA",
      "version": 9089,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Diastratismes et r\u00e9allocation des variantes : fran\u00e7ais d\u2019Am\u00e9rique et de Nouvelle-Cal\u00e9donie:",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Andr\u00e9",
          "lastName": "Thibault"
        }
      ],
      "abstractNote": "This paper proposes a systematic, comparative and analytical survey of the correspondences between regionalisms in New Caledonia on the one hand, and in North-America (Laurentian, Acadian and Cajun French) and the Antilles (French and Creole) on the other. It identifies a number of archaisms but also a set of common innovations, and specifically deals with vulgarisms that have undergone reallocation processes in overseas varieties. In conclusion, New Caledonia French appears to be the \u201clast frontier\u201d of a former colonial empire populated by expatriates who have built a norm of their own, far from the normative weight of the metropolis.",
      "publicationTitle": "Langages",
      "volume": "N\u00b0 203",
      "issue": "3",
      "pages": "71-86",
      "date": "2016-9-15",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/lang.203.0071",
      "ISSN": "0458-726X",
      "shortTitle": "Diastratismes et r\u00e9allocation des variantes",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-langages-2016-3-page-71.htm?ref=doi",
      "accessDate": "2024-04-03T19:34:15Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q434",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:15Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q434"
  },
  {
    "key": "VHQCWURY",
    "version": 9089,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/VHQCWURY",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/VHQCWURY",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UJP8T83X",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1387984
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sajous and Humbley",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "VHQCWURY",
      "version": 9089,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Mesures d'isolement sanitaire dans Wiktionnaire et Wikip\u00e9dia: n\u00e9ologie et lexicographie ou n\u00e9onymie et terminographie?",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Franck",
          "lastName": "Sajous"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "John",
          "lastName": "Humbley"
        }
      ],
      "abstractNote": "The Covid-19 pandemic has given rise to a prodigious quantity of new words, many of which serve as an example of the vulgarisation of specialized words. In this context, it is interesting to observe how these lexical items are listed in collaborative dictionaries and encyclopedia, Wiktionnaire and Wikip\u00e9dia. Our main aim is to determine to what extent the former implements a lexicographical approach focusing on neologisms, whereas the latter adopts a terminological perspective focused on new concepts, expressed as neonyms. A small number of neologisms linked with lockdown and quarantine are subjected to a componential analysis, bringing out not only the features typical of either lexicographical or terminographical treatment of these new expressions, but also inconsistencies in the presentation of the entries examined. There would appear to be a case for neography, as a guide to the methodology of consigning neologisms and neonyms.\n            La pand\u00e9mie de Covid-19 a occasionn\u00e9 une quantit\u00e9 consid\u00e9rable de nouveaux mots et de nouveaux sens, dont beaucoup t\u00e9moignent de la vulgarisation d\u2019expressions sp\u00e9cialis\u00e9es. Dans ce contexte, il est int\u00e9ressant d\u2019observer comment ces unit\u00e9s lexicales sont consign\u00e9es dans le dictionnaire et dans l\u2019encyclop\u00e9die contributifs, Wiktionnaire et Wikip\u00e9dia. Nous nous attachons plus particuli\u00e8rement \u00e0 d\u00e9terminer dans quelle mesure le premier adopte une approche lexicographique, se focalisant sur les mots nouveaux ou n\u00e9ologismes et la seconde une perspective terminologique qui th\u00e9matise les nouveaux concepts ou n\u00e9onymes. Un nombre restreint de n\u00e9ologismes ayant un lien avec les mesures sanitaires sont soumis \u00e0 une analyse s\u00e9mique, qui fait ressortir non seulement des traits typiques d\u2019un traitement lexicographique ou terminologique, mais aussi des incoh\u00e9rences dans la pr\u00e9sentation des entr\u00e9es examin\u00e9es. Il serait justifi\u00e9 d\u2019adopter une d\u00e9marche sp\u00e9cifique de n\u00e9ographie, m\u00e9thodologie express\u00e9ment destin\u00e9e \u00e0 la consignation de n\u00e9ologismes et n\u00e9onymes.",
      "publicationTitle": "Estudios Rom\u00e1nicos",
      "volume": "31",
      "issue": "",
      "pages": "175-201",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "Estud. Rom.",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.6018/ER.510631",
      "ISSN": "1989-614X",
      "shortTitle": "Mesures d'isolement sanitaire dans Wiktionnaire et Wikip\u00e9dia",
      "url": "https://revistas.um.es/estudiosromanicos/article/view/510631",
      "accessDate": "2024-04-03T19:37:03Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q435",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:37:03Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q435"
  },
  {
    "key": "QEYPLI2N",
    "version": 9089,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/QEYPLI2N",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/QEYPLI2N",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/YDSUSFMT",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 362731
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Pl\u00e9nat et al.",
      "parsedDate": "2002-11-15",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "QEYPLI2N",
      "version": 9089,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La conjecture de Pichon",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Marc",
          "lastName": "Pl\u00e9nat"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "St\u00e9phanie",
          "lastName": "Lignon"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nicole",
          "lastName": "Serna"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ludovic",
          "lastName": "Tanguy"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "Corpus",
      "volume": "",
      "issue": "1",
      "pages": "",
      "date": "2002-11-15",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "corpus",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/corpus.15",
      "ISSN": "1638-9808",
      "shortTitle": "",
      "url": "http://journals.openedition.org/corpus/15",
      "accessDate": "2024-04-03T19:36:46Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q436",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:36:46Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q436"
  },
  {
    "key": "Z9J7JLVX",
    "version": 9089,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Z9J7JLVX",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/Z9J7JLVX",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KZX3V73U",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1093720
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Tourneux and Hadidja Kona\u00ef",
      "parsedDate": "2023",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "Z9J7JLVX",
      "version": 9089,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "L\u2019impact de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile sur le fulfulde du Cameroun septentrional",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Henry",
          "lastName": "Tourneux"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Gayaou",
          "lastName": "Hadidja Kona\u00ef"
        }
      ],
      "abstractNote": "Since mobile phones appeared on the market, there are more and more call-boxes in the town of Maroua (North Cameroon). One can distinguish different kinds of call boxes which are used, now, to sell phone credits.",
      "publicationTitle": "JEYNITAARE. Revue panafricaine de linguistique pour le d\u00e9veloppement",
      "volume": "2",
      "issue": "1",
      "pages": "",
      "date": "2023",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "JEYNITAARE",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.46711/jeynitaare.2023.2.1.8",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.revues.scienceafrique.org/jeynitaare/texte/tourneux_et_hadidja2023/",
      "accessDate": "2024-04-03T19:34:23Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.fr",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q437",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:23Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q437"
  },
  {
    "key": "QKTZLDAS",
    "version": 9089,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/QKTZLDAS",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/QKTZLDAS",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/AU9F8IX5",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 564773
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Tourneux",
      "parsedDate": "2022-07-18",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "QKTZLDAS",
      "version": 9089,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "De la n\u00e9cessit\u00e9 de se doter d\u2019outils lexicographiques ad\u00e9quats pour le d\u00e9veloppement",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Jean-Philippe",
          "lastName": "Zouogbo"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Henry",
          "lastName": "Tourneux"
        }
      ],
      "abstractNote": "Des langues comme le fran\u00e7ais, l\u2019anglais, l\u2019allemand, etc., ont de tr\u00e8s nombreux dictionnaires. Ce n\u2019est pas encore le cas pour la plupart des langues africaines. Dans cet article, nous examinerons la question des outils lexicographiques dont il serait souhaitable de disposer pour \u00e9crire dans les langues africaines parl\u00e9es dans les espaces francophones o\u00f9 la langue fran\u00e7aise n\u2019est pas la langue maternelle de la majorit\u00e9 de la population. Sur la base de notre exp\u00e9rience ha\u00eftienne, nous passerons en revue de mani\u00e8re critique tous les outils lexicographiques dont une personne \u00e9crivant des textes peut avoir besoin dans les cultures orales. Nous insisterons sur l\u2019importance de l\u2019ordre alphab\u00e9tique.",
      "bookTitle": "Linguistique pour le D\u00e9veloppement",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Editions des archives contemporaines",
      "date": "2022-07-18",
      "pages": "165-182",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-2-8130-0434-5",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://eac.ac/articles/5248",
      "accessDate": "2024-04-03T19:34:21Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q438\nDOI: 10.17184/eac.5248",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:21Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q438"
  },
  {
    "key": "GR5K3N7L",
    "version": 9089,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/GR5K3N7L",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/GR5K3N7L",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HHV93YPK",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 501217
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Colloque international d'\u00e9tudes francophones and Centrul de studii francofone",
      "parsedDate": "2013",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "GR5K3N7L",
      "version": 9089,
      "itemType": "book",
      "title": "Agapes francophones 2012: actes du IXe colloque international d'\u00e9tudes francophones, Passeur de mots, tenu \u00e0 l'universit\u00e9 de Timi\u015foara les 16 et 17 mars 2012",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "name": "Colloque international d'\u00e9tudes francophones"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "name": "Centrul de studii francofone"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "Timi\u015foara",
      "publisher": "Editura universit\u0103\u0163ii de Vest",
      "date": "2013",
      "numPages": "",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-973-125-386-2",
      "shortTitle": "Agapes francophones 2012",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "BnF ISBN",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q439",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:19Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q439"
  },
  {
    "key": "F2KZGLTV",
    "version": 9089,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/F2KZGLTV",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/F2KZGLTV",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8MPNKZ25",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 798771
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Armianov and Gadjeva",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "F2KZGLTV",
      "version": 9089,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "\u0415\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u0432 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u044f \u0435\u0437\u0438\u043a \u0441\u043b\u0435\u0434 1989 \u0433.",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Gueorgui",
          "lastName": "Armianov"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Snejana",
          "lastName": "Gadjeva"
        }
      ],
      "abstractNote": "\u00c9pisciences - Slovo\n            \u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u0442\u043e, \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u0432\u044a\u0432 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434 \u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0437 1989 \u0433. \u0422\u044f \u043e\u0431\u0440\u044a\u0449\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043e \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0431\u0440\u044a\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0438, \u0441\u0432\u044a\u0440\u0437\u0430\u043d\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438, \u043a\u0430\u0442\u043e \u0441\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u044a\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u044a\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0437\u0438\u043a\u0430.\u0410\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u0435 \u0438\u0437\u0432\u0430\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0435 \u0438 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0438\u0437\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u0446\u0438, \u043a\u0430\u0442\u043e \u0441\u0430\u0439\u0442\u043e\u0432\u0435 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430, \u0441\u043f\u0430\u0437\u0432\u0430\u0449\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u0438\u0442\u0435, \u0438 \u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0442\u0435. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0437\u0438 \u043f\u0438\u0441\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438\u0437\u0432\u043e\u0440\u0438 \u0441\u0435 \u0434\u043e\u043f\u044a\u043b\u0432\u0430 \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u0435\u0437\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0435\u0449\u0438\u0442\u0435.\u0421\u043b\u0435\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0433\u043b\u0435\u0434 \u043d\u0430 \u0438\u0437\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0449\u043e\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u044a\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u044f \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a, \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441 \u0441\u0435 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0430 \u0435\u0442\u0430\u043f\u0430. \u0422\u043e\u0439 \u0435 \u0441\u0432\u044a\u0440\u0437\u0430\u043d, \u043e\u0442 \u0435\u0434\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430, \u0441 \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0433\u043d\u0435\u0437\u0434\u0430, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0437\u044f\u0432\u0430\u0449\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434 1989 \u0433. \u041e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u044a\u0442 \u0435 \u0440\u0430\u0437\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u043d \u043e\u0442 \u0433\u043b\u0435\u0434\u043d\u0430 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438, \u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u0441\u0430 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0442\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435.\n            This article provides an analysis of the changes observed in the Bulgarian vocabulary during the years after the fall of the communist regime in 1989. It is based on the current state of the language and it pays particular attention to the modification of civility titles and terms linked to different professional and social sectors.The socio-professional vocabulary that is analyzed is taken from lexicographical works and electronic sources, such as job sites respecting the national and international standard classification of professions and trades and newspapers specialized in the field of economics and finance. The study of these written sources is complemented by observations on the common language practices of the speakers.After an overview of the constitution of the socio-professional vocabulary with regard to the general evolution of modern Bulgarian, the selected corpus is analyzed in two steps. It is related, on the one hand, to the lexical fields reflecting major transformations in Bulgarian society after 1989. It is examined, on the other hand, in terms of the neological methods implemented in the composition of the socio-professional terminology.\n            Cet article propose une analyse des changements observ\u00e9s dans le lexique bulgare durant les ann\u00e9es qui ont suivi la chute du r\u00e9gime communiste en 1989. Se fondant sur l\u2019\u00e9tat actuel de la langue, il porte une attention particuli\u00e8re \u00e0 la modification des titres de civilit\u00e9 et des termes li\u00e9s aux diff\u00e9rents secteurs professionnels et sociaux.Le lexique socioprofessionnel analys\u00e9 est extrait d\u2019ouvrages lexicographiques et de ressources \u00e9lectroniques, telles que des sites d\u2019emploi respectant la classification standard nationale et internationale des professions et des m\u00e9tiers, ainsi que des journaux sp\u00e9cialis\u00e9s dans le domaine de l\u2019\u00e9conomie et des finances. L\u2019\u00e9tude de ces sources \u00e9crites est compl\u00e9t\u00e9e par des observations sur les pratiques langagi\u00e8res courantes des locuteurs.Apr\u00e8s un aper\u00e7u de la constitution du lexique socioprofessionnel au regard de l\u2019\u00e9volution g\u00e9n\u00e9rale du bulgare moderne, le corpus s\u00e9lectionn\u00e9 est analys\u00e9 en deux temps. Il est reli\u00e9, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, aux champs th\u00e9matiques refl\u00e9tant des transformations majeures dans la soci\u00e9t\u00e9 bulgare apr\u00e8s 1989. Il est examin\u00e9, d\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, en fonction des proc\u00e9d\u00e9s n\u00e9ologiques mis en \u0153uvre dans sa formation.",
      "publicationTitle": "Slovo",
      "volume": "52 | 2022. Langues en...",
      "issue": "Langues en mouvement",
      "pages": "141-164",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.46298/slovo.2022.9674",
      "ISSN": "2557-9851",
      "shortTitle": "",
      "url": "http://slovo.episciences.org/9674",
      "accessDate": "2024-04-03T19:34:04Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q440",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-04-03T19:34:04Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q440"
  },
  {
    "key": "V9TCA69T",
    "version": 9088,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/V9TCA69T",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/V9TCA69T",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HC34J2IE",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 520121
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Bach et al.",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "V9TCA69T",
      "version": 9088,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologismes en discours sp\u00e9cialis\u00e9. Analyse compar\u00e9e des noms de stades de football dans quatre pays europeens",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Matthieu",
          "lastName": "Bach"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Javier",
          "lastName": "Fern\u00e1ndez-Cruz"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Laurent",
          "lastName": "Gautier"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Florian",
          "lastName": "Koch"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Matthieu",
          "lastName": "Llorca"
        }
      ],
      "abstractNote": "The present contribution intends to innovate in neology and onomastic analysis, by relying on an empirical study of soccer stadium names in France, Germany, England and Spain, in order to validate on corpus a holistic, discursive, cognitive, and interdisciplinary approach of neology. For this purpose, we will establish a theoretical framework, based on the recognition of the limits of formal models of neology, in order to integrate discursive variables, and also to capture the totality of the social mechanisms governing the displayed use of linguistic structures. These structures are characterized by non-compositionality and specialized informational linearization. In fact, the soccer stadium names, result of the naming process, related to the commodification of the soccer sector, deploy a new neologic structure such as &lt;[SPONSOR]+ [GENERIC TOPONYM]&gt;, which gives birth to results such as Allianz Arena or Emirates Stadium. This analysis of stadium names is part of a larger project focused on specialized discourses.",
      "publicationTitle": "Estudios Rom\u00e1nicos",
      "volume": "31",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.6018/ER.510481",
      "ISSN": "1989-614X",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://revistas.um.es/estudiosromanicos/article/view/510481",
      "accessDate": "2024-03-22T17:35:48Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "revistas.um.es",
      "callNumber": "",
      "rights": "Derechos de autor 2022 \u00c9tudes Romanes",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q204",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:35:48Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q204"
  },
  {
    "key": "TX2D2NCL",
    "version": 9088,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/TX2D2NCL",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/TX2D2NCL",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/77WRIZUR",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 585323
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Steuckardt",
      "parsedDate": "2016",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "TX2D2NCL",
      "version": 9088,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "N\u00e9ologie : la fabrique d'un terme",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Agn\u00e8s",
          "lastName": "Steuckardt"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "J.-F. Sablayrolles",
          "lastName": "C. Jacquet-Pfau"
        }
      ],
      "abstractNote": "Le propos de cette contribution est de retracer l\u2019histoire des terme n\u00e9ologique, n\u00e9ologisme, n\u00e9ologie. On montre d\u2019abord comment l\u2019id\u00e9e qu\u2019ils visent a pu, dans une p\u00e9riode pr\u00e9-linguistique, \u00eatre pens\u00e9e et d\u00e9battue. Alors que les formants grecs qui les constituent semblent les placer d\u2019embl\u00e9e parmi les mots savants, il appara\u00eet que c\u2019est de la pol\u00e9mique autour des mots nouveaux qu\u2019\u00e9mergent ces formations, d\u2019abord fac\u00e9tieuses, et ils se sont progressivement d\u00e9tach\u00e9s du discours satirique. La question de la fabrique d\u2019un mot est abord\u00e9e par des mots un peu particuliers : ceux qui nomment la fabrique des mots.",
      "bookTitle": "La fabrique des mots fran\u00e7ais",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "Lambert Lucas",
      "date": "2016",
      "pages": "23-37",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "N\u00e9ologie",
      "url": "https://hal.science/hal-01827816",
      "accessDate": "2024-03-22T17:33:26Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q466",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:33:26Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q466"
  },
  {
    "key": "CCJMI4YH",
    "version": 9088,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/CCJMI4YH",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/CCJMI4YH",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/EKAAZCKN",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 494959
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Marti Solano",
      "parsedDate": "2021",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "CCJMI4YH",
      "version": 9088,
      "itemType": "bookSection",
      "title": "La n\u00e9ologie s\u00e9mantique par calque phras\u00e9ologique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ramon",
          "lastName": "Marti Solano"
        }
      ],
      "abstractNote": "Les  compos\u00e9s  \u00ab trou  noir \u00bb  (black  hole)  et  \u00ab canard  boiteux \u00bb  (lame  duck)  repr\u00e9sentent  deux exemples d\u2019\u00e9quivalence formelle totale entre l\u2019anglais  et le fran\u00e7ais. Cependant, s\u2019agissant d\u2019unit\u00e9s  phras\u00e9ologiques  polys\u00e9miques,  elles  ne  partagent  pas  l\u2019ensemble  des  acceptions s\u00e9mantiques  r\u00e9pertori\u00e9es.  Une  \u00e9tude  contrastive  sur  des  corpus  sp\u00e9cifiques  des  presses anglophone  et  francophone  montre  que  des  sens  particuliers  des  unit\u00e9s  en  anglais  sont transf\u00e9r\u00e9s  aux  unit\u00e9s  en  fran\u00e7ais  par  le  biais  du  calque  phras\u00e9ologique.  Cette  n\u00e9ologie s\u00e9mantique se rapporte directement \u00e0 la n\u00e9ologie lexicale par calque de l\u2019anglais,  que  l'on peut  illustrer  par  les  cas  des  lex\u00e8mes  \u00ab ignorer \u00bb  et  \u00ab r\u00e9aliser \u00bb,  entre  autres.  Cette  \u00e9tude s\u2019inscrit dans le cadre de la linguistique de corpus et de l\u2019analyse contextuelle des \u00e9nonc\u00e9s, qui permet de rep\u00e9rer toute la gamme d\u2019emplois des mots ou des expressions pivots pour en saisir,  d\u2019une part,  l\u2019\u00e9volution linguistique en g\u00e9n\u00e9ral, et s\u00e9mantique en particulier, et d\u2019autre \npart, l\u2019int\u00e9gration et l\u2019assimilation  dans  les  textes  ou  genres  textuels.  Les  r\u00e9sultats  montrent que les acceptions propres aux phras\u00e8mes anglais sont reprises par leurs  \u00e9quivalents fran\u00e7ais d\u00e8s  que  ceux-ci  sont  utilis\u00e9s  dans  un  contexte  anglo-am\u00e9ricain  principalement  et  que  le transfert s\u00e9mantique est souvent signal\u00e9 par l\u2019emploi de guillemets marquant une distanciation de la prise en charge de la part du journaliste, qui indique ainsi son d\u00e9tachement du nouveau sens  ressenti  comme  non  standard  ou  novateur.  Le  calque  phras\u00e9ologique  repr\u00e9sente  par cons\u00e9quent un m\u00e9canisme \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des matrices externes. Contrairement \u00e0 la matrice par d\u00e9tournement  dans  les  lexies  complexes,  qui  ne  rel\u00e8ve  pas  \u00ab  de  la  n\u00e9ologie  s\u00e9mantique  \u00e0 proprement  parler  \u00bb  (Sablayrolles  2012 :  43),  cette  matrice  par  calque  phras\u00e9ologique  ouvre de nouvelles perspectives \u00e0 la n\u00e9ologie s\u00e9mantique dans le domaine de la phras\u00e9ologie. Il ne s\u2019agit donc pas d\u2019une \u00e9volution de sens (extension ou restriction) mais d\u2019un nouvel emploi d\u2019une unit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 attest\u00e9e dans la langue.",
      "bookTitle": "La n\u00e9ologie des langues romanes : Nouvelles approches, dynamiques et enjeux",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "",
      "publisher": "",
      "date": "2021",
      "pages": "",
      "language": "fr",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://hal.science/hal-03353015",
      "accessDate": "2024-03-22T17:27:19Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q454",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:27:19Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q454"
  },
  {
    "key": "93AU7FBY",
    "version": 9088,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/93AU7FBY",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/93AU7FBY",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4D4CGCSQ",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 7566818
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Julia",
      "parsedDate": "2023",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "93AU7FBY",
      "version": 9088,
      "itemType": "thesis",
      "title": "\"Sommes-nous r\u00e9ellement envahis par les anglicismes ?\" Anglicismes et unilinguisme : analyse lexicologique et \u00e9valuation de l'efficacit\u00e9 des dispositifs d\u2019enrichissement de la langue fran\u00e7aise",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "L\u00e9opold",
          "lastName": "Julia"
        }
      ],
      "abstractNote": "En mati\u00e8re de politiques linguistiques, Boyer (2000) avait habilement d\u00e9fini l'unilinguisme fran\u00e7ais par la formule : \u00ab ni concurrence (pour la langue nationale), ni d\u00e9viance (par rapport \u00e0 l'usage l\u00e9gitime) \u00bb. D'un point de vue sociolinguistique, l'accueil r\u00e9serv\u00e9 aux anglicismes par le fran\u00e7ais de France semble parfaitement illustrer la dualit\u00e9 de cet unilinguisme puisqu'il t\u00e9moigne \u00e0 la fois de la concurrence jug\u00e9e d\u00e9loyale de l'anglais sur le march\u00e9 linguistique, mais aussi du fait que, tr\u00e8s souvent, \u00ab anglicisme \u00bb reste synonyme de \u00ab barbarisme \u00bb : les dimensions extra- et intra-linguistiques seraient donc concomitamment affect\u00e9es par ce ph\u00e9nom\u00e8ne. Les puristes alarmistes, depuis le pamphlet d\u2019\u00c9tiemble paru en 1964, ne manquant pas d\u2019alerter r\u00e9guli\u00e8rement sur la menace qui planerait sur la langue fran\u00e7aise, deux questions se sont impos\u00e9es : Sommes-nous r\u00e9ellement \u00ab envahis \u00bb par les anglicismes ? Si tel est le cas, quelle est l'efficacit\u00e9 de nos moyens de \u00ab lutte \u00bb ?Ce travail propose des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse, en analysant d\u2019abord l'\u00e9volution de la proportion d'anglicismes parmi les nouvelles entr\u00e9es lexicales des dictionnaires d'usage Petit Larousse Illustr\u00e9 (PLI) et Petit Robert (PR) sur la p\u00e9riode 1998-2023, nous pla\u00e7ant ainsi dans un paradigme micro-diachronique (Siouffi, Steuckardt & Wionet, 2012) dans les champs de la lexicologie, la n\u00e9ologie et la m\u00e9talexicographie. Notre hypoth\u00e8se est en effet la suivante : s'il est av\u00e9r\u00e9 que le fran\u00e7ais de France est \u00ab envahi \u00bb par les anglicismes, alors ces derniers doivent \u00eatre proportionnellement de plus en plus nombreux dans nos dictionnaires. \u00c0 travers une analyse quantitative mais \u00e9galement quali-quantitative (typologique, grammaticale et s\u00e9mantique) de notre corpus de plus de mille anglicismes ayant int\u00e9gr\u00e9 le PLI et/ou le PR ces vingt-cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, nous montrerons que la \u00ab menace \u00bb est toute relative. Si le taux moyen d'anglicismes parmi les nouvelles lexies semble de nos jours atteindre 20 \u00e0 25%, nous avan\u00e7ons que les dynamiques n\u00e9ologiques impliqu\u00e9es, au-del\u00e0 des \u00ab contraintes dictionnairiques \u00bb (Martinez, 2011), sont sujettes \u00e0 un effet de \u00ab mode langagi\u00e8re \u00bb, et qu'en outre le fran\u00e7ais fait au contraire preuve d'une r\u00e9elle vitalit\u00e9 en usant de ses propres \u00ab ressources lexicog\u00e9niques \u00bb (Saugera, 2017). Ces r\u00e9sultats nous conduiront \u00e0 d\u00e9finir une nouvelle typologie des anglicismes s'appuyant sur celle de Candel et Humbley (2017), mais \u00e9galement \u00e0 formaliser un changement de paradigme quant aux repr\u00e9sentations sur les emprunts : nous consid\u00e9rons en effet que nous avons bascul\u00e9 d'une \u00ab x\u00e9noglossophobie savante \u00bb (Cerquiglini, 2006) \u00e0 une \u00ab anglomanie de march\u00e9 \u00bb.Puisqu'une augmentation moyenne de la proportion d'anglicismes dans nos dictionnaires est n\u00e9anmoins quantifiable en diachronie et micro-diachronie, nous expliciterons ensuite le cadre m\u00e9thodologique nous ayant permis d'\u00e9prouver l'efficacit\u00e9 des dispositifs institutionnels d'enrichissement de la langue fran\u00e7aise en r\u00e9ponse \u00e0 ces emprunts. En conservant les m\u00eames jalons analytiques (quantitatifs et quali-quantitatifs : typologie, grammaire et s\u00e9mantique), nous avons crois\u00e9 plusieurs sources officielles impliqu\u00e9es dans le processus de n\u00e9ologie fran\u00e7aise instigu\u00e9e par la Commission d\u2019enrichissement de la langue fran\u00e7aise afin de constituer une liste de dix anglicismes unanimement critiqu\u00e9s et pour lesquels une \u00ab recommandation officielle \u00bb est propos\u00e9e en substitution. Par une recherche par occurrences aupr\u00e8s d\u2019un corpus d\u2019articles de presse fran\u00e7aise, nous avons pu quantifier l\u2019usage respectif des lexies concurrentielles (anglicisme / \u00e9quivalent fran\u00e7ais) et conclure que les recommandations officielles peinent \u00e0 s\u2019imposer dans les usages. Ce qui nous conduit in fine \u00e0 interroger notre probl\u00e9matique et nos hypoth\u00e8ses : l\u2019ambition d\u2019une entit\u00e9 telle que la CELF est-elle d\u2019aller contre l\u2019usage, ou de garder dynamique la n\u00e9ologie francophone tout en luttant contre d\u2019\u00e9ventuelles ins\u00e9curit\u00e9s linguistiques ?",
      "thesisType": "phdthesis",
      "university": "Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry - Montpellier III",
      "place": "",
      "date": "2023",
      "numPages": "",
      "language": "fr",
      "shortTitle": "\"Sommes-nous r\u00e9ellement envahis par les anglicismes ?",
      "url": "https://theses.hal.science/tel-04308350",
      "accessDate": "2024-03-22T17:23:34Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "theses.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q220",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:23:34Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q220"
  },
  {
    "key": "UVICDLNH",
    "version": 9088,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/UVICDLNH",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/UVICDLNH",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/H9LLBWXW",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 403606
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Kossov",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "UVICDLNH",
      "version": 9088,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La langue russe \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la crise \u00e9conomique de 2007-2009 : les apports linguistiques au travers de la presse",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Val\u00e9ry",
          "lastName": "Kossov"
        }
      ],
      "abstractNote": "",
      "publicationTitle": "ILCEA",
      "volume": "",
      "issue": "15",
      "pages": "",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "ilcea",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/ilcea.1195",
      "ISSN": "1639-6073",
      "shortTitle": "La langue russe \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la crise \u00e9conomique de 2007-2009",
      "url": "http://journals.openedition.org/ilcea/1195",
      "accessDate": "2024-03-22T17:21:25Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "DOI.org (Crossref)",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q221",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:21:25Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q221"
  },
  {
    "key": "WMWC9XFL",
    "version": 9088,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/WMWC9XFL",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/WMWC9XFL",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HV8XXPQF",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 343943
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Condamines et al.",
      "parsedDate": "2012",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "WMWC9XFL",
      "version": 9088,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "R\u00f4le du temps et de la pluridisciplinarit\u00e9 dans la n\u00e9ologie s\u00e9mantique en contexte scientifique. Etudes outill\u00e9es en corpus",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Anne",
          "lastName": "Condamines"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nathalie",
          "lastName": "Dehaut"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Aur\u00e9lie",
          "lastName": "Picton"
        }
      ],
      "abstractNote": "Jusqu'\u00e0 il y a une quinzaine d'ann\u00e9es, la n\u00e9ologie s\u00e9mantique a \u00e9t\u00e9 assez peu \u00e9tudi\u00e9e dans les corpus sp\u00e9cialis\u00e9s. En revanche, elle a fait l'objet de beaucoup de travaux dans les corpus non-sp\u00e9cialis\u00e9s. Depuis quelques ann\u00e9es, deux \u00e9l\u00e9ments majeurs ont modifi\u00e9 la situation. D'une part, la vision d'un fonctionnement terminologique stable et parfaitement circonscrit a \u00e9t\u00e9 remise en question et les ph\u00e9nom\u00e8nes de variation s\u00e9mantique ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre \u00e9tudi\u00e9s. D'autre part, le d\u00e9veloppement d'outils d'analyse de corpus a permis de tester des hypoth\u00e8ses sur le fonctionnement lexico-s\u00e9mantique de mani\u00e8re syst\u00e9matique et rapide. Ces deux \u00e9l\u00e9ments ont ouvert des perspectives nouvelles dans le traitement s\u00e9mantique des corpus sp\u00e9cialis\u00e9s ; ils sous-tendent les \u00e9tudes pr\u00e9sent\u00e9es dans ce chapitre. Un autre param\u00e8tre, \u00e9galement important dans ce chapitre, tient au fait que les deux \u00e9tudes qui sont \u00e9voqu\u00e9es concernent des domaines scientifiques. Les corpus \u00e9tudi\u00e9s sont donc bien sp\u00e9cialis\u00e9s mais la nature de leur sp\u00e9cialisation implique une attention particuli\u00e8re \u00e0 la notion de nouveaut\u00e9 qui, dans les sciences, rencontre in\u00e9vitablement la dimension extra-linguistique avec la cr\u00e9ation de nouveaux concepts.",
      "publicationTitle": "Cahiers de Lexicologie",
      "volume": "",
      "issue": "101",
      "pages": "161-184",
      "date": "2012",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "0007-9871",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-00924718",
      "accessDate": "2024-03-22T17:32:51Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "dumas.ccsd.cnrs.fr",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q470",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:32:51Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q470"
  },
  {
    "key": "5H6FT5LZ",
    "version": 9088,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5H6FT5LZ",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/5H6FT5LZ",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ZG6DJUL2",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 511823
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Dolatabadi",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "5H6FT5LZ",
      "version": 9088,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les vari\u00e9t\u00e9s de fran\u00e7ais dans l'espace francophone: le cas du vocabulaire politique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Hadi",
          "lastName": "Dolatabadi"
        }
      ],
      "abstractNote": "L\u2019examen des vari\u00e9t\u00e9s du fran\u00e7ais dans diff\u00e9rents domaines nous\nrenseignent beaucoup sur la richesse des divers parlers fran\u00e7ais. Le\nvocabulaire politique de la francophonie est un objet riche et peu\nabord\u00e9 dans la mesure o\u00f9 ce vocabulaire n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 dans les\nvariantes de fran\u00e7ais \u00e0 travers l\u2019espace francophone sachant que\nchaque parler fran\u00e7ais pr\u00e9sente des sp\u00e9cificit\u00e9s faisant preuve non\nseulement de la culture mais aussi des traits historico-politiques du\npays en question. Cet article essaie de pr\u00e9senter une typologie du\nvocabulaire politique des parlers fran\u00e7ais en effectuant le rep\u00e9rage des\ntermes de ce domaine dans les ouvrages lexicographiques. A l\u2019issu de\nla pr\u00e9sentation d\u2019une typologie, cette \u00e9tude montre que les\nparticularit\u00e9s s\u00e9mantiques et lex\u00e9matiques sont les plus riches\nconcernant le vocabulaire politique de l\u2019espace francophone.",
      "publicationTitle": "Recherches en Langue fran\u00e7aise",
      "volume": "",
      "issue": "1",
      "pages": "",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "Les vari\u00e9t\u00e9s de fran\u00e7ais dans l'espace francophone",
      "url": "https://shs.hal.science/halshs-01904471",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Zotero",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q471",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/NRN7DIC3"
      },
      "dateAdded": "2024-03-22T17:29:32Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q471"
  },
  {
    "key": "GN2D3HTI",
    "version": 9088,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/GN2D3HTI",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/GN2D3HTI",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/2CABU66N",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1436798
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Jeandidier",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "GN2D3HTI",
      "version": 9088,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les buzzwords d'origine anglaise dans la langue fran\u00e7aise : simples anglicismes ou v\u00e9ritables n\u00e9ologismes ?",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ali\u00e9nor",
          "lastName": "Jeandidier"
        }
      ],
      "abstractNote": "Since the second half of the twentieth century, globalisation, media expansion and new technologies have contributed to making English a global language. Hence, Anglicisms are frequent in French. These borrowings may be considered neologisms, as their foreign origin introduces new lexical and semantic features. Buzzwords of English origin in French belong to these foreign neologisms. They are part of a new communication phenomDepuis la seconde moiti\u00e9 du XX e si\u00e8cle, la mondialisation, l'expansion des m\u00e9dias et le d\u00e9veloppement des nouvelles technologies ont contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9riger l'anglais en langue internationale. Aussi est-il fr\u00e9quent de rencontrer des anglicismes en fran\u00e7ais. Ces anglicismes pourraient \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des n\u00e9ologismes, n'\u00e9tant pas issus de la langue fran\u00e7aise. Les buzzwords d'origine anglaise feraient partie de ces n\u00e9ologismes d'importation \u00e9trang\u00e8re. Ces mots et expressions concourent \u00e0 la cr\u00e9ation d'un ph\u00e9nom\u00e8ne de communication-le buzz-autour d'une id\u00e9e per\u00e7ue comme in\u00e9dite. Ils tendent ensuite \u00e0 dispara\u00eetre ou \u00e0 se banaliser, comme le ferait tout effet de mode. Les buzzwords d'origine anglaise sont cependant difficiles \u00e0 cerner : sont-ils de simples anglicismes, ou comportent-ils des caract\u00e9ristiques qui leur sont propres ? Comment, en outre, saisir l'essence du buzzword dont la vocation, semble-t-il, n'est pas de durer ? Cette \u00e9tude se veut indicative d'un ph\u00e9nom\u00e8ne de communication relativement r\u00e9cent et contemporain. Elle examine diff\u00e9rents types de buzzwords d'origine anglaise dans la langue fran\u00e7aise et tente de d\u00e9gager leurs caract\u00e9ristiques linguistiques. Notre contribution s'appuie sur une base de donn\u00e9es constitu\u00e9e \u00e0 partir d'\u00e9chantillons r\u00e9colt\u00e9s dans les m\u00e9dias fran\u00e7ais et dans notre quotidien. Nous t\u00e2cherons en cons\u00e9quence de d\u00e9finir les relations entre buzzwords d'origine anglaise, anglicismes et n\u00e9ologismes. Nous esp\u00e9rons ainsi montrer l'int\u00e9r\u00eat que ces buzzwords repr\u00e9sentent en mati\u00e8re de n\u00e9ologie.",
      "publicationTitle": "ELAD-SILDA",
      "volume": "",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "Les buzzwords d'origine anglaise dans la langue fran\u00e7aise",
      "url": "https://univ-lyon3.hal.science/hal-02018638",
      "accessDate": "2024-03-22T17:28:10Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q459\nPublisher: Centre d'\u00c9tudes Linguistiques - EA1663 - Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:28:10Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q459"
  },
  {
    "key": "PNTHZP7Y",
    "version": 9088,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/PNTHZP7Y",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/PNTHZP7Y",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/7MSLVLQW",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 319617
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Manes Gallo and Portine",
      "parsedDate": "2013",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "PNTHZP7Y",
      "version": 9088,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Les locutions prendre effet ou fin : Figement vs n\u00e9ologisation",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Maria Caterina",
          "lastName": "Manes Gallo"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Henri",
          "lastName": "Portine"
        }
      ],
      "abstractNote": "The purpose of this paper is to show that the neologization process depends on discourse strategies closely related to social activities in a specific domain (here, the domain of Law). It is centered on French prendre effet and prendre fin. The authors show how prendre effet is not only a set expression but also a neologism, in opposition to prendre fin. The analysis is partly based on Guillaume's notion of \" subduction \".",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "7",
      "pages": "117-134",
      "date": "2013",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-1261-5.p.0117",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Les locutions prendre effet ou fin",
      "url": "https://hal.science/hal-01415465",
      "accessDate": "2024-03-22T17:20:24Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "HAL Archives Ouvertes",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q226\nPublisher: Paris : Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP",
        "D5MCL3U7"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": [
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/9WDGKKXF",
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/YW7JJRAT",
          "http://zotero.org/groups/5449136/items/IBLHT5DF"
        ]
      },
      "dateAdded": "2024-03-22T17:20:24Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q226"
  },
  {
    "key": "B65QUNZE",
    "version": 9088,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/B65QUNZE",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/B65QUNZE",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BAM2V8BH",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 148149
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Lignon",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "B65QUNZE",
      "version": 9088,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Jean-Fran\u00e7ois Sablayrolles, Comprendre la n\u00e9ologie. Conceptions, analyses, emplois",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "St\u00e9phanie",
          "lastName": "Lignon"
        }
      ],
      "abstractNote": "L\u2019ouvrage de Jean-Fran\u00e7ois Sablayrolles, Comprendre la n\u00e9ologie. Conceptions, analyses, emplois, s\u2019attaque au sujet \u00e9pineux et crucial qu\u2019est la n\u00e9ologie. En\u00a0effet, cette question, si elle est centrale en lexicologie, est \u00e9galement au c\u0153ur de nombreux\u00a0autres domaines tels que la morphologie, la terminologie, mais aussi la sociolinguistique. Elle n\u00e9cessite de se pencher \u00e0 la fois sur les questions de politique linguistique, de diffusion, de construction, etc. Mais si ce ph\u00e9nom\u00e8ne est incontour...",
      "publicationTitle": "Lidil. Revue de linguistique et de didactique des langues",
      "volume": "",
      "issue": "65",
      "pages": "",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/lidil.10333",
      "ISSN": "1146-6480",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://journals.openedition.org/lidil/10333",
      "accessDate": "2024-03-22T16:08:02Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "journals.openedition.org",
      "callNumber": "",
      "rights": "All rights reserved",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q448\nISBN: 9782377473601\nNumber: 65\nPublisher: ELLUG",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T16:08:02Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q448"
  },
  {
    "key": "N9KIHIKX",
    "version": 9087,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/N9KIHIKX",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/N9KIHIKX",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/5DDLEFRI",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 242459
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Hustache-Godinet",
      "parsedDate": "1993",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "N9KIHIKX",
      "version": 9087,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Quelques n\u00e9ologismes du lexique informatique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "H\u00e9l\u00e8ne",
          "lastName": "Hustache-Godinet"
        }
      ],
      "abstractNote": "Lorsque le n\u00e9ophyte feuillette une revue informatique sp\u00e9cialis\u00e9e, quoique dite de vulgarisation, s'ouvre \u00e0 ses yeux un domaine lexical qui peut appara\u00eetre comme inutilement p\u00e9dant, parfaitement abscons ou irr\u00e9m\u00e9diablement herm\u00e9tique, voire d\u00e9finitivement repoussant.\nQue dire ? o\u00f9 se situe le p\u00e9dantisme ? o\u00f9 s'arr\u00eate l'indispensable rigueur scientifique ? \u00e0 qui s'adresse un tel discours ? pour qui ce sabir techniciste ? Faut-il tout rejeter en bloc ? Faut-il chercher une traduction en langue commune ?\nNotre approche voudrait simplement poser quelques modestes jalons pour une recherche ult\u00e9rieure, susciter et \u00e9clairer quelque curiosit\u00e9 pour les mots. Nous avons en effet conscience, pour notre part, d'\u00e9prouver devant les n\u00e9ologismes ce que Claude Hag\u00e8ge nomme \"la jubilation collectionneuse\".",
      "publicationTitle": "Bulletin de l\u2019EPI (Enseignement Publicet Informatique)",
      "volume": "",
      "issue": "69",
      "pages": "53-69",
      "date": "1993",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Zotero",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q465",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {
        "dc:replaces": "http://zotero.org/groups/5449136/items/X9S4AF32"
      },
      "dateAdded": "2024-03-22T17:34:31Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q465"
  },
  {
    "key": "BDXIZCSU",
    "version": 9087,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BDXIZCSU",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/BDXIZCSU",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/RMU78PHK",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 62182865
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Vorger",
      "parsedDate": "2011",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "BDXIZCSU",
      "version": 9087,
      "itemType": "thesis",
      "title": "Po\u00e9tique du slam : de la sc\u00e8ne \u00e0 l'\u00e9cole : N\u00e9ologie, n\u00e9ostyles et cr\u00e9ativit\u00e9 lexicale",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Camille",
          "lastName": "Vorger"
        }
      ],
      "abstractNote": "N\u00e9 \u00e0 Chicago dans les ann\u00e9es 80, le slam appara\u00eet d\u00e9sormais comme un ph\u00e9nom\u00e8ne po\u00e9tique majeur en France o\u00f9 il tend \u00e0 \u00eatre m\u00e9diatis\u00e9 et embl\u00e9matis\u00e9 par Grand Corps Malade. Au-del\u00e0 de l\u2019effet de mode et d\u2019un mot dont le sens original - le plus souvent ignor\u00e9 - m\u00e9rite assur\u00e9ment d\u2019\u00eatre explicit\u00e9, c\u2019est un slam aux contours mouvants, un objet po\u00e9tique non identifi\u00e9, qui constitue l\u2019objet de cette th\u00e8se. S\u2019il s\u2019av\u00e8re donc n\u00e9cessaire de cerner ses points d\u2019ancrage (traditions de po\u00e9sie orale, relations avec la chanson, le rap), notre propos vise \u00e0 explorer les enjeux du slam et sa port\u00e9e en termes n\u00e9opo\u00e9tique, n\u00e9ologique et didactique. Il se d\u00e9finit comme po\u00e9sie orale-aurale, vocale et vivante, et c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment dans le dispositif \u2013 les dispositifs \u2013 qui le fondent plus que dans les formes tr\u00e8s vari\u00e9es qu\u2019il peut rev\u00eatir que r\u00e9side son essence. D\u2019apr\u00e8s son fondateur, le slam est \u00ab int\u00e9grateur \u00bb et vise une d\u00e9mocratisation de la po\u00e9sie. En tant que tel, il est ouvert (alors m\u00eame que le sens premier du verbe to slam peut \u00eatre traduit par \u00ab claquer la porte \u00bb) \u00e0 une langue actuelle, appr\u00e9hend\u00e9e dans toutes ses dimensions et variations (inter et interlinguales). Le slam fait feu de tous lieux, de tous mots, et les slameurs aiment \u00e0 jouer avec une langue plurielle : d\u00e9marche colludique dans laquelle ils impliquent un public pr\u00eat \u00e0 entrer dans cette danse avec les mots. A travers ce nouveau positionnement d\u2019auteur-animateur, le slameur se fait tribun et \u0153uvre en faveur d\u2019une lib\u00e9ration du verbe susceptible d\u2019ouvrir de nouveaux horizons lexicaux : de fait, la n\u00e9ologie prolif\u00e8re autour et au c\u0153ur du slam. Notre \u00e9tude en d\u00e9taille les formes (matrices lexicog\u00e9niques) et les fonctions dans un tel contexte. Afin de mettre en lumi\u00e8re les traits d\u2019une po\u00e9tique en devenir, nous avons approfondi l\u2019\u0153uvre de trois slameurs (Mots Paum\u00e9s, Souleymane Diamanka, Grand Corps Malade) et propos\u00e9 comme cl\u00e9 d\u2019analyse le concept de n\u00e9ostyle visant \u00e0 rendre compte de l\u2019importance de la n\u00e9ologie et de la fa\u00e7on originale dont elle est stylis\u00e9e/po\u00e9tis\u00e9e dans le slam. Il s\u2019agit de mettre en relation la linguistique et la po\u00e9tique autour de cet objet avant d\u2019en aborder les enjeux didactiques. Partant du constat de l\u2019int\u00e9gration r\u00e9cente du slam dans les programmes et manuels scolaires, nous interrogeons les modalit\u00e9s et les objectifs de cette didactisation naissante et d\u00e9veloppons \u2013 apr\u00e8s l\u2019avoir exp\u00e9riment\u00e9 \u2013 son potentiel en mati\u00e8re de cr\u00e9ativit\u00e9. S\u2019il tend \u00e0 \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un outil d\u2019apprentissage, il peut aussi constituer un objet d\u2019\u00e9tude \u00e0 part enti\u00e8re et son exploitation doit int\u00e9grer cette dialectique. Men\u00e9s dans des contextes et avec des publics diversifi\u00e9s \u2013 en quoi le slam est aussi potentiellement \u00ab int\u00e9grateur \u00bb \u2013 les ateliers slam sont porteurs d\u2019un double enjeu de renouvellement des pratiques autour de la po\u00e9sie et d\u2019un renouement avec des pratiques dites \u00ab traditionnelles \u00bb dont il est susceptible de r\u00e9activer l\u2019int\u00e9r\u00eat. D\u00e8s lors que les slameurs assument un r\u00f4le de passeurs, il peut enfin repr\u00e9senter une passerelle vers la po\u00e9sie classique ou vers d\u2019autres pratiques artistiques.",
      "thesisType": "phdthesis",
      "university": "Universit\u00e9 de Grenoble",
      "place": "",
      "date": "2011",
      "numPages": "",
      "language": "fr",
      "shortTitle": "Po\u00e9tique du slam",
      "url": "https://theses.hal.science/tel-00746972",
      "accessDate": "2024-03-22T17:25:57Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "theses.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q472",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:25:57Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q472"
  },
  {
    "key": "LZTD45WU",
    "version": 9087,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/LZTD45WU",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/LZTD45WU",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9E66FWQC",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 470778
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Reutenauer et al.",
      "parsedDate": "2011",
      "numChildren": 2
    },
    "data": {
      "key": "LZTD45WU",
      "version": 9087,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "N\u00e9ologismes de sens: contribution \u00e0 leur caract\u00e9risation dans un corpus autour du th\u00e8me de la crise financi\u00e8re.",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Coralie",
          "lastName": "Reutenauer"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Evelyne",
          "lastName": "Jacquey"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Sandrine",
          "lastName": "Ollinger"
        }
      ],
      "abstractNote": "De nombreux domaines comme la recherche d'information, la linguistique ou le traitement automatique des langues recourent \u00e0 des ressources lexicales. Dans le contexte de la n\u00e9cessaire mise \u00e0 jour de telles ressources, cet article examine une m\u00e9thodologie de d\u00e9tection et de qualification des n\u00e9ologismes de sens dans la lign\u00e9e des travaux de (Bauer ; Renouf, 2000) et (Picton, 2009) notamment. Fond\u00e9e sur l'exploitation d'un corpus d'\u00e9tude constitu\u00e9 autour du th\u00e8me de la crise financi\u00e8re de fin 2008, l'\u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e s'int\u00e9resse plus pr\u00e9cis\u00e9ment aux noms bouclier, temp\u00eate, tsunami et aux adjectifs pourri, toxique et financier. La m\u00e9thodologie propos\u00e9e repose sur une exploration des r\u00e9seaux de cooccurrents d'ordre 2 obtenus \u00e0 partir des s\u00e9quences nom- adjectif contenant les cibles lexicales. Elle hi\u00e9rarchise l'information apport\u00e9e par les cooccurrents et l'articule avec le ou les sens d\u00e9livr\u00e9(s) par une ressource lexicale sous forme de traits s\u00e9mantiques. Les cooccurrents sont s\u00e9lectionn\u00e9s \u00e0 l'aide du logiciel Termostat (Drouin ; Paquier ; M\u00e9nard, 2006), sur un crit\u00e8re de sp\u00e9cificit\u00e9 dans le corpus financier par rapport \u00e0 un corpus de r\u00e9f\u00e9rence. Les traits s\u00e9mantiques sont puis\u00e9s automatiquement dans un dictionnaire de langue, le Tr\u00e9sor de la Langue Fran\u00e7aise informatis\u00e9. Les cooccurrents et les traits s\u00e9mantiques sont compar\u00e9s \u00e0 partir de classes manuelles interpr\u00e9t\u00e9es comme des facettes s\u00e9mantiques. L'approche, partiellement automatis\u00e9e et compl\u00e9t\u00e9e par une analyse manuelle des r\u00e9sultats, cherche \u00e0 faire \u00e9merger des \u00e9l\u00e9ments associ\u00e9s au nouveau sens des lexies retenues ainsi que les liens avec les sens pr\u00e9existants.",
      "date": "2011",
      "proceedingsTitle": "II Congr\u00e8s International de N\u00e9ologie des Langues Romanes (Cineo2011)",
      "conferenceName": "II Congr\u00e8s International de N\u00e9ologie des Langues Romanes (Cineo2011), Dec 2011",
      "place": "S\u00e3o Paulo, Br\u00e9sil",
      "publisher": "",
      "volume": "",
      "pages": "",
      "series": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "",
      "shortTitle": "",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Zotero",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q468",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:40:30Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q468"
  },
  {
    "key": "Z4IX6KWT",
    "version": 9087,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Z4IX6KWT",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/Z4IX6KWT",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/PTI43Q37",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 65750027
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Bureau",
      "parsedDate": "2023",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "Z4IX6KWT",
      "version": 9087,
      "itemType": "thesis",
      "title": "Variation terminologique et n\u00e9ologie dans le domaine du changement climatique.",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Pauline",
          "lastName": "Bureau"
        }
      ],
      "abstractNote": "L'objectif de la th\u00e8se est de proposer une caract\u00e9risation de la variation terminologique et de la n\u00e9ologie autour du changement climatique d\u2019origine anthropique (CCA) en tenant compte du r\u00f4le et des implications de ces deux ph\u00e9nom\u00e8nes linguistiques vis-\u00e0-vis des objectifs climatiques. L\u2019enjeu de ce projet est une meilleure compr\u00e9hension du r\u00f4le que peuvent jouer les termes d\u2019une part et la terminologie en tant que discipline d\u2019autre part vis-\u00e0-vis de la probl\u00e9matique climatique. Objet d\u2019\u00e9tude transdisciplinaire et sujet de d\u00e9bat entre diff\u00e9rents groupes sociaux, le changement climatique ne constitue pas une th\u00e9matique de recherche prototypique en terminologie. Nous consacrons ainsi une premi\u00e8re partie \u00e0 d\u00e9finir un domaine sp\u00e9cialis\u00e9 du changement climatique et \u00e0 d\u00e9montrer l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019\u00e9tudier ce dernier selon une perspective variationniste et en consid\u00e9rant la n\u00e9ologie comme une forme de variation. Dans la deuxi\u00e8me partie, nous mobilisons des outils issus de la Terminologie textuelle et de l\u2019Analyse du discours pour identifier une terminologie sp\u00e9cialis\u00e9e du CCA, montrer comment celle-ci se renouvelle dans le temps et comment elle tend \u00e0 varier au sein de l\u2019expertise climatique, en l\u2019occurrence entre les organisations inter-gouvernementales (OIG) et les organisations non gouvernementales (ONG). Dans la derni\u00e8re partie, nous \u00e9tudions la variation entre ces deux communaut\u00e9s expertes et la presse et interrogeons l\u2019existence d\u2019une terminologie climatique sp\u00e9cifique \u00e0 cette derni\u00e8re instance, en phase avec le caract\u00e8re transdisciplinaire du domaine du CCA. Pour chaque forme de variation observ\u00e9e, nous pr\u00e9sentons ses implications potentielles vis-\u00e0-vis de la finalit\u00e9 de ce domaine, d\u00e9finie comme s\u2019articulant autour de trois grands objectifs : la r\u00e9duction des lacunes dans les connaissances autour du changement climatique, la diffusion de ces connaissances, et l\u2019action climatique.",
      "thesisType": "phdthesis",
      "university": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes [2020-....]",
      "place": "",
      "date": "2023",
      "numPages": "",
      "language": "fr",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://theses.hal.science/tel-04353683",
      "accessDate": "2024-03-22T17:39:59Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "theses.hal.science",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q206",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:39:59Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q206"
  },
  {
    "key": "3D4RWZTU",
    "version": 9087,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3D4RWZTU",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/3D4RWZTU",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8VKYSESB",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 234486
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Arriv\u00e9",
      "parsedDate": "2009",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "3D4RWZTU",
      "version": 9087,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Un n\u00e9ologisme pris sur le vif : la bravitude",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Michel",
          "lastName": "Arriv\u00e9"
        }
      ],
      "abstractNote": "The french neologism bravitude is one of those whose first occurrence can be most precisely determined; it was first used by S\u00e9gol\u00e8ne Royal on 6th january 2007 during a visit to the Great Wall of China. The article first investigates the relations between this bravitude and its homonym previously used in an internet video game, and then tackles the following questions : \n1.Howcan the creation of the neologismbe explained? Why did s\u00e9gol\u00e8ne royal opt to use the neological suffix -itude when she could have used not only bravour but also the less common braverie and bravet\u00e9? this is likely to be subconscious morphological reasoning but none less real.\n2.What can account for the large number of commentsmade on this neologismand the violently negative character of most of them? many critics use \u201cneologism\u201d as an equivalent of barbarism or faulty language usage, and the implications of this are considered. it would seem that language is often imagined as a closed inventory of changeless items.\n3.The reception given to bravitude is contrasted to that which the neologisms courtesse d\u2019id\u00e9es, fatitude and h\u00e9ritation, made by male politicians. can the difference in reception be attributed to the gender of the speaker? finally, the possible effect of the neologism on the productivity of the suffix -itude is discussed.",
      "publicationTitle": "Neologica",
      "volume": "",
      "issue": "3",
      "pages": "67-77",
      "date": "2009",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.15122/isbn.978-2-8124-4229-2.p.0071",
      "ISSN": "2262-0354",
      "shortTitle": "Un n\u00e9ologisme pris sur le vif",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "classiques-garnier.com",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q469\nPublisher: Classiques Garnier",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "T4KHMSXP"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T17:37:51Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q469"
  },
  {
    "key": "FI42NNR6",
    "version": 9087,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FI42NNR6",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/FI42NNR6",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/IEALSNVP",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 376959
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "FI42NNR6",
      "version": 9087,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologie et / ou \u00e9volution du lexique ? Le cas des innovations s\u00e9mantiques et celui des archa\u00efsmes",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "Une des voies du changement lexical est la n\u00e9ologie s\u00e9mantique, branche de la n\u00e9ologie g\u00e9n\u00e9rale. Cette approche traditionnelle, reprise par le cognitivisme, est concurrenc\u00e9e par d\u2019autres qui privil\u00e9gient des \u00e9volutions insensibles du sens quand elles apparaissent. Ces deux modes de changements du sens coexistent probablement. Inversement le temps rend obsol\u00e8tes des lexies, parfois jusqu\u2019\u00e0 leur disparition. Leur r\u00e9surgence, comme pal\u00e9ologisme, a le m\u00eame effet qu\u2019un n\u00e9ologisme et s\u2019oppose en cela \u00e0 l\u2019archa\u00efsme, connu mais d\u00e9suet.",
      "publicationTitle": "ELAD-SILDA. \u00c9tudes de Linguistique et d\u2019Analyse des Discours \u2013 Studies in Linguistics and Discourse Analysis",
      "volume": "",
      "issue": "1",
      "pages": "",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.35562/elad-silda.231",
      "ISSN": "2609-6609",
      "shortTitle": "N\u00e9ologie et / ou \u00e9volution du lexique ?",
      "url": "http://publications-prairial.fr/elad-silda/index.php?id=231",
      "accessDate": "2024-03-22T12:03:51Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "publications-prairial.fr",
      "callNumber": "",
      "rights": "CC BY 4.0 FR",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q496\nPublisher: Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T12:03:51Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q496"
  },
  {
    "key": "62US2SMI",
    "version": 9087,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/62US2SMI",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/62US2SMI",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/X9FRRFJZ",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 874755
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Zollo",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "62US2SMI",
      "version": 9087,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La cr\u00e9ation de r\u00e9tronymes dans le lexique de l'enseignement \u00e0 l'heure du num\u00e9rique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Silvia Domenica",
          "lastName": "Zollo"
        }
      ],
      "abstractNote": "In this contribution, we propose to study a specific typology of secondary lexical creation \u2013 retronymy \u2013 a lexicogenetic mechanism consisting in the relexicalisation of an already existing object and/or concept, following the appearance of a conceptual and formal neologism to which it is semantically linked. To do this, we first propose a theoretical framework of the phenomenon and then move on to an analysis based on the diachronic exploration (short diachrony) of the lexicon of education in relation to ICT, using the web corpus. The use of corpora will allow us to track and graphically capture lexical change by means of frequency distribution curves of lexical units belonging to the chosen domain. It will also allow us to empirically test the validity of the theoretical principles that, according to our hypothesis, support the mechanism of retronymic creation, as well as to offer a model of the prototypical profile of retronyms.",
      "publicationTitle": "Estudios Rom\u00e1nicos",
      "volume": "31",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.6018/ER.510391",
      "ISSN": "1989-614X",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://revistas.um.es/estudiosromanicos/article/view/510391",
      "accessDate": "2024-03-22T11:39:06Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "revistas.um.es",
      "callNumber": "",
      "rights": "Derechos de autor 2022 \u00c9tudes Romanes",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q504",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T11:39:06Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q504"
  },
  {
    "key": "AMWSFU9G",
    "version": 9087,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/AMWSFU9G",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/AMWSFU9G",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/53Y6YYBF",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 632973
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sajous et al.",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "AMWSFU9G",
      "version": 9087,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "The Complementarity of Crowdsourced Dictionaries and Professional Dictionaries viewed through the Filter of Neology",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Franck",
          "lastName": "Sajous"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Am\u00e9lie",
          "lastName": "Josselin-Leray"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Nabil",
          "lastName": "Hathout"
        }
      ],
      "abstractNote": "Cet article montre comment les dictionnaires amateurs peuvent, par leurs caract\u00e9ristiques compl\u00e9mentaires (rapidit\u00e9 d\u2019inclusion, analyse de la motivation, diversit\u00e9 de l\u2019expertise des contributeurs) compl\u00e9ter les dictionnaires professionnels dans le traitement des n\u00e9ologismes.",
      "publicationTitle": "Lexis. Journal in English Lexicology",
      "volume": "",
      "issue": "12",
      "pages": "",
      "date": "2018",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/lexis.2322",
      "ISSN": "1951-6215",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://journals.openedition.org/lexis/2322",
      "accessDate": "2024-03-22T11:37:55Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "journals.openedition.org",
      "callNumber": "",
      "rights": "https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q505\nNumber: 12\nPublisher: Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T11:37:55Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q505"
  },
  {
    "key": "4QHYGXLJ",
    "version": 9087,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4QHYGXLJ",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/4QHYGXLJ",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FC6PW7KL",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 233595
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2021",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "4QHYGXLJ",
      "version": 9087,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La vie des mots n\u2019est pas un long fleuve tranquille",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "De multiples raisons rendent inad\u00e9quate la m\u00e9taphore biologique de la vie des mots et des langues\u00a0: les mots h\u00e9rit\u00e9s n\u2019ont pas de naissance\u00a0; on ne peut assigner \u00e0 un mot une date de mort, les langues naturelles ne surgissent pas soudainement ex nihilo, etc. Sauf les cas des n\u00e9ologismes et des archa\u00efsmes per\u00e7us comme tels, ainsi que des pal\u00e9ologismes (mots disparus de l\u2019emploi d\u2019une langue et r\u00e9introduits dans celle-ci), les locuteurs font se c\u00f4toyer dans leurs \u00e9nonc\u00e9s des mots d\u2019\u00e2ges tr\u00e8s divers, sans qu\u2019ils le sachent. Sont enfin \u00e9voqu\u00e9es des pistes d\u2019identification des archa\u00efsmes et mots disparus.",
      "publicationTitle": "Linx. Revue des linguistes de l\u2019universit\u00e9 Paris X Nanterre",
      "volume": "",
      "issue": "82",
      "pages": "",
      "date": "2021",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.4000/linx.8020",
      "ISSN": "0246-8743",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://journals.openedition.org/linx/8020",
      "accessDate": "2024-03-22T11:36:47Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "journals.openedition.org",
      "callNumber": "",
      "rights": "All rights reserved",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q506\nNumber: 82\nPublisher: D\u00e9partement de Sciences du langage, Universit\u00e9 Paris Ouest",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T11:36:47Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q506"
  },
  {
    "key": "FX6QT3QG",
    "version": 9087,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/FX6QT3QG",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/FX6QT3QG",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ID6HPVWB",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 3316572
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Jacquet-Pfau et al.",
      "parsedDate": "2018",
      "numChildren": 3
    },
    "data": {
      "key": "FX6QT3QG",
      "version": 9087,
      "itemType": "book",
      "title": "Emprunts n\u00e9ologiques et \u00e9quivalents autochtones: \u00e9tudes interlangues",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Christine",
          "lastName": "Jacquet-Pfau"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Andrzej",
          "lastName": "Napieralski"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "La mondialisation acc\u00e9l\u00e8re les contacts de langues et uniformise les modes de vie et de pens\u00e9e par-del\u00e0 les fronti\u00e8res. Le pr\u00e9sent ouvrage donne un aper\u00e7u, \u00e0 travers diff\u00e9rentes langues, de l\u2019impact linguistique de ces ph\u00e9nom\u00e8nes de mondialisation et de contacts sur les emprunts lexicaux et sur leurs cons\u00e9quences sur le lexique des langues qui les importent ou en subissent les influences.Les diff\u00e9rentes contributions rassembl\u00e9es ici s\u2019int\u00e9ressent \u00e0 des emprunts (essentiellement \u00e0 l\u2019anglais) apparus r\u00e9cemment ainsi qu\u2019aux \u00e9ventuels n\u00e9ologismes cr\u00e9\u00e9s comme \u00e9quivalents (traductions, calques, synth\u00e8ses n\u00e9ologiques) et en analysent la circulation. Les recherches, conduites sur une ou plusieurs langues (fran\u00e7ais et polonais mais aussi arabe, espagnol, italien et tch\u00e8que) dans des domaines soci\u00e9taux innovants, montrent des diff\u00e9rences de r\u00e9activit\u00e9 des langues, ou plut\u00f4t de leurs locuteurs, face \u00e0 ces emprunts : acceptation des emprunts tels quels, assimilation plus ou moins importante ou recherche d\u2019\u00e9quivalents, qu\u2019il s\u2019agisse de r\u00e9actions spontan\u00e9es ou du r\u00e9sultat de politiques d\u2019am\u00e9nagement linguistique.",
      "series": "",
      "seriesNumber": "",
      "volume": "",
      "numberOfVolumes": "",
      "edition": "",
      "place": "\u0141\u00f3d\u017a",
      "publisher": "Wydawnictwo Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego",
      "date": "2018",
      "numPages": "347",
      "language": "fr",
      "ISBN": "978-83-8088-785-5 978-83-8088-786-2",
      "shortTitle": "Emprunts n\u00e9ologiques et \u00e9quivalents autochtones",
      "url": "",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "National Library of Poland ISBN",
      "callNumber": "3.057.923 A",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q502",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 1.1"
        },
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8",
        "VZELR6UU"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T11:55:40Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q502"
  },
  {
    "key": "J49394NV",
    "version": 9086,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/J49394NV",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/J49394NV",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/44ZGBILV",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 234619
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Sablayrolles",
      "parsedDate": "2002",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "J49394NV",
      "version": 9086,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Fondements th\u00e9oriques des difficult\u00e9s pratiques du traitement des n\u00e9ologismes",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Jean-Fran\u00e7ois",
          "lastName": "Sablayrolles"
        }
      ],
      "abstractNote": "R\u00e9sum\u00e9Les difficult\u00e9s concr\u00e8tes d\u2019une collecte, individuelle ou collective, manuelle ou automatis\u00e9e, des n\u00e9ologismes, proviennent de la diversit\u00e9 des objets et de probl\u00e8mes th\u00e9oriques \u00e0 propos de leur statut. La constitution d\u2019un corpus d\u2019exclusion est d\u00e9licate. On risque de laisser \u00e9chapper nombre de n\u00e9ologismes formels, \u00e0 plus forte raison les autres types de n\u00e9ologismes\u00a0: s\u00e9mantiques, syntaxiques, par combinatoire lexicale ou par d\u00e9tournement. Les variations observ\u00e9es du sentiment n\u00e9ologique ne sont pas compl\u00e8tement al\u00e9atoires\u00a0: elles sont imputables en partie aux personnes, en partie aux matrices lexicales. On peut essayer de construire une \u00e9chelle de n\u00e9ologicit\u00e9. Reste \u00e0 appr\u00e9cier l\u2019inscription sociale du n\u00e9ologisme, sa dur\u00e9e de vie (\u00e0 partir de quand et jusqu\u2019\u00e0 quand\u00a0?), sans compter les trajectoires impr\u00e9visibles.",
      "publicationTitle": "Revue fran\u00e7aise de linguistique appliqu\u00e9e",
      "volume": "VII",
      "issue": "1",
      "pages": "97-111",
      "date": "2002",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "Revue fran\u00e7aise de linguistique appliqu\u00e9e",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/rfla.071.0097",
      "ISSN": "1386-1204",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-francaise-de-linguistique-appliquee-2002-1-page-97.htm",
      "accessDate": "2024-03-22T11:35:57Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Cairn.info",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q507\nPlace: Paris\nPublisher: Publications linguistiques",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T11:35:57Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q507"
  },
  {
    "key": "J5RLA4WB",
    "version": 9086,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/J5RLA4WB",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/J5RLA4WB",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8R2QQXFS",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 486172
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Lombard and Huyghe",
      "parsedDate": "2020",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "J5RLA4WB",
      "version": 9086,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Cat\u00e9gorisation comme n\u00e9ologisme et sentiment des locuteurs",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Aliz\u00e9e",
          "lastName": "Lombard"
        },
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Richard",
          "lastName": "Huyghe"
        }
      ],
      "abstractNote": "Certaines d\u00e9finitions mentionnent la capacit\u00e9 \u00e0 susciter un sentiment de nouveaut\u00e9 lexicale comme une propri\u00e9t\u00e9 essentielle des n\u00e9ologismes. Dans cet article, nous \u00e9valuons les corr\u00e9lats d\u2019une telle conception en nous int\u00e9ressant aux variations du sentiment n\u00e9ologique selon deux propri\u00e9t\u00e9s linguistiques\u00a0: la nouveaut\u00e9 formelle et la r\u00e9gularit\u00e9 des proc\u00e9d\u00e9s de cr\u00e9ation lexicale. Nous menons une exp\u00e9rience d\u2019identification des n\u00e9ologismes, dont les r\u00e9sultats montrent que l\u2019intuition varie non seulement en fonction des individus mais \u00e9galement des deux propri\u00e9t\u00e9s linguistiques examin\u00e9es.",
      "publicationTitle": "Langue fran\u00e7aise",
      "volume": "207",
      "issue": "3",
      "pages": "123-138",
      "date": "2020",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "Langue fran\u00e7aise",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/lf.207.0123",
      "ISSN": "0023-8368",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-langue-francaise-2020-3-page-123.htm",
      "accessDate": "2024-03-22T11:32:51Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Cairn.info",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q508\nPlace: Paris\nPublisher: Armand Colin",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T11:32:51Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q508"
  },
  {
    "key": "X7MWU5RM",
    "version": 9086,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/X7MWU5RM",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/X7MWU5RM",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/HITRV45V",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 407055
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Jacquet-Pfau",
      "parsedDate": "2022",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "X7MWU5RM",
      "version": 9086,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Au fil de la pandemie de Covid-19, entre mots et termes",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Christine",
          "lastName": "Jacquet-Pfau"
        }
      ],
      "abstractNote": "The Covid-19 pandemic has triggered an unprecedented coining of new words, many of which have been included in the general language dictionary Le Petit Larousse illustr\u00e9. We will focus our study on the ways in which the dictionary has coped with this influx, paying close attention to one of the specific aspects of this neology, i.e. the way words shift from language of special purposes to language of general purposes and how the two of them overlap. It turns out that the interplay between public health, politics and society has created a vocabulary shared by both specialists and non-specialists. Le Petit Larousse illustr\u00e9 2022 gives an insight into what could be considered the trade-mark of this lexical evolution and illustrates the transformation of the speakers\u2019 attitude towards the language they have in common.",
      "publicationTitle": "Estudios Rom\u00e1nicos",
      "volume": "31",
      "issue": "",
      "pages": "",
      "date": "2022",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.6018/ER.510821",
      "ISSN": "1989-614X",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://revistas.um.es/estudiosromanicos/article/view/510821",
      "accessDate": "2024-03-22T11:28:52Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "revistas.um.es",
      "callNumber": "",
      "rights": "Derechos de autor 2022 \u00c9tudes Romanes",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q510",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T11:28:52Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q510"
  },
  {
    "key": "9YXZNVGS",
    "version": 9086,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/9YXZNVGS",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/9YXZNVGS",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/S5E2AE8J",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1962231
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Dal",
      "parsedDate": "2003",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "9YXZNVGS",
      "version": 9086,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Productivit\u00e9 morphologique : d\u00e9finitions et notions connexes",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Georgette",
          "lastName": "Dal"
        }
      ],
      "abstractNote": "Georgette Dal : Morphological productivity: definitions and related concepts This is a state of the art article on the question of productivity. It first discusses the various definitions of productivity that have been proposed, and then examines the measures that have been suggested, with special attention to those proposed by Baayen. This survey leads to two results. The first is that the main recent developments do not concern the concept of productivity itself, but rather new measuring procedures which integrate both qualitative and quantitative aspects. The second is a significant increase in the importance of corpus-based studies in constructional morphology. Complex words are observed in situ in naturally occurring environments. Corpus-based studies allow one to distinguish active and inactive areas in a language, and to avoid confusing central and peripheral types of data.",
      "publicationTitle": "Langue fran\u00e7aise",
      "volume": "140",
      "issue": "1",
      "pages": "3-23",
      "date": "2003",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3406/lfr.2003.1063",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "Productivit\u00e9 morphologique",
      "url": "https://www.persee.fr/doc/lfr_0023-8368_2003_num_140_1_1063",
      "accessDate": "2024-03-22T10:55:45Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "www.persee.fr",
      "callNumber": "",
      "rights": "free",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q514\nCompany: Pers\u00e9e - Portail des revues scientifiques en SHS\nDistributor: Pers\u00e9e - Portail des revues scientifiques en SHS\nInstitution: Pers\u00e9e - Portail des revues scientifiques en SHS\nLabel: Pers\u00e9e - Portail des revues scientifiques en SHS\nPublisher: Armand Colin",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T10:55:45Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q514"
  },
  {
    "key": "Y2K38A9H",
    "version": 9086,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/Y2K38A9H",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/Y2K38A9H",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/3WWRT32E",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1131119
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Hilal",
      "parsedDate": "2019",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "Y2K38A9H",
      "version": 9086,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "La Cr\u00e9ation du N\u00e9ologisme Fran\u00e7ais dans le Dictionnaire G\u00e9n\u00e9ral Bilingue Arabe\u2013Fran\u00e7ais Moderne",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ibada",
          "lastName": "Hilal"
        }
      ],
      "abstractNote": "Creation of French Neologism in the Modern Arabic\u2013French Gen-eral Bilingual Dictionary. The purpose of this article is to investigate why and how the modern Arabic\u2013French general bilingual dictionary could induce French neologisms corresponding to labeled Arabic entries and subentries of a scientific or technical domain. To do this, the present study proposes to work on the letter [th] of the Arabic\u2013French general bilingual dictionary Abdel-nour Modern (2002). This dictionary is considered as one of the most used Arabic\u2013French general bilingual dictionaries in the Arab World.\nKeywords: FRENCH NEOLOGISM, MODERN ARABIC\u2013FRENCH GENERAL BILINGUAL DICTIONARY, LEXICAL UNIT, PALEOLOGISM, CORPUS, CULTURE GAP",
      "publicationTitle": "Lexikos",
      "volume": "29",
      "issue": "1",
      "pages": "316-323",
      "date": "2019",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.5788/29-1-1523",
      "ISSN": "2224-0039",
      "shortTitle": "Lexikos 29 (2019)",
      "url": "https://lexikos.journals.ac.za/pub/article/view/1523/915",
      "accessDate": "2020-05-24T08:59:19Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "lexikos.journals.ac.za",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q548\nhttp://en.wikipedia.org/wiki/Amman; http://en.wikipedia.org/wiki/Stellenbosch",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {
        "owl:sameAs": "http://zotero.org/groups/1892855/items/ITA2WHQI"
      },
      "dateAdded": "2024-03-22T10:48:22Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q548"
  },
  {
    "key": "D8HV3GQ4",
    "version": 9086,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/D8HV3GQ4",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/D8HV3GQ4",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/BWVTH76D",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 167111
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Alves",
      "parsedDate": "2008",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "D8HV3GQ4",
      "version": 9086,
      "itemType": "conferencePaper",
      "title": "Dictionnaire de N\u00e9ologismes du Portugais Br\u00e9silien (d\u00e9cennie de 90): conception et processus d\u2019\u00e9laboration",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Ieda Maria",
          "lastName": "Alves"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Elisenda",
          "lastName": "Bernal"
        },
        {
          "creatorType": "editor",
          "firstName": "Janet",
          "lastName": "DeCesaris"
        }
      ],
      "abstractNote": "The Brazilian Portuguese Neologisms Dictionary (1990s), expected to be completed in early 2008, was created to present neologisms from contemporary Brazilian press from January 1993 to December 2000. The dictionary corpus has been taken from the Contemporary Brazilian Portuguese Neologism Database, a tool aimed at collecting and investigating neologisms from contemporary Brazilian press-newspapers Folha de S. Paulo and O Globo and magazines Isto\u00c9 and Veja-since January 1993. Samples were randomly taken from these sources: the newspaper O Globo, from the first Sunday of the month; the magazine Isto\u00c9, from the second week of the month; the newspaper Folha de S. Paulo, from the third Sunday of the month; and the magazine Veja, from the last week of the month. In the investigated period, 13 500 neologistic-lexical units were collected. The collected data shows that with 30%, the prefixed formations are the most frequent in the group of neologistic words. The other formations correspond to subordination composition (19%), borrowings (17%), syntagmatic formations (13%), suffixed formations (8%), coordination composition (5%), semantic neology (4%), blending (2%) and other formations (2%). These results are reflected in the dictionary.s macrostructure, which will present about 3 000 entries according to the frequency proportion, e.g. the prefixed formations will correspond to 30% of the entries. Each article demonstrates necessarily: lexical units, grammatical references, definitions, context, context references, linguistic notes-types of formation, attested years and eventually label, variant, acronym or abbreviated form, encyclopedic notes and attestation in dictionaries after 2000. For example: jogador-chave em Jogador que se destaca em uma equipe. O relat\u00f3rio que Matsunaga entregou ao t\u00e9cnico Akira Nishino aponta o meia-atacante Juninho como o do Brasil. (FSP, 21-07-96) Composi\u00e7\u00e3o por subordina\u00e7\u00e3o. Atestado (4) em 1994, 1996, 1998.",
      "date": "2008",
      "proceedingsTitle": "Proceedings of the 13th EURALEX International Congress",
      "conferenceName": "XIII EURALEX International Congress",
      "place": "Barcelona",
      "publisher": "Institut Universitari de Linguistica Aplicada, Universitat Pompeu Fabra",
      "volume": "",
      "pages": "637-641",
      "series": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "",
      "ISBN": "978-84-96742-67-3",
      "shortTitle": "Euralex (2008)",
      "url": "https://euralex.org/publications/dictionnaire-de-neologismes-du-portugais-bresilien-decennie-de-90-conception-et-processus-delaboration/",
      "accessDate": "",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q556\nhttp://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e3o_Paulo; http://en.wikipedia.org/wiki/Barcelona",
      "tags": [
        {
          "tag": "WG1 Task 2.1"
        },
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {
        "owl:sameAs": "http://zotero.org/groups/1892855/items/8HFMNFWW"
      },
      "dateAdded": "2024-03-22T10:48:22Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q556"
  },
  {
    "key": "KVRDNNFK",
    "version": 9086,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/KVRDNNFK",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/KVRDNNFK",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/ECZYWTT4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 561972
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Clas",
      "parsedDate": "1987",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "KVRDNNFK",
      "version": 9086,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Une matrice terminologique universelle : la brachygraphie gigogne",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Andr\u00e9",
          "lastName": "Clas"
        }
      ],
      "abstractNote": "La brachygraphie gigogne, c'est-\u00e0-dire la formation des divers types de mots valises,        est un proc\u00e9d\u00e9 de formation de mots nouveaux, une matrice terminologique. L'\u00e9tude analyse        les proc\u00e9d\u00e9s formels et syntaxico-s\u00e9mantiques et donne de nombreux exemples en fran\u00e7ais,        anglais, espagnol et italien. L'int\u00e9r\u00eat du proc\u00e9d\u00e9 dans les \u00e9tudes psychopathologiques et psychanalytiques est aussi \u00e9voqu\u00e9.",
      "publicationTitle": "Meta : journal des traducteurs / Meta: Translators' Journal",
      "volume": "32",
      "issue": "3",
      "pages": "347-355",
      "date": "1987",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "meta",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/002272ar",
      "ISSN": "0026-0452",
      "shortTitle": "Une matrice terminologique universelle",
      "url": "https://www.erudit.org/fr/revues/meta/1987-v32-n3-meta317/002272ar/",
      "accessDate": "2024-03-22T10:45:31Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "www.erudit.org",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q567\nPublisher: Les Presses de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T10:45:31Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q567"
  },
  {
    "key": "XMPP6NZF",
    "version": 9086,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/XMPP6NZF",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/XMPP6NZF",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/E4DVGUT4",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 460668
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Cartier",
      "parsedDate": "2011",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "XMPP6NZF",
      "version": 9086,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "N\u00e9ologie et description linguistique pour le TAL",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Emmanuel",
          "lastName": "Cartier"
        }
      ],
      "abstractNote": "Dans cet article, nous pr\u00e9sentons un travail d\u00e9velopp\u00e9 au Laboratoire LDI (CNRS UMR\u00a07187) depuis cinq ans et qui vise \u00e0 int\u00e9grer le travail sur la n\u00e9ologie dans les langues au travers d\u2019une plateforme dont le c\u0153ur est un dictionnaire de langue. Cette plateforme vise \u00e0 d\u00e9crire les mots et s\u00e9quences signifiantes des langues, tout en permettant en amont, de rester en contact permanent avec les discours, au travers de proc\u00e9dures de rep\u00e9rage des mots et sens nouveaux\u00a0; en aval, de suivre statistiquement la vie des mots et des sens au travers de proc\u00e9dures informatiques. La n\u00e9ologie, dans ce cadre, est un \u00e9l\u00e9ment pivot du syst\u00e8me car un dictionnaire se doit de rendre compte de la vie des sens et des mots, en incluant les mots nouveaux d\u00e8s qu\u2019ils entrent dans l\u2019usage tout en g\u00e9rant les mots qui tombent en d\u00e9su\u00e9tude. Cet article se compose de trois parties\u00a0: la premi\u00e8re partie pr\u00e9sentera l\u2019architecture g\u00e9n\u00e9rale du prototype informatique\u00a0; la seconde, le mod\u00e8le de stockage des n\u00e9ologismes\u00a0; la derni\u00e8re, les proc\u00e9dures de suivi de la vie des n\u00e9ologismes initialement rep\u00e9r\u00e9s. La partie consacr\u00e9e au rep\u00e9rage des mots nouveaux est prise en charge dans un autre article de ce num\u00e9ro.",
      "publicationTitle": "Langages",
      "volume": "183",
      "issue": "3",
      "pages": "105-117",
      "date": "2011",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "Langages",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3917/lang.183.0105",
      "ISSN": "0458-726X",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.cairn.info/revue-langages-2011-3-page-105.htm",
      "accessDate": "2024-03-22T10:24:43Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "Cairn.info",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q568\nPlace: Paris\nPublisher: Armand Colin",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T10:24:43Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q568"
  },
  {
    "key": "4AY4B438",
    "version": 9086,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4AY4B438",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/4AY4B438",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/8CFIDH73",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 2487545
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Hamelin",
      "parsedDate": "1975",
      "numChildren": 5
    },
    "data": {
      "key": "4AY4B438",
      "version": 9086,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "De la n\u00e9ologie en g\u00e9ographie, exemples qu\u00e9b\u00e9cois",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Louis-Edmond",
          "lastName": "Hamelin"
        }
      ],
      "abstractNote": "Il s'agit d'un expos\u00e9 du pratiquant et non de celui du linguiste, d\u00e9velopp\u00e9 par 300 exemples, pour la plupart emprunt\u00e9s \u00e0 la g\u00e9ographie.",
      "publicationTitle": "Cahiers de g\u00e9ographie du Qu\u00e9bec",
      "volume": "19",
      "issue": "48",
      "pages": "429-459",
      "date": "1975",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "cgq",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.7202/021289ar",
      "ISSN": "0007-9766",
      "shortTitle": "",
      "url": "https://www.erudit.org/fr/revues/cgq/1975-v19-n48-cgq2622/021289ar/",
      "accessDate": "2024-03-22T11:20:59Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "www.erudit.org",
      "callNumber": "",
      "rights": "",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q518\nPublisher: D\u00e9partement de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 Laval",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T11:20:59Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q518"
  },
  {
    "key": "4LW3D9ZD",
    "version": 9086,
    "library": {
      "type": "group",
      "id": 5449136,
      "name": "NeoCorpus",
      "links": {
        "alternate": {
          "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus",
          "type": "text/html"
        }
      }
    },
    "links": {
      "self": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/4LW3D9ZD",
        "type": "application/json"
      },
      "alternate": {
        "href": "https://www.zotero.org/groups/neocorpus/items/4LW3D9ZD",
        "type": "text/html"
      },
      "attachment": {
        "href": "https://api.zotero.org/groups/5449136/items/7VKTLHNL",
        "type": "application/json",
        "attachmentType": "application/pdf",
        "attachmentSize": 1612400
      }
    },
    "meta": {
      "createdByUser": {
        "id": 7366654,
        "username": "ana.salgado",
        "name": "Ana Salgado",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/ana.salgado",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "lastModifiedByUser": {
        "id": 772439,
        "username": "david_lindemann",
        "name": "David Lindemann",
        "links": {
          "alternate": {
            "href": "https://www.zotero.org/david_lindemann",
            "type": "text/html"
          }
        }
      },
      "creatorSummary": "Cusin-Berche",
      "parsedDate": "1999",
      "numChildren": 4
    },
    "data": {
      "key": "4LW3D9ZD",
      "version": 9086,
      "itemType": "journalArticle",
      "title": "Le lexique en mouvement : cr\u00e9ation lexicale et production s\u00e9mantique",
      "creators": [
        {
          "creatorType": "author",
          "firstName": "Fabienne",
          "lastName": "Cusin-Berche"
        }
      ],
      "abstractNote": "We're wondering about what could be a \u00ab lexical and grammatical semantics \u00bb, through the examination of neological processes. It appears that the meaning of a lexical unit cannot be conceived without any references to the lexical system, which conditions the formation of neologisms, and cannot be apprehended out of its discursive actualisations whereas the grammatical meaning, conceived as determined by its category belonging, remains to be denned more meticulously.",
      "publicationTitle": "Langages",
      "volume": "33",
      "issue": "136",
      "pages": "5-26",
      "date": "1999",
      "series": "",
      "seriesTitle": "",
      "seriesText": "",
      "journalAbbreviation": "",
      "language": "fr",
      "DOI": "10.3406/lgge.1999.2209",
      "ISSN": "-",
      "shortTitle": "Le lexique en mouvement",
      "url": "https://www.persee.fr/doc/lgge_0458-726x_1999_num_33_136_2209",
      "accessDate": "2024-03-22T10:48:41Z",
      "archive": "",
      "archiveLocation": "",
      "libraryCatalog": "www.persee.fr",
      "callNumber": "",
      "rights": "free",
      "extra": "https://eneoli.wikibase.cloud/entity/Q522\nCompany: Pers\u00e9e - Portail des revues scientifiques en SHS\nDistributor: Pers\u00e9e - Portail des revues scientifiques en SHS\nInstitution: Pers\u00e9e - Portail des revues scientifiques en SHS\nLabel: Pers\u00e9e - Portail des revues scientifiques en SHS\nPublisher: Armand Colin",
      "tags": [
        {
          "tag": "on-wikibase"
        },
        {
          "tag": "processed_fulltext"
        },
        {
          "tag": "validated metadata"
        }
      ],
      "collections": [
        "HL3NBFQ8"
      ],
      "relations": {},
      "dateAdded": "2024-03-22T10:48:41Z",
      "dateModified": "2024-06-16T22:22:28Z"
    },
    "wikibase_entity": "Q522"
  }
]